《我專門幫人擺分手和頭酒》（為什麼分手呢？）[2]

多謝各位巴絲大力支持同討論，令到個故咁快又嚟到Post 2

先附上Post 1 link，方便新讀者追故，記得去留翻個正皮先好走啊：

下面仲有紙言同Penana link，方便大家追故，因為Penana都會有助加更，所以大家有時間去埋嗰邊like post都得
Penana link：
紙言：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

lm

新po 留名

序
你曾經分過手嗎？

你用過咩原因嚟分手呢？

感情淡咗？性格不合？有新對象？

得罪問句，其實呢啲，係咪你心底真正嘅分手原因？

「分手和頭酒」，聽落好似係一樣幫人復合嘅嘢，但其實唔係。

「分手和頭酒」係俾一對情侶可以喺分手前或後同對方食一餐飯，坦白了解分手嘅真正原因。

當然，可能你會質疑，如果一個人要唔坦白，佢又點會嚟到之後就肯坦白呢？

講真，其實好多人嚟到都係唔會坦白㗎，所以搞「分手和頭酒」嘅我有一個好重要嘅工作，就係會喺「分手和頭酒」之前，細心研究調查一下參加者嘅背景。

而通常呢個調查，往往都會搵出好多意外嘅結果。

有感人嘅、有刺激嘅、有卑鄙嘅、亦有皆大歡喜嘅。

我有一個信念，就係，所有分手一定有原因。

而我相信一個坦白嘅分手原因，其實可能都係俾對方嘅一個祝福，或者一個放低嘅理由。

所以，「分手和頭酒」就咁出現咗。

可能你會問，究竟有乜嘢動力驅使我要搞呢一個「分手和頭酒」呢？

簡單嚟講，係因為我都等緊一個屬於我嘅分手原因。

呢個原因，我等咗就快五年。

喺呢五年裡面，我成為咗一個俾「愛情」拒絕嘅人，我完全無能力進入任何嘅關係入面。

我想要一個原因。

但係我可以做嘅，就只有等。

無論如何，呢個就係一個有關「分手和頭酒」嘅故事。

當你睇落去嘅時候，你會開始明白，點解需要「分手和頭酒」。

你可能會發現，有啲分手嘅故事、對白或者經歷會有你自己嘅影子。

因為分手唔止係代表住兩個人嘅分開，更加係代表住一啲感覺嘅消失、一啲信念嘅破滅，又或者係一啲傷痕嘅形成，所以喺唔同故事入面，我相信你總會可以搵到自己共鳴之處。

如果你睇完呢個故，發現自己都有需要「分手和頭酒」嘅服務，歡迎你可以聯絡我。

我叫阿濤，我專門幫人搞「分手和頭酒」。

嘩快手到
多謝留名支持

米蘭巴都好快手

出文都要快手啲

新post冇新文

咪話追蹤左你
my eyes are watching you

講一講大家最關心嘅新po加更方式
呢個post繼續每50正皮加一更

所以新post加更位：50正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：550 likes

大概一日一更（多數夜更） 每更1000-1500字啦
正皮愈多 出文愈多
大家加油 我又加油

福斯巴
放心, 夠數即出

一定啦 一到50正皮即出

新po留名留正皮

新post留名

先正皮後推

P牌繼續無得正皮 LM支持

新post LM

新po留名

新po簽到

留名

新post LM同正皮

Lm

新po 留個名先

繼續睇文虛待自己嘅心

係我留名啊

簽個到

近排都冇時間睇
不過都留個名先
之後翻睇

新po lm

開新post要更文是常識吧

多謝奧斯爾巴

多謝黑糖巴

多謝牧羊記絲

lm支持都係心意 多謝你

多謝舞淺絲

多謝深海巴打氣

多謝世界級概念絲

多謝連豬巴

多謝鬆弛熊王絲

多謝葡萄柚巴

多謝費列特巴

多謝lm加正皮

多謝定型水巴

多謝P仔K巴
放心之後都有暖心故事嘅

多謝小油膩絲

多謝矮過曾志偉巴

一次過睇都爽架
多謝你留定名先

多謝薯皮又嚟支持

多謝電腦痴巴

多謝紅燒腩仔絲 又見到你啦

多謝執葉律師巴

多謝個moon好白巴

多謝一切都不再是我巴留名

好快有啦
一夠50正皮即出文

好我會記住你係有撚嘅絲

多謝拒絕與青蛙友好巴

新post劉明

我認內容認顏色
好少認名
放心 今次實記得

多謝tatarmy巴

留名待推～

50

夠50啦！

多謝蕉熊巴

收到 準備出文

準備有文

（二十三）草戒指 50正皮加更
阿Ray同梓言講咗「分手和頭酒」嘅事。

梓言無咩特別反應，反而問翻阿Ray點睇。

對阿Ray嚟講，自從生活有咗梓言之後，佢好幸福。

而佢亦都發現，過去兩年嘅自己實在過得太苦太寂寞。

佢唔想走翻轉頭。

「聽電話嘅人講，若楓似係有嘢想同我交代，我估佢同我一樣，大家都想有一個清楚嘅了斷。」阿Ray咁講。

梓言笑住咁點一點頭，無再講咩，只係錫咗阿Ray一下。

或者佢係想好巧妙咁提醒阿Ray，你嘅幸福，就喺呢度。

阿Ray預準好禮物，刻意提早咗十五分鐘出門口，佢都想同若楓講清楚佢嘅近況。

作為一個曾經好重要嘅人，阿Ray都希望俾自己同佢可以做翻朋友。

就喺阿Ray嚟到餐廳嘅時候，佢見到前面嘅若楓。

佢仲望到，若楓手上面嘅戒指盒。

就同當年佢送俾若楓嘅戒指盒一模一樣。

阿Ray突然諗到，若楓今日嚟和頭酒嘅目的，可能同佢想像中嘅唔同。

阿Ray一心係想「再見亦是朋友」，但若楓似乎有更大嘅期望。

阿Ray停低咗腳步。

若然若楓真係想同自己復合，咁自己會點呢？

若然若楓仲係好愛自己，咁自己又應該點呢？

無窮嘅設想，好似星火燎原一樣，喺阿Ray嘅心入面蔓延。

就喺野火亂燒之際，阿Ray嘅心中突然出現咗一個人。

梓言。

梓言就好似從天而降嘅大雨，淋熄咗呢場大火，亦淋醒咗阿Ray。

阿Ray好清楚若楓，即使呢一刻若楓真係話鍾意自己，但難保有一日，佢會再重蹈覆轍咁退出關係。

相反地，梓言先係一個可以俾到安穩同幸福生活自己嘅人。

阿Ray唔想俾自己再有機會翻去以前嘅苦戀同等待。

Move on，呢個係佢喺決定同梓言一齊之後，對自己下嘅要求。

所以，阿Ray決定喺大火燃燒之前，搶先杜絕火源。

佢為免自己聽到若楓講出心意嘅時候會心意有變，所以佢寧願喺若楓講之前先令佢死心。

呢個係阿Ray諗到最安全嘅方法。

阿Ray趕去附近嘅文具店買咗張帖，然後寫低咗若楓嘅名。

佢本身都諗緊洗唔洗寫埋內容，但佢突然諗到，就算寫咗內容都係假嘅，不如諗個方法令若楓唔好攞自己張帖好過。

呢個時候佢記得，若楓嘅ig post講過十二月佢會去公幹。

諗到呢度，阿Ray知道，最後一塊拼圖都齊咗。

就係因為要搞呢張臨時嘅喜帖，所以阿Ray就遲咗五分鐘。

而事情之後嘅發展，就如我所見嘅一樣。

阿Ray順利呃到若楓，但係逃唔過偵探嘅雙眼。

「點都好，多謝你哋即使發現咗張帖係假，但係都無揭穿我。」阿Ray向我哋微微鞠躬致意。

「但係你唔怕之後若楓問翻你嘅朋友嘅時候會穿煲咩？」Kelly喺呢個時候問。

「我同佢其實無咩共同朋友，所以應該無事。」阿Ray笑一笑，睇嚟佢預先都諗過呢個問題。

「我八掛問一句吖，如果唔係有呢張帖，其實你本身預備咗啲咩送俾若楓？」我好奇地問。

阿Ray轉身又喺手提包入面搵咗一陣，再次拎咗一樣令大家驚訝嘅嘢出嚟。

今次係一個戒指盒，同若楓預備嗰個一模一樣嘅戒指盒。

阿Ray打開個盒，入面放咗一隻草織嘅戒指。

「呢隻戒指係若楓送俾我嘅拍拖一個月紀念日禮物。當時佢話，佢由細到大都希望搵一個同佢興趣喜好相似嘅人，而佢當時覺得嗰個就係我。當然，後來我哋先發現大家其實真係唔多似。但係我送呢翻呢隻戒指俾佢，係我希望佢可以記得自己到底想要啲咩。我相信人嘅擇偶條件會隨年而變，但同時間，我相信每個人心底都會有一個必要嘅原因去選擇伴侶。我希望，有一日佢都可以搵到自己真正需要嘅人。」

阿Ray所講嘅，係愛情嘅初衷。

每個人，心底都會用呢一份嘅初衷去尋找唔同嘅人。

只不過，當人走入花花世界，見嘅嘢愈多，心入面想要嘅自然愈多。

所以就會比較，並且希望不斷幫自己搵到更好嘅人。

但搵下搵下，先發現原來同自己嘅初衷背道而馳咗。

諗到呢度，我偷望咗Kelly一眼。

我見到佢個樣好難得咁認真。

我相信，阿Ray嘅說話都打入咗佢嘅心入面。

到底呢個拍拖無數次嘅女仔，佢心入面嘅愛情初衷係啲咩呢？

我相信，就連佢自己都答唔到呢一個問題。

_____________________________________
好開心嚟到post2 然後咁快就上到50正皮可以出文
多謝大家支持呢個故
下次加更係100正皮 希望快快手又上得到啦

講一講大家最關心嘅新po加更方式
呢個post繼續每50正皮加一更

所以新post加更位：100正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：550 likes

大概一日一更（多數夜更） 每更1000-1500字啦
正皮愈多 出文愈多
大家加油 我又加油

今晚夜更會再出文 到時再見
睇下今日有冇機會再加更啦
記得新po 舊po Penana三線都可以幫到加更架

Ray同梓言要幸福呀

追晒樓豬之前既故同呢個，呢d愛情小品係唔錯

雖然現實愛情難求同好少可以咁美好

迴光返照留正評

直接講話有女朋友唔復合咁樣唔好咩

p牌手動正皮

蠻牛再留名

樓豬，今日我放工返屋企嗰陣，抬頭望起漸深藍嘅天空，諗起你呢個虐心嘅故事，忽然間，我想講，樓豬你個故嘅開頭冇「是咁的」，要零分重作

係啊祝福佢地啦

多謝你支持哂我兩個故啊
我都覺得係啊 現實中好難有咁美滿
所以唯有借故事ff下
而我都諗過寫埋呢個就唔寫愛情故住lu

多謝海明威巴

今晚篇文答到你

多謝一生孤獨巴

多謝蠻牛巴

未加「是咁的」已經有人覺得似做金庸的男人
加埋實俾人話抄

先講一聲, 因為Penana嗰邊夠數加更
所以今晚除咗夜更 仲會加多一更

新post加更位：100正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：700 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

end直接同Kelly跳海自殺

到底愛情既初衷係咩？

多謝矢久保美緒絲
又見面啦

總之主角要死

我相信每個人都有唔同

（二十四）獨身的理由 Penana 550 likes加更
「多謝你哋聽咗我講咁多嘢。」阿Ray微笑咁喺餐廳門口同我哋道謝，一貫佢斯文嘅君子風格。

「唔洗客氣，放心，今晚你講嘅所有內容我哋都唔會同翻若楓講。」我對阿Ray講。

今次應該係有史以來最唔誠實嘅「分手和頭酒」，但係，我覺得呢個或者對阿Ray同若楓嚟講都係最好嘅結果。

就係呢個時候，我哋聽到一聲叫喚。

「Ray！」

向住聲音望過去，有一個衣著樸素，臉上不施脂粉嘅女仔走到埋嚟，然後阿Ray好自然咁就拖住咗佢隻手。

「同你哋介紹，佢就係梓言。」介紹嘅時候，阿Ray臉上出現咗一個幸福嘅笑容。

「你哋好。」梓言向我哋微笑點頭。

雖然梓言無特別化妝，但成個人身上都有一種淡雅嘅感覺，同日本嘅蒼井優有啲相似。

「咁我哋行先啦。」阿Ray拖住梓言起行。

「唔好講再見啦。」我亦都笑住同佢哋揮手道別。

睇住佢哋一對嘅背影，即使身型同外貌都唔夠若楓同阿Ray呢個組合襯，但係我覺得，阿Ray同梓言呢個組合可以一直幸福落去。

因為喺佢哋中間，有一種難以言喻嘅調和感。

「你覺得呢，阿Ray放低咗若楓未？」
一直專心諗嘢，今晚難得寡言嘅Kelly終於開聲。

「你覺得一個人可以記得人哋一個月前嘅ig post，咁樣算係放低咗未？」
我笑一笑，心裡面當然清楚阿Ray未放低哂若楓。

「咁點解佢...？」

「同住院一樣。有人鍾意等到好翻哂先出院，有人鍾意好到一半就重返生活，俾自己一邊工作一邊復元，而阿Ray揀咗後者。」

我相信阿Ray明白嘅係，佢決定唔到幾時可以傷癒，但佢可以決定會唔會帶傷前進。

若楓同阿Ray嘅故事，令我諗起咗My Little Airport嘅一首歌。

「網上看見一篇文章說 情侶分手後若相處依然
代表 已是沒有愛意 或者 愛意從沒有改變
但我卻更覺得適用於 形容情侶分手以後從沒有再見」

若楓以為阿Ray會一直等佢，但對於阿Ray嚟講，等夠就係時候move on。

若楓以為阿Ray仍然愛佢，但其實阿Ray已經打算放低佢。

呢個世界就係有呢兩種人，有一種人表面上快啲放低，但要用耐啲時間釋懷；有啲人一直都放唔低，但一旦放低，佢就可以好有決心去忘記。

若楓似係前者，本身似放低咗，但其實心底一直都保留住一個機會俾自己回心轉意。

但係佢諗漏咗一件事，就係呢個世界無人有責任要一直等你。

阿Ray曾經嘅等待，係若楓嘅幸運；阿Ray現在嘅離開，係若楓一早就應該面對嘅命運。

用一句歌詞形容若楓，就係「莫道你在選擇人 人亦能選擇你」。

而阿Ray好明顯，就係用緊後者嘅心態嚟努力放低緊嘅人。

明明可以簡單同若楓講一句「我有女朋友」，但係佢偏偏搞咁大場大龍鳳，其實我明白佢嘅用意唔係要令若楓知難而退咁簡單。

佢係要破釜沉舟，斷自己後路，唔俾機會自己望翻轉頭。

即使呢刻佢仍然未放低哂，但我相信佢可以。

因為，佢身邊有梓言。

當阿Ray唔再死守舊有嘅幸福嘅定義，佢就可以接受到新嘅幸福。

用一句歌詞形容阿Ray，就係「人總需要勇敢生存 我還是重新許願」。

「幾時到你啊？」
就喺我好感性咁諗緊阿Ray嘅改變嘅時候，Kelly失驚無神咁講咗一句。

「到我咩？」我明知故問。

「放低『佢』囉。」Kelly望一望我。

「唔係咁易㗎。」對我嚟講，放低，同「入中路」一樣咁難。

「人哋阿Ray都係一邊放低一邊搵啦，點解你又唔試下呢？」Kelly唔知點解講得有少少激動。

「因為，我要放低嘅唔係一個人，係一個答案。」

一個令我患上驚恐症嘅答案。

「你想搵啲咩？我陪你搵吖，仲有偵探，有咩答案搵唔到呢？」Kelly走到我前面，有啲似想質問我。

我吸咗一口氣，轉身入翻餐廳。

「唔通你口中所講嘅認真對待感情，就係逃避？」Kelly喺我背後講咗一句。

我停步，擰翻轉頭。

「你唔會明。」

「我就算唔明，都係因為你唔講。不過唔緊要，就算你唔講，我都會自己查到個答案出嚟。」Kelly講得好有決心，「我會證明俾你睇，我嘅認真。」

「隨便你。」我講完呢句，就走翻入餐廳收拾。

其實自從分手嘅嗰一年開始，我就一直堅持咁等待緊一個答案。

五年幾以嚟，一直都無放低過。

又或者相反地，係呢個答案一直都無放過我。

所以由嗰一年開始，我嘅心就閂咗門，無再俾任何人入過嚟。

「時光飛逝 如幻似煙 何時先可以停止懷緬」

______________________________________________
今晚仲有夜更 大家夜少少仲有文睇
順便提下大家呢個post 100正皮會加更
而舊po到450正皮都會加更 大家識做啦

Live黑犬巴寫得真係好好睇 帶左好多啟發俾我

live，新po正皮

又live咗所以輕輕一推先

我自己覺得啊，每個人都會遇上一個最愛嘅人，而大部分人都未必可以同自己最愛嘅人到最後。所以，分開之後，就會一直自覺或不自覺地搵返最愛嘅人嘅影子，然後一直放唔低、又唔放過自己。

咁就好啦
寫呢個故其中一個原因都係想同大家一齊思考下愛情
有少少啟發或者想法都係好事

好謝花生友巴

skywalker巴

講得好啱啊,
每個人都有最愛嘅人
但到底呢個「最愛」係真嘅最愛
定抑或係一種感覺, 一個過去嘅虛影,
有時候真係要自己先知

但我認同, 好多人都會好執著,
執著一世都唔出奇,
但係其實未完一世, 又真係好難知道下一個會唔會係更愛嘅人

想move on係真係要主動做返啲嘢
試過del相又試過銷毀晒所有有關嘅物件
然後就可以開始move on

有人同我講過，放唔低並唔係仲鐘意果個人，而係放唔低同仲鐘意回憶裡面嘅佢。

但過咗去，已經回不去了。

咁證明費列特巴你係一個可以狠心嘅人

完全同意 過去就係過去

由於已經到100正皮, 所以先多謝大家
同埋夜更會連埋加更一齊出, 多過二千字俾大家睇
另外提提大家,
若楓阿ray故事又完左, 下一個單元又馬上出現啦

但係下一個故事因為劇情需要而極多粗口
如果對粗口敏感
歡迎skip幾日再翻嚟睇

新post加更位：150正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：700 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

因為過去嗰個佢，回憶入面嗰個佢，已經唔再存在係現今呢一刻

當你同佢再冇任何相處嘅機會，再冇任何交集，又點會鍾意到宜家嘅佢

Ray真係好狠心 對自己好狠心
而我絕對唔捨得對自己狠心
要我割捨對佢嘅愛我寧願死好過啦

啱呀，但每次見返宜家嘅佢，正因為無再相處交集，所以依然當面前嘅佢就係以前嘅佢。

再繼續無限輸迴放唔低嘅戲碼.......

你未遇到嗰個可以令你放低佢嘅人姐
其實過得耐左，點都會麻目

呢樣都應該係對方想要嘅嘢
既然係咁，就當係最後嘅禮物，最後嘅成全，最後嘅溫柔，咁送比對方

利申，我自己都未做到

都係嗰句, 真係唔易

過去嘅佢 同現在嘅佢
真係可以係兩個人嚟
所以好多人都掛住緊對方
但係無發現 其實愛嘅只係最初嘅對方

（二十五）職安真漢子 夜更+100正皮加更
其實全職做「分手和頭酒」並唔係真係好賺得，你當係富貴唔到，但係又餓你唔死啦。

但我之所以會一直做，一來係同自己內心嘅嘢有關，二來就係工時。

「分手和頭酒」嘅工時主要集中喺下晝至夜晚，最忙嘅日子可能一日見兩個客加夜晚搞一場和頭酒，成件事加埋可能都係翻五個鐘左右。

正因為呢份工可以俾我成日無視時間咁瘋狂訓覺，所以我先會更樂意去做呢份工。

但係今日，我一反常態咁朝早十點已經衝咗翻辦公室。

而偵探亦都喺我嘅召喚之下準時到達。

「咦，你無叫Kelly？」
我望一望四周圍，難得地見唔到Kelly嘅身影。

因為經過呢一個月左右嘅相處，我已經由抗拒變到無奈接受咗Kelly嘅存在。

基本上我通知偵探出席嘅地方，Kelly都會痴住出現。

所以今日唔見佢，反而有啲奇怪。

「有叫，佢話有嘢做所以唔嚟。」偵探隨意咁攤一攤手。

「話時話，其實佢係做咩職業嘅呢？點解成日都可以咁多時間痴痴貢？」我發現一直以來都無了解過Kelly翻咩工。

「我好早已經查過佢，佢係一個花藝師。」偵探早有準備咁答。

「花藝師？即係香港公園剪草嗰啲？」我諗起一個戴住草帽淋花嘅陳法拉。

「你嗰啲係花王。人哋花藝師要考牌嘅，主要負責選擇同設計唔同場地上面佈置用嘅花款，所以都係一份幾獨立同工時有彈性嘅工作。」偵探一字不漏咁解釋，唔講以為佢都係花藝師。

不過，anyways，無Kelly喺度其實係一件好事，我都唔知自己做咩多此一舉咁問。

係時候做正經嘢。

「今日咁早翻嚟，係想你查兩個人，高子成，劉美珍。佢哋應該係我哋嘅客人嚟。」我轉翻個認真mode，企咗喺電腦前面。

「高子成，劉美珍......係啊，係我哋個客。」

「幾時簽約？」

「ummmm五年半前，差唔多係我哋頭幾pair簽約嘅情侶。」

「嗯，咁又無講大話喎。」我點一點頭。

「你想做咩？」偵探好奇咁望住我。

「呢一對人，好可能係我哋第一對成功過到五年零六個月嘅情侶。」我指一指佢哋。

「咁幾好啊......」偵探喺電腦度碌低啲佢哋嘅資料，「佢哋寫嘅都係酒店buffet，唔算貴啊，難得有一pair過到關，請佢哋食都值得啊。」

「重點唔係請唔請，而係，我懷疑呢一pair人呃我哋。」我雙眼凶光一現。

「點解咁講呢？」

「你一陣就明。我約咗佢十二點見面，之後我打算同你一齊跟蹤佢。」我攞出咗我為今日準備嘅望遠鏡同埋黑超。

「我完全未有準備喎。」偵探皺一皺眉頭。

「你洗咩準備啊，你平時成日都跟蹤人去調查啲客㗎啦！」我反駁佢。

「係啊，所以我係無準備要carry埋你一齊去跟蹤。」偵探毫無表情咁對住電腦講，完全無在意咁傷害我嘅自尊心。

新聞話香港人冷淡，果然無錯。

十二點，旺角，大快活。

「高子成，男，二十八歲，地盤監工......」我同偵探早咗到，所以偵探開始講下今次提出要食呢餐「五年零六個月過關飯」嘅主角背景。

從相片加背景都可以知道，高子成，係一個粗人。

說時遲那時快，我哋見到大快活門口出現咗目標人物。

一個黑黑實實，著住螢光背心，左邊格甩底夾住個黃色頭盔嘅男人走咗入嚟。

簡單嚟講，佢就係一個「職安真漢子」版嘅黃德斌。

佢一見到我哋，即係舉起頭盔大大力同我哋揮手，差啲一手打暈一個捧住飯盤經過嘅阿伯。

「對唔撚住啊，今日多嘢做遲咗。你就係阿濤？」子成笑到見牙唔見眼咁一邊道歉，一邊向我伸出友誼之手。

我不以為然咁握咁落去，一握先發現子成應該因為工作關係而全身都係汗，所以我一同佢握手，一隻手就充滿哂佢雄性味道爆燈嘅汗水。

「唔好講咁多，我遲撚咗，今餐我嘅，食乜撚嘢都得。」子成拍一拍心口。

「多謝哂你，不過我哋都係自己去睇啦。」我笑一笑，拉住偵探出去扮點餐。

「佢幾好人吖，有咩問題？」偵探一臉問號。

「琴晚我聽佢講電話嘅時候，淨係佢同佢女朋友傾緊揀邊日食呢餐『五年零六個月過關飯』，佢兩個已經嘈到要生要死。佢一句『你咪撚嘈住先啦』，佢女朋友一句『你唔聽我講我劈撚死你』。你話佢哋可以無分手咁平平安安拍到五年半拖，我真係唔多信。」

「你做咩歧視粗口呢？粗口都係香港一個獨有嘅文化嚟㗎。」偵探又皺一皺眉頭。

「唔係歧視粗口，只係我覺得要查清楚啲啫。」我始終覺得事情無咁簡單．

「今次真係多撚謝晒呀，我同美珍知道有得食呢餐飯不知幾開心，話晒係大酒店buffet喎，平時邊撚度有得食啊！」子成一邊食飯，一邊噴住飯咁講，唔怪得我碗飯食極都咁大碗。
「如果你哋五年半以嚟真係一直無分手咁拍拖落去，呢餐飯你哋絕對值得啦。」我呢句說話當然係話中有話。
「屌！點止五年半啊，我哋拍足六年拖啦。梗係無分手啦，美珍咁撚好，分咗手都唔知去邊度搵返啊。」子成講得激動，連舊叉燒都噴埋出嚟。

「係呢，點解你會突然諗返起呢餐免費自助餐嘅？你係咪有咩嘢想做啊？」我決定再試一試佢口風。

「我......」子成擘到個口好大，然後笑一笑：「都係唔講啦。」

我望咗偵探一眼，表示「事情果然有可疑。」

偵探用憐憫嘅眼神回望咗我一眼，表示「你成碗飯都係佢啲口水，唔好再食啦。」

呢餐飯食咗半個鐘左右，大致上同子成傾咗酒店嘅時間同訂枱安排。

因為呢餐唔係「分手和頭酒」，所以我都唔洗預備太多大龍鳳，除咗要到場留意下之外基本上都無咩要做。

最後呢餐「五年零六個月過關飯」定咗喺兩日後舉行，本來我仲想同佢傾啲細節嘢，但因為子成話之後約咗人有事要做，所以就決定聽日再用電話聯絡。

子成好高興咁同我哋握手講「拜拜」，然後就走咗。

而佢唔知道嘅係，呢刻我同偵探嘅工作先正式開始。

偵探無奈咁等我戴好黑超之後，一齊出發跟蹤子成嘅任務。

就係我準備行嘅時候，我見到大快活嘅角落頭位有一個熟悉嘅面孔。

係Kelly，而佢好專心咁同一個對面嘅男仔傾緊計，似乎見我唔到。

唔知點解我嘅好奇心被喚醒咗，我刻意行前多兩步望下個男仔個樣。

唔望都還好，一望就嚇一嚇。

嗰個男仔，係我以前一個中學同學，叫猿人。

我同佢唔算好熟，但都同過班幾年。

雖然Kelly會同唔同男仔食飯呢件事並唔新鮮，但係你問我，我一定唔相信Kelly係對猿人有興趣所以同佢食飯。

因為猿人真係人如其名，同中史書入面嗰個咩周口店北京猿人嘅樣好似。

咁到底點解Kelly會同我嘅中學同學食飯嘅呢？

____________________________________________
多謝大家今日創造奇跡, 加加埋埋今日出咗四篇份量
就算再有加更, 都係聽日再加啦
不過都要多謝大家, 亦希望可以向 150 正皮繼續進發
新讀者唔好忘記去翻舊po正皮 一樣有助加更

雖然梓言無特別化妝，但成個人身上都有一種淡雅嘅感覺，同日本嘅蒼井優有啲相似。

果然男人話鍾意素顔都係要靚女

如果佢想我放低佢，我偏偏就唔放低，當做佢離開我嘅報復
如果佢唔想我放低佢，我更加唔會放低
我真係好硬頸好固執，不過我決定咗嘅嘢就係咁架啦

被分手嘅時候覺得好嬲，就做出一啲唔成熟嘅行為，例如係鬧對方
但係就係咁嬲令我決心清晒所有有關嘅物件同相
可能真係好彩有咁強烈嘅情緒令自己move on

但就係當時咁唔成熟，過咗5年到而家都仲有個心結
睇完上面個chapter發現個心結係因為未講再見，而唔係未道歉
但係為咗講再見而打破沉默都幾荒謬
唯有等一個合適嘅機會 (例如係和頭酒)

其實好sweet囉咁樣

我估係想借餐飯求婚？

我有時都有咁嘅諗法，但係個目的應該要好似樓主個故咁講，係要令佢知道分手分得唔好，係會有後果，係會傷害到人

有時候係會好唔甘心，佢放手之後就咁輕鬆，但係自己就要咁難過，明明自己又冇做壞事

但係難聽啲講句，就算你放唔低，都佢黎講都唔會有任何影響。

不過係好難做到，所以其實好需要有分手和頭酒

好明
我真係好明

加油

其實有人覺得蒼井優唔靚

睇落去就知

大家啲留言好高質
好有感覺

對佢冇任何影響其實係好事，我唔打算俾佢知
純粹係我自己鍾意，留守回憶，留住佢嘅殘影
因為抹走佢好痛苦，所以我選擇對自己溫柔

唔駛夾硬抹，因為冇可能

鍾意就鍾意，唔鍾意就唔鍾意，正如唔可能迫對方鍾意返自己，都冇人迫到你唔再鐘意佢

但係要比自己，有創造未來嘅能力，創造更好回憶嘅能力

經過咗八年放唔低嘅痛苦之後，我有一日忽然叮一聲醒咗：

「如果放唔低佢就唔好放低，繼續係心裡面留一個位置俾佢，好好提醒自己，人生總不似預期。」

共勉之

會有創造未來嘅能力，不過未來入面唔會同第二個拍拖結婚生仔
佢係我唯一嘅結婚對象，所以我會將未來嘅呢一部份為佢留白
會有更好嘅回憶，因為我知道屋企人朋友全部都好錫我，會同佢哋有更好嘅回憶
只係個心會有某部份永久留空俾佢，冇人可以佔據

要令樓主爆肝嘅最好方法原來係推爆post

八年咁我都算短架啦
有佢係幸福，冇佢係人生
可以繼續咪繼續，唔想繼續咪quit咗個人生佢囉

同我好似，有時都覺得有啲嘢係留左只可以同佢一齊做，有啲地方只可以同佢一齊去，因為如果同其他人做嗰樣野或者去嗰個地方，好似當左人係代替品咁，唔想傷害到人

但係睇完呀Ray個故事，又想試下好似佢咁

屌，live左

睇到「quit咗」就即刻有聲

Ray故事結局都幾好，識諗一齊返日後又有機會痛苦。一次不忠百次不容

香港雖然細，但點解可以成日撞到Kelly

想嘅就即管試吓啦
好似我咁，死都唔肯割捨佢咁咪唔好囉
你想試吓搵第二個嘅，就嘗試啦
我自己就唔鍾意諗咁多，跟住自己個心去做就得架啦

新post留名先

我覺得終有一日會諗通，就算要10年20年都好

因為人嘅記憶係有限，終有一日會變得模糊，終有一日會連佢把聲，連佢個樣都變得模糊

好認同

咁或者你可以等到果日再搵你嘅「梓言」
你個心想點就跟住去啦，唔需要強迫自己

不過關於記憶呢回事，我又要多謝我哋曾經影過嘅相拍過嘅片
我相信以我睇返以前啲嘢嘅頻率佢應該好難會變得模糊
手機背景同wts背景都仲係我哋嘅合照，日日望住佢
真係要感嘆用iPhone嘅好處就係換新電話啲資料都可以100%過曬去新機

我完全唔敢睇，睇親都會喊得好辛苦

我係一邊喊一邊幸福笑 精神分裂
同𠝹手一樣 又痛又爽

幾個月之前煲想見你，一路睇，一路諗，一路喊，喊完係會好舒服，但係喊嗰陣好痛

做咩要咁樣折磨自己

篇故寫到好入心

可能係Kelly成日跟住主角呢

新讀者留名 支持一下樓主

MLA

阿濤開始關心Kelly嘅背景
終於行出第一步喇

樓豬今次個故有啲位好正幾好笑

其實Kelly都幾煩，完全冇理過對方想唔想講都係咁問，比我應該會直接叫佢收皮
瘋狂換男朋友，唔諗下自己想要咩係咁「試」然後係咁「性格不合」分手，佢班Ex都幾慘

好睇
留名
遲啲追埋你其他故

好彩ray冇揀返若楓，蘇州過後冇艇搭

唔好推咁快就得
好快爆肝

咁就可以投入追故mode

緣分呢家嘢 避唔到嘅

多謝留名支持

咁就好啦

又係跟蹤嘅痴線佬?!

多謝巴打啊

多謝唔奶唔舒服巴

MLA正嘢啊

可能只係八掛
不過都係好事嚟

認男主角之前換得比較多
其實如果有留意 識左之後其實就一直都未拍拖
睇落去會講多啲

多謝支持
好啊有機會睇埋啊
不過上個故都幾長

若楓都係要進步嘅
所以阿ray都無揀錯

Kelly鍾意左男主
最後會喺男主面前跳落海

又係要死

多謝成龍快逝巴

新post Lm

多謝lm支持

多謝留名

新post加更位：200正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：700 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

因為150正皮, 今晚會有加更
下個加更位係200正皮 靠大家啦
舊post 1都可以正皮加更架!!!! 新讀者可以去翻正皮又得

CD-ROM is watching you
And leave a

welcome站長
多謝正皮支持

（二十六）紅燈區
「行快兩步啦，又話跟蹤。」

正當我仲想睇下Kelly發生咩事嘅時候，我就俾偵探拉走咗。

都啱嘅，呢刻係跟蹤緊要。

我同偵探跟住子成後面，見佢一直向油麻地方向行。

「佢啱啱話約咗人，而且走嘅時候仲望哂錶咁，睇嚟呢個人好重要。」我講出我嘅推測。

偵探不置可否，繼續跟蹤。

終於我哋一路跟到去廟街，見到子成走咗入一座大廈。

「行啦！」我正要拉偵探同我入去，但係偵探停一停咗步，指一指上面。

我一抬頭，就見到大廈鐵閘掛住咗一枝紅色光管。

呢一枝，係紅燈區嘅象徵，亦都代表呢座大廈入面有唔少經營色情行業嘅人。

「根據google，呢度係出名嘅『一樓一』集中地，我哋會唔會喺度等佢出嚟算呢？」偵探問，似乎佢有啲抗拒入去。

「難得跟到呢度，而且我哋兩個男人入去都無咩問題啦，子成入得呢度，一定係身有屎！」我由於太想知道真相，所以一下就拉咗偵探入去。

我哋靠住一路聽樓梯聲，一路跟上去。

沿路當然見到唔少打開門口做生意嘅姐姐，佢哋都想用各自嘅美色、身材嚟引誘我哋入閘，但係對我嚟講，連陳法拉咁樣嘅Kelly我都未有興趣，我又點會俾佢哋吸引到呢？

而偵探一路行，一路遮住塊面，怕俾攝錄機影到，似乎更加無心情去風流快活。

「根據腳步聲，應該係呢層。」我同偵探行到五樓，亦係呢橦唐樓最高嘅一層。

呢層同下面幾層好唔同，因為呢層連一條紅色光管都唔見，反而顯得有啲陰森恐怖。

「去咗邊呢？唔見人喎。」我周圍望下，真係唔見咗子成身影。

「殊！」偵探做一個「安靜」嘅動作，指一指走廊最盡頭嘅一間房。

我跟住偵探過去，拍隻耳仔埋去。

我聽到，子成仲有幾個女仔嘅笑聲。

「識食啊！唔怪得走到上頂層，原來玩多人運動！我細細聲咁同偵探講。

「聽埋先。」偵探繼續拍隻耳埋去。

正當我哋兩個想聽落去嘅時候，突然同時感到頸上面有啲涼浸浸。

我哋同時對望，然後呆咗，因為大家條頸上面都多咗一把開山刀。

「你兩個係咩人？喺度做乜鳩！」一個赤裸上身嘅紋身佬企咗喺我背後，而另一個已經押住咗偵探。

於是，我哋就咁俾人押咗入去。

入去到，發現室內比想像中燈火通明，一啲都唔似下嘅色情架部。

但係，反而係唔見子成。

「威哥，我哋捉到兩個喺門口鬼鬼祟祟偷聽嘅人啊！」紋身佬大叫一聲，一間房嘅房門應聲打開。

一個食住煙著住西裝褸嘅中年男人走咗出嚟，睇住佢凶神惡煞嘅樣，一睇就知絕非善類。

被稱為威哥嘅男人坐喺梳化上面，望住俾人押住跪低喺地下嘅我同偵探，目無表情咁問咗一句：「你哋係咩人，做咩㗎？」

「你好，我叫阿濤，我專門幫人擺和頭酒㗎。」我本身想笑住咁講以示友善，點知一講完，一把刀即刻隊咗過嚟。

「咩撚嘢和頭酒啊！我哋得罪咗邊個幫派啊？咩人叫你過嚟㗎？洪興定東星？」紋身佬大喝一聲。

「係，分手和頭酒。」我發現自己講錯嘢，即刻補番一句。

「分手和頭酒？未聽過。求其啦，睇落都唔似好人，搞掂佢哋。」威哥講完一句，就準備入翻房。

我聽完呢句，心入面一慌，無諗過咁年輕就要英年早逝。

就係呢個時候，另一個房門打開咗，有兩個人走咗出嚟。

「阿濤？」同時間，兩把聲一齊叫我個名。

而我，亦都好驚訝咁嗌出咗呢兩個人嘅名：「子成？阿飛？」

無錯，一個人係子成，一個係染到個頭黑過黑色嘅阿飛。

「原來係自己人，仲幫過阿飛，早啲講嘛。」威哥聽完阿飛同埋子成解釋我係邊個之後，態度即刻唔同哂，唔單止幫我同偵探鬆綁，仲喺我哋面前放哂燒肉、啤酒同埋煙。

「係呢，點解你哋會喺度嘅？」阿飛好奇咁問。

「我哋鍾意暢遊香港唔同嘅地方，咁啱今日嚟開呢度啫。」我勉強咁笑住解釋，順便一問：「咁點解你哋又喺度呢？」

「威哥係我一直跟開嘅大佬嚟，除咗有睇下啲幫派之外，其實佢都有做正經嘢。咁我諗而家要為咗Rebecca做好啲自己，所以咪幫威哥送下貨，賺下外快讀書咁囉。」阿飛解釋。

「咁其實威哥係做開啲咩呢？」我好奇咁問。

威哥自豪咁仰天一笑，然後一揮手，有一個佢身邊嘅女人將一個LV手袋放咗喺枱面度。

「呢個係我哋整嘅，高仿度99%。」威哥指一指個袋。

高仿，即係整翻版啦。

當然我無講出口，但我諗如果阿飛要學好，睇嚟整翻版都唔係一個好選擇。

「咁你呢？」我問子成。

「我...講咗之後，你咪撚話俾我女朋友聽喎。」子成個樣有啲尷尬，又有啲怕羞。

於是，子成開始講起佢同女朋友美珍嘅故事。

出左夜更先, 夜多少少出埋加更
呢一個故事係比較輕鬆少少, 所以大家可以放心睇
順便一提, 呢個Post 200正皮加更, 舊post 450正皮加更
大家加油

（二十七）憨人的愛情故事 (上) 150正皮加更
子成自稱係一個四肢發達，頭腦簡單嘅人，由細到大都係付出勞力但係毫無腦力嘅角色。

好細個開始佢已經知自己讀書唔叻，不過佢嗰個做地盤嘅老豆教佢：「唔撚驚，唔識學到識！」

所以對子成嚟講，蠢從來都唔係問題，因為學學下就會精。

當然，對子成嚟講，有兩嘢佢係學極都唔識嘅。

第一係讀書，除咗體育叫做好少少之外，其他科根本上係一敗塗地。

所以到咗中三，佢已經決定放棄讀書，專心跟老豆學做地盤。

對於佢嚟講，地盤先係真正可以「唔識學到識」嘅地方。

而第二樣佢學極都唔識嘅嘢，係明白女人心。

佢性格直腸直肚，好聽啲叫做坦白爽快，難聽啲就係粗心大意。

所以每次佢遇到自己有興趣嘅女仔，佢都淨係識得一招，就係「一嘢轟落去」。

「我好鍾意你啊，你可唔可以做我女朋友。」

呢一招正常係唔得嘅，不過都有一兩次俾佢得咗。

得，係因為對方覺得佢有嗰句講嗰句夠坦白，加上外型又幾fit，所以俾佢過到關。

但係拍落拖對方就會發現，子成雖然好，但份人真係又悶又無心思，所以通常好快就會因為呢啲原因而分手。

所以對於子成嚟講，要明白女人需要啲咩，似乎係永遠都學唔識嘅嘢。

直到佢遇到美珍。

佢同美珍嘅相遇，可以話係一個奇跡。

因為喺呢一次相遇入面，子成難得地展示到自己最勁嘅優點，而唔係不擅辭令嘅笨拙。

而子成嘅優點，就係體力。

話說嗰次子成同班地盤朋友放飯行經女人街，突然聽到前面有人尖叫一聲：「搶嘢啊！」

當子成班朋友仲望緊發生咩事嘅時候，子成諗都唔諗就已經衝咗去前面。

當佢跑到去一個女人街嘅攤檔位，見到有個女人個樣好驚咁講：「有個阿叔搶走咗我哋幾個袋啊，美珍去咗追佢！」然後向前方一指。

子成跟住手指一望，果然見到前面有兩個跑緊嘅人影。

子成即刻快馬加鞭，喺女人街嘅人群之中穿插，希望追到上去。

呢場驚天地泣鬼神嘅追逐由女人街開始，一直追到去太子金都門口。

最後個偷嘢嘅阿叔跑到中暑，唔洗子成出手已經訓低咗，反而要子成幫佢叫白車。

就喺子成攞到呢個阿叔偷走嘅三個手袋嘅時候，有另一個女仔滿頭大汗咁跑到嚟。

呢個女仔當時著住一件寫住「Addidos」嘅翻版tee，條腰仲帶住收錢專用嘅腰包，塊面跑到紅扑扑。 子成覺得呢個女仔幾可愛又幾特別，因為佢估唔到有女仔可以跟佢由女人街跑到嚟金都。

「你係美珍？」子成將手上嘅三個袋交呢個女仔。

「你點知嘅？不過，唔該哂你。」美珍面紅紅咁接翻個袋，向子成笑一笑。

子成同美珍交接個袋嘅一刻，雙方嘅手指接觸咗一下。

兩個人對望，再低頭一笑。

直到目前為止，一切，美妙得好似電影入面嘅愛情故事一樣。

但呢個故事嘅浪漫只係維持咗一秒。

下一秒，當美珍笑住咁攞咗個袋之後，行咗埋去嗰個中暑喺側邊抖緊嘅阿叔度。

「仆你個街，男人老狗偷袋！好偷唔偷，偷最平嗰三個都仲要跑咁撚遠......」美珍指住個阿叔係咁鬧，簡直係驚天動地。

而子成默默喺側邊度望住美珍，內心覺得，呢個女仔真係好特別。

正所謂情人眼裡出西施，連美珍當街鬧人都覺得好特別，證明子成已經心動。

後來美珍話要多謝子成幫佢捉賊，請咗佢食一餐飯。

子成喺嗰餐飯入面再次用翻佢嘅拿手好戲， 「一嘢轟落去」。

意想不到嘅係，美珍一口就應承咗。

由嗰日開始，子成同美珍就一齊咗。

美珍原來係喺女人街賣老翻手袋嘅人，專門sell下遊客或者師奶。

子成形容美珍係一個好識照顧人嘅人，亦係有史以來最接受到自己嘅人。

因為美珍嘅性格係有嗰句講嗰句，唔啱就鬧，鬧完就教。

咁啱子成就係一個頭腦簡單嘅人，做錯就學，學完就改。

例如，當佢哋第一次慶祝情人節，美珍難得撒嬌話想鋸扒，當時子成一口應承；

點知當美珍搵咗全屋唯一一條裙出街嘅時候，子成竟然帶咗佢去茶記食雜扒飯，仲話「一個價錢三塊扒，幾撚抵」。

結果，嗰日佢俾美珍由茶記門口鬧到去Outback，從此之後，子成學識咗，當女朋友對飲食有要求嘅時候，最好早一日預備下。

又例如，當佢哋就快到拍拖半週年嘅時候，美珍暗示咗大家要交換禮物。

去到半週年嘅時候，美珍送咗一對子成夢寐以求嘅Timberland俾佢；

而子成，竟然送咗一套德國刀具俾美珍。

據佢自己解釋，原因係呢套刀具真心好用，而且有特價。

結果，美珍嗰日嬲到一刀插咗喺食飯枱到，嚇到經過嘅侍應咩都唔敢講。

從此之後，子成學識咗，要準備禮物，就要平日多啲觀察留意女朋友。

一個願教，一個願學。

美珍同子成嘅愛情故事就係咁樣寫咗就快六年。

對子成嚟講，「唔撚驚，唔識學到識」呢句說話就係佢同美珍嘅相處之道。

雖然佢蠢，不解風情，但佢同時唔俾自己同一件事錯兩次。

所以六年以來，雖然兩個人仍然會鬧交，但次數愈來愈少。

唔係子成愈來愈識拍拖，只係佢愈來愈認識美珍。

而佢願意學嘅其中一個原因，係因為佢知美珍唔係為咗要佢滿足自己而逼佢改變，而係當美珍留意到自己有不足嘅時候，願意有耐性去教自己。

愛情從來都係兩個人嘅事，因為兩個人都唔同，所以大家都有需要去學習配合對方，適應對方嘅節奏。

美珍唔係一個鍾意要男仔估估下嘅女仔，佢會好直接將自己嘅需要講出嚟，令子成識得配合。

子成感覺到，美珍唔係要將佢改造到成為一個「滿足自己」嘅男朋友，而係只係想佢有進步，例如係識得點樣去留意人，識得點樣去關心人。

因為講到底，拍拖，就係一門互相關心，互相了解嘅學問。

所以美珍用最直接嘅方法俾子成了解自己，而子成亦用最簡單嘅方法去關心美珍。

而今次佢嚟到威哥呢度嘅原因，係因為佢同美珍即將步入五週年，而呢啲大時大節需要一份禮物。

「要準備禮物就要平日多啲觀察留意女朋友」，所以子成一早已經準備好今次嘅禮物，一個真嘅LV袋。

因為佢已經聽過賣翻版嘅美珍自言自語講咗好多次，人生入面好想擁有一個真LV袋，所以今次佢決定用呢個袋作為六週年禮物。

而子成喺朋友搭路之下，搵到一個比門市貨平一千蚊嘅選擇。

但佢為免自己買錯假貨，所以決定上嚟搵朋友威哥教路。

威哥本身就係製作LV假貨嘅專家，當然對點樣分真假相當有心得。

所以子成今日嚟到呢度，正正就係嚟上堂嘅。

聽住子成同美珍嘅愛情經歷，我將本身心入面對佢嘅疑懷一掃而空。

因為，我相信一個願意為愛情努力改變嘅人，一定係一個善良嘅人。

而子成同美珍嘅故事聽落好笨拙，但我更加鍾意入面嘅嗰一份坦白同直來直往。

一方有需要，就講出嚟；
一方唔明白，就提醒佢，
一方未做好，就等佢進步。

世界上所有情侶由相識嘅一刻開始，即使如膠似漆，但始終都係兩個人。

既然係唔同嘅個體，就自然有唔同嘅心思意念。

好多時，女人因為面子，想男人自動自覺咁明白佢。

但其實女人無諗過，要估中自己嘅心思，仲難過估公字。

同樣地，男人因為面子，對女人嘅提醒視若無睹，活出本我。

但男人無諗過，其實女人講嘅嘢有時唔係要求、唔係命令，而係佢哋衷心對另一半嘅期望，或者係佢哋對愛情嘅希冀。

好多人因為保住面子，而失去咗關係；

但係子成同美珍就係咩都唔諗咁直來直往，反而令到關係走得長久。

如果每段關係都可以擁有咁坦白嘅交流，可能我一早已經失業。

而且，可能我都唔需要擁有一個守住五年幾都未有答案嘅秘密。

_________________________________________________
今日難得150正皮加更 所以出長少少
希望快啲到200正皮再可以加更啦

子成同美珍真係好夾呀
一定要幸福

樓豬唔會下一篇黎個大反轉掛...

好sweet啊

坦白同溝通係一段關係入面真係好重要

兩個人始終係兩個人，唔係對方肚入面條蟲，靠估只會越估越錯，越錯越多，然後就返唔到轉頭

Sweet下都好
上一篇太多內心戲

完全同意 可惜好多人做唔到

我一路都以為同ex一齊到咁耐係因為夠坦白，但係唔知幾時開始佢唔開心都唔出聲，然後就冇然後

子成同美珍甜到漏呀！！！

但宜家仲有幾多人係好似子成愛得咁純咁一條心呀

真係 我見佢唔出聲又以為冇問題 問佢又話冇事啊冇野 咁咪繼續囉 然後就沒有然後了

呢個chapter 心酸

坦白其實好難
真係要做到所有嘢都傾心吐意仲難

真係無乜 肯聽女朋友講嘅男人
真係好男人

我仲以為會係一個sweet chapter
竟然勾起你傷心事

我唔明嘅係點解要死忍

一早講，都仲有解決嘅機會

忍到自己心淡先講，然後我一路都成個傻仔咁以為仲好sweet，原來唔知幾時開始已經係扮開心

點解要咁?

仆街，威哥係邊個

前一兩個 case，Rebecca 個男朋友跟開嘅大佬

追晒 快啲再出

如果個個都係咁樣 唔洗估估下 分手嘅人應該會少好多
希望唔好有啲咩反轉

Same here 可能以為相處耐咗咁都可以唔知佢諗咩，所以先心淡，有時下下開到聲先識做就好無癮，會覺得好似拍咗拖咁耐都唔夾或者無默契 呢啲心魔一出現就會不斷揾到唔愛嘅理由之後就拜拜
但拍拖本身就係因為兩個人有唔同或者相似嘅地方所以先吸引。但激情退卻之後只係因為習慣同之前嘅投入而繼續一齊又何唔係悲哀呢......所以「只有聽過合久的分了，未聽過分久了的合」
但人一世，物一世 試過唔work長痛不如短痛la 「人若變記憶便迷人」不如就接受過去......我聽過人講，其實愛一個人係永恆嘅，因為大家相愛嗰一刻唔會有任何嘢改變到，係一個既定事實，但人心會變，所以惟有將佢封存又或者停留係記憶......
雖然我都只係得把口
我信佢一定對你有感情嘅，唔係又何必扮呢。更何況女仔更加敏感，怕自己心軟加會唔忍心hurt到你所以先唔講，我之前甚至到依家都有恨ex，但又覺得ex係俾我捆綁係原地......所以同ex講我會祝福佢，但請之後老死互不往來...... 當然講就凶狠

佢都係話怕我唔開心所以唔敢講，但係分手唔係先最唔開心咩?

問題唔講出黎，點知解決唔到呢? 點解要認定要我改變，我就會唔開心呢? 都未試過

我都好嬲佢，但係實際上又嬲唔落，因為佢都應該爭扎左好耐，只係覺得好心痛，原來自己令到佢咁唔開心

好撚sweet
樓主咪撚下集黎個大反轉 唔係我寄刀片

嗰時好似叫阿威定威仔

識得唔會錯第二次，都唔算蠢啊

冇追兩日勁多post追留個名G持先

當係新角色都得

巴打心水清

多謝支持
希望今日夠200正皮加更 俾你睇多啲

啱啊 可惜有好多人都唔敢或者唔願意完全坦白

其實好多時大家唔敢坦白嘅原因
就係大家都心入面對對方有顧忌
幻想定對方會唔鍾意所以唔講
但忍下忍下反而變咗自己頂唔順

刀片黨又出現

你又啱

多謝留名支持
記得放低正皮加速加更

多謝電腦痴巴lm支持

其實無架
有時真係要時間 要傾過 先會明白自己
所以有時當自己都唔明自己 對方更加難明白你

好多人都以為唔講係最好
但係一直唔講 最後變為心結 最後就沒有然後了

（二十八）本質
當子成講完佢嘅故事之後，我、偵探陪佢上咗一個鐘嘅LV真偽分辨課，成個過程簡直係令人歎為觀止，簡直比消費者委員會更加專業。

聽完之後，我、偵探陪子成去到LV嘅門市。

因為子成個禮物手袋雖然已經經過威哥再三驗證係真貨，但係佢都係想去門市再見識一下門市賣嘅貨式，一來用下威哥教嘅技巧睇袋，二來都比較下手上嘅袋同門市嘅袋有咩分別。

「嘩！真係一撚樣喎！」子成好驚訝咁望住手上嘅袋同門市個袋。

LV個員工應該好少招呼地盤裝扮同埋成口粗口嘅顧客，所以都只係企埋一邊陪笑。

「無論係布紋、車線、金屬扣嘅反光度，兩個袋都一樣......」

睇住子成好認真咁檢查兩個袋，我開始都明白點解美珍唔介意子成嘅不足，反而願意一直教佢同提醒佢。

因為愛情嘅技巧，其實全部都可以學翻嚟；但唯獨子成身上嗰份單純嘅認真，係無可替代嘅。

能夠搵到一個甘願聽自己意見，為自己改變嘅成長嘅另一半，相信呢個就係美珍愛子成嘅原因。

當我仲喺腦海入面欣賞緊子成嘅時候，突然聽到隔離櫃檯傳嚟咗一把聲：「乜你哋舖頭啲客人愈嚟愈低質素㗎，講哂粗口咁，拉低哂你哋個brand。」

一聽呢啲尖酸刻薄嘅聲，我都知道講嘢嘅人一定係一個八婆。

我望過去聲音來源，見到一個著住深綠色碎花裙嘅中年女人，睇落四十幾歲，應該都係一個衣食無憂嘅有錢婆。

有錢婆留意到我望住佢，佢用翻一個望住蟻民嘅眼神嚟睇我。

我平生最討厭嘅就係呢啲狗眼看人低嘅人，而且佢仲要出口寸我啱啱先欣賞緊嘅子成，我心入面更加唔抵得佢呢啲行徑。

我呢個時候走埋去佢企緊嘅櫃檯前面，然後問啱啱招呼緊有錢婆嗰個女店員：「你好啊，我想問下呢，其實你哋品牌本身有冇話限制顧客類型或者年紀㗎？」

因為我問得好有禮貌，或者我本身天生有幾分帥氣，所以女店員微笑住咁答我：「我哋歡迎所有類型嘅顧客啊，先生你都想買袋？」

我笑一笑，然後講：「原來你哋品牌咁大眾化嘅，咁真係好難得喎，名牌得嚟又接受唔同嘅顧客。人哋話心地好就會靚，你哋似乎係品牌好所以店員靚喎。」

女店員聽到，又細細聲掩嘴喺度笑。

「不過好可惜嘅係呢，有啲人唔知你哋品牌理念，又買你哋品牌嘅嘢，我覺得真係有啲浪費囉！」

我講完呢句，女店員似乎都聽出我話中有話，所以今次唔敢大聲笑出聲。

「係呢，你鐘唔鐘意聽Rap？」我突然咁問。

女店員諗咗一諗答：「都ok啊。」

我笑一笑咁講：「我Rap兩句你聽。」

我偷望一眼，果然發現有錢婆一直聽緊我同店員嘅對話。

咁我相信，我句句有骨一直都係針對住佢。

而佢聽住都好，因為跟住落嚟我準備同佢開火。

「咳咳...... 有乜嘢新款最緊要最快得到
但係你身上根本都睇唔撚到質素」

我刻意一邊Rap，一邊望住有錢婆。

「你講咩啊？」有錢婆聽到臉上嘅青筋都爆哂出嚟。

「我唱歌咋，又唔係話你。」我本身仲想駁多幾句，但係偵探同子成已經拉走咗我。

臨走之前，我睇住有錢婆嘅嬲樣，心入面一陣清涼。

呢個世界就係咁，有錢有地位嘅人總係覺得自己高人一等。

但係其實好似子成同美珍呢啲睇落低學識低地位嘅人，一樣可以好有愛情智慧，分分鐘比起好多又離婚又婚外情嘅有錢人更勝一籌。

「嘩，好彩我唔喺度咋，如果唔係我一定幫口激到個八婆爆血管啊！」
Kelly一邊喺廚房炒菜，一邊講。

無錯，Kelly嚟我屋企煮晚餐差不多已經有大半個月嘅時間。

自從第一次製作化學廢料之後，佢每星期都會上嚟一兩次，而佢嘅專用Melody餐具已經長駐咗喺我屋企，而我都已經習慣咗主動幫佢擺埋公筷。

雖然廚藝進步甚慢，但至少我對佢嘅出現少咗抗拒，而我亦未食到肚屙，所以算係默認咗佢可以自己殺上嚟。

可能因為一直習慣一個人住，所以從來無覺得有咩問題。

但自從有咗Kelly嘅出現之後，我突然發現，呢間屋好似重新有翻生命。

當呢個地方只有我一個嘅時候，佢只係一間屋，一個俾我休息嘅地方。

但當Kelly出現嘅時候，呢個地方變成咗一個家，一個令我有快樂同想享受嘅地方。

我講唔出，到底呢個係Kelly嘅威力，定抑或係其實任何一個人做同一件事都會有呢個效果。

但係我知道，雖然我個心有一道牆隔住咗，但牆後面嘅真我，其實非常渴望同人接觸。

「係呢，今日你晏晝去咗大快活？」我突然諗起晏晝嘅事，刻意試探下Kelly。

「你點知嘅？」Kelly好驚訝咁從廚房伸咗個頭出嚟。

「我仲知你去咗見我中學同學添。」我用看透世事嘅眼神望住佢。

「係啦係啦叻啦叻啦，你做咩跟蹤我？」

「我無跟蹤你，只係咁啱撞到你啫。我反而想問你，你點解要見我個中學同學嘅？」

「咁我講過要起你底㗎嘛，我嗰日聽Rebecca提起你中學名，然後發現我Facebook竟然有一個係讀你間中學嘅朋友，咪叫佢出嚟問下你啲嘢囉！」

「咁你問到咩呢？」

「唉！佢話同你唔熟喎，唯一問到嘅，就係知道你當年嘅女朋友同你同班，個名叫做歐雪。」

歐雪。

呢兩個字好似雷轟一樣喺我心入面響咗一下。

一個將我個心封閉咗五年幾嘅名。
一個賜俾我無能力再去接觸愛情嘅名。
一個令我痛不欲生滿手割痕嘅名。
一個牽帶住我最大傷口嘅名。

樓主我今日身體不適, 所以出完文就休息啦
我見好似就快有200正皮 所以如果今晚夠數加更
聽日就一次過出文俾大家睇啦

希望盡快夠數

樓主保重，多加休息

睇唔起人嘅女人唔會係重要角色啩
樓主保重

多謝關心
希望休息完聽日龍精虎猛有得加更

細緻筆觸果然人都細心
多謝關心

樓豬take care

快啲休息吓啦
你一陣暴斃咗個故就爛尾架啦
唔準死啊

樓主take care
見你ig story冇擺歌以為今日冇故睇添

201喇樓主起身喇

多謝關心

翻生啦

同埋因為近幾個chapter無咩歌啱所以無擺

嚟啦 加更啦

（二十九）交換秘密 200正皮加更
「Hi，我係歐雪。」

「我梗係知你係邊個啦，你咁出名。我係阿濤。」

「食屎啦，梗係你出名啲。」

呢三句，就係中二下學期我同歐雪一開始成為隔離位嘅開場白。

喺我哋正式成為隔離位之前，我哋其實無咩交流過，但係都聽過對方個名。

因為，我哋兩個都係班上面嘅好事之徒。

我哋成日都叫埋啲男仔女仔一齊去搞活動、一齊玩，所以久而久之，大家都至少知道對方同自己係同一類人。

而歐雪嘅外表，其實亦都咁啱係我鍾意嘅類型。

佢每日都會紮一條馬尾翻學，因為無咗左右邊嘅頭髮遮住，睇落更加突顯到佢個樣。

佢係一個眼大大、雙眼好有神、面圓圓得嚟又唔會令人覺得佢肥嘅女仔。

佢作為一個鍾意搞活動嘅人，好容易就可以見到佢一臉笑容。

佢俾人嘅感覺，就係一個好樂天，好可愛，好開心嘅女仔。

對於正值青春期嘅中二學生，愛情嘅定義，可能就等於快樂。

所以當我遇到一個同自己近乎一樣嘅人嘅時候，我覺得我鍾意咗佢。

而同樣地，對歐雪嚟講，我係班上最明白佢心意，亦都係最識得氹佢笑嘅人。

所以，佢對我係特別唔同嘅，至少我係咁樣覺得。

就喺中二準備放暑假嘅前一日，我決定要同歐雪表白。

嗰日我刻意用班長身份book咗班房，然後叫咗佢一點鐘去班房門口等我。

當佢嚟到嘅時候，我俾咗個眼罩佢，然後好小心咁拉咗佢入班房度。

「嗱，我數三聲你就打開眼罩啦。3、2、1！」

歐雪打開眼罩，然後佢呆咗。

因為，佢見到雪。

成個班房都係雪。

當然，雪係假嘅。

係我去教具室搬哂老師唔要嘅發泡膠盒，然後逐個逐個整爛做發泡膠碎，之後再一袋袋放哂入班房。

我仲刻意放咗好多上班房嘅吊扇度，所以吊扇一開，成個班房真係好似落雪咁。

「好靚啊！」歐雪望住周圍飛嘅發泡膠粒，臉上出現咗好陶醉嘅笑容。

我嗰時知道，就係呢一個moment啦。

我走咗去歐雪身邊，望住周圍嘅發泡膠粒講：「再靚，呢啲雪都係假嘅；而我，好想擁有真嘅雪。」

歐雪聽到，擰個頭過嚟望住咗我，佢嗰刻嘅樣，似係期待，又係緊張。

「你可唔可以做俾我擁有嘅真雪啊？」雖然呢句對白好老土，但對於一個中二嘅學生嚟講，已經係一句度咗兩星期嘅金句。

歐雪耷低咗頭，我望到佢連耳仔都紅哂。

但係同時間，佢好似點一點咗頭。

「可以？」我有啲興奮咁問多一次。

「嗯。」歐雪都係望住地下，但個頭點大力咗。

「Yes！」我開心到係咁掉起地下嘅發泡膠碎，而歐雪就笑住係側邊睇住我興奮咁發癲。

嗰一刻，好似係我人生最幸福嘅一刻。

「你...你洗唔洗食藥啊？」
Kelly把聲一下拉翻我去現實。

一脫離回憶，我先發現自己心跳得好快，而且氣喘得好急。

睇嚟啱啱當我沉醉喺回憶嘅時候，連自己有驚恐症反應都唔察覺。

「我無事。唔好講我啦，講下你啦，點解你會做花藝師嘅？」

我刻意轉變話題，一來係我知道如果再回憶落去，之後一定無可避免咁諗到去我最唔想面對嘅傷口；

二來我亦唔想俾Kelly發現我嘅唔妥，廢事令佢有更大好奇心去發掘我同歐雪嘅歷史。

「咦，你都有查我喎！」Kelly奸笑一聲，一邊從廚房攞出一碟菜一邊答：「因為花藝師係一種無得分高低嘅職業；無論用咩花、點擺設，解釋同決定權好多時候都喺我手上。我鍾意一份唔會俾人批評嘅工作。」

我望住枱上面嘅嘢食，蒜蓉白菜、蕃茄炒蛋、再加一個罐頭雜菜湯，雖然唔係啲咩特別嘅菜式，但係至少對生命嘅威脅性比第一次細咗好多。

「唔鍾意俾人批評？做咩啊，你以前俾人鬧得好勁咩？」我本身諗住好似平時笑住寸下佢，點知見到Kelly少有地臉上變色，我即刻收起咗嬉皮笑臉。

「我爸爸媽媽喺我好細個嘅時候就離咗婚，所以我係跟我媽咪大嘅。我媽咪係一個好有要求嘅人，佢成日都會覺得我呢樣未夠好，嗰樣未夠好，總之喺佢眼中，我永遠都係一個未夠好嘅人。咁佢又唔止對我高要求嘅，其實佢對自己都係。而佢對自己嚟講，佢對自己最失望嘅一件事，就係佢擁有一段失敗嘅婚姻。所以佢成日都會同我講一樣嘢，就係男人，一定要揀到啱為止。」

Kelly停低咗手好專心咁講故事，而我都忍唔住專心咁放低碗筷嚟聽。

「我好記得中學嘅時候我鍾意咗一個男仔，當時我帶咗呢個男仔翻屋企見媽咪，媽咪見佢嘅時候一直都笑笑口，我當時仲以為過咗關。但係個男仔一走，媽咪就開始同我講，呢個男仔對答好差，諗嘢又短視，分手啦。其實，嗰時我哋先十五歲，對答差同短視好正常啫。但係當媽咪每日都苦口婆心咁同我講呢個男仔將來會幾失敗，亦會令我幾咁慘，我開始慢慢都諗媽咪講嘅會唔會成真。

當人出現懷疑，睇嘅嘢就會唔同咗，慢慢，我都覺得呢個男仔有啲問題，唔係真係咁適合自己，所以我就同咗佢分手。

自此之後，我每個男朋友都過唔到我媽咪嗰關，而媽咪嘅說話就好似一套程式輸入咗我個腦度，令我慢慢都開始會過濾每一個男友。每當我搵到佢有唔好嘅地方，我都會覺得佢同我唔夾，所以就會分手。因為我個心入面，不斷都會響起媽咪所講，如果搵嘅人唔啱自己，我將會好似佢咁有一段失敗嘅婚姻。

多得你曾經話過，所有分手都有原因，呢一個，就係我最近認真去反省過自己拍拖經歷之後得出嘅原因。」

當Kelly講出佢嘅經歷，我明白多咗佢好多。

比起「用情唔專一」，原來Kelly不斷離離合合背後嘅原因係擔心同恐懼。

「所以做花藝師，係因為我想有一件事可以脫離我媽咪嘅批評。我想有一件事，係由我去決定到底咩係好，咩係唔夠好。」

Kelly講完呢句之後，重新攞翻起飯碗食飯，代表佢已經講完嘢。

聽哂佢嘅解釋之後，我諗明咗點解佢成日借啲依上嚟同我食飯，其實可能係因為佢自己都唔想成日對住佢媽咪。

雖然我好想追問到底佢而家明白咗呢個背後原因之後，係咪就代表佢可以克服到不斷分手嘅詛咒，但既然佢呢刻選擇暫停唔講，我都覺得應該俾翻啲空間佢。

正當我都想食飯嘅時候，Kelly突然好奸咁望住我笑。

「做咩事笑到成個鄭子誠咁？」我望翻住佢。

「我就講哂我嘅過去俾你聽啦，幾時到你講翻先！」Kelly瞇住對眼，充滿陰謀咁望實我。

女人果然係斤斤計較嘅動物。

「而家小學生咩？交換秘密！我無阻止你查我都算係仁至義盡啦！」我夾咗一條白菜食，決定唔理佢。

「我講笑啫，都知你唔逼得㗎啦！我等你準備好再講囉，你記得你爭我一個秘密就得！」Kelly睥咗我一眼，用佢對Melody筷子指住我。

「得啦小學雞！」

「唔好走數啊！」

「但係走塑環保喎。」

「仲食字！你就小學雞！」

……

講到呢度，我哋開始繼續食飯傾計。

我講下今日同偵探俾人捉嘅驚險，佢又講下自己花藝師嘅工作趣事。

我哋就係咁，笑下，講下，又過咗一晚。

當Kelly走咗之後，我慢慢坐低咗。

經過今晚，我感受到Kelly心底一樣嘢，一樣以前從來都未感受過嘅嘢。

驚。

一直以嚟，佢無論係做嘢或者愛情上面，喺我心目中都係一個幾勇往直前、橫衝直撞型嘅女仔。

但係喺今晚入面，當佢講到佢嘅故事嘅時候，佢當時個樣係有隱憂嘅。

而呢份隱憂，係咪就係嚟自佢媽媽呢一個理由呢？

會唔會佢嘅故事仲有一啲唔想提起嘅創傷呢？

會唔會佢一直以來嘅笑容都係掩飾緊一啲嘢呢？

當我諗到以上呢一啲嘅問題嘅時候，我發現自己對Kelly竟然多咗一份親切感。

而我同時之間都諗明白咗，點解我之前心裏面一直對佢都有一份抗拒嘅感覺。

原因係，喺我眼中嘅佢實在太開心，太正面、太積極；

相反地我就係一個習慣內心孤獨、傷痕累累，心底裏面充滿鬱結嘅人。

習慣處於黑暗當中嘅人，總係會抗拒耀眼嘅光芒。

但係經過呢段時間嘅相處，加埋今晚Kelly嘅反應之後，我開始覺得，可能佢同我係同一類人。

大家都係好擅長表面快樂，但係內心收埋咗好多唔想俾人知道嘅秘密嘅人。

正正因為呢一份同病相憐嘅感覺，我覺得自己又同佢行近多咗一步。

呢一步，唔係代表愛情，因為我應承咗自己，一日未搵到心底嘅答案之前，一日我都係唔會拍拖嘅。

呢一步，係代表咗溫暖，係代表我嘅內心孤獨左咁耐，好似終於搵到一個可能會明白自己嘅人。

正如有錢人唔會明白窮人有得食麵包有幾開心，幸福嘅人亦都唔會明白對於孤獨嘅人嚟講扮出嚟嘅快樂有幾咁珍貴。

明白我，意思唔係佢要幫我排難解紛、解開心結。

而係佢可以明知外面世界好殘酷，無嘢可以改變到，但依然會喺呢一間細細嘅屋企入面，唔介意陪我一齊扮開心。

__________________________________________
今日樓主我生猛翻, 所以呢更出多啲都得
多謝大家幫手上到200正皮
幾驚出到post 2 無哂人睇
希望快啲上到250正皮再加更啦
仲有舊post 同 penana都有得幫手加更架
大家識做啦

新post加更位：250正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：700 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

Push

最後究竟呀濤同kelly會唔會一齊

哇哇！青青都有睇和頭酒！！！

唔知點解唔想佢地一齊

我都係

唔知點解我都唔想

多謝幫推

點解嘅 我都想知

有冇原因？雖然佢哋到呢刻都未有跡象一齊

個樣似會

點解啊？我想知

唔好
我寄刀片

點解

Kelly成日問長問短好煩，同埋有時好似唔知對方唔想講咁
同你好熟咩，唔係每樣野都要同你講㗎

大家儲埋咁多 可能有用啦

都係嘅 男主未必鍾意呢個style

樓主可摸耳將伴讀嘅歌加返入highlight
有時隔左24個鐘再睇故，發現冇記低伴讀首歌又揾唔返
好似唔知點咁

其實我Ig會加翻入個list度架
所以可以睇翻之前有過嘅歌
不過我都可以加翻去每篇文尾方便大家

估得幾有趣
之後就會知

留名一日追晒真係好爽，亦都好多謝樓主個故係我好lost嘅時間啟發到我同埋提起初衷

咁就好啦
見到新post少咗好多人以為無乜人有興趣睇呢啲小品

可能好多人好似我咁遲入嚟睇姐
希望嚟緊都記得個初衷

希望係咁啊

福斯巴
好彩仲有你

（三十）臨門一腳
轉眼又嚟到子成同美珍「五年零五個月過關飯」嘅日子。

地點揀咗喺尖沙咀某知名大酒店，而個餐廳係可以望到成個維港景嘅。

為咗俾子成同美珍有個難忘嘅回憶，我刻意幫佢哋book咗一間大房。

無錯，係可以坐二十人嗰種房。

我咁做有三個原因，一來係想補償翻自己一開始對子成有偏見嘅諗法；二來就係我覺得佢哋呢段關係好珍貴，值得享受一個美好嘅慶祝時間。

而第三個原因......暫時唔講住。

當時間到咗晚上七點半，子成同美珍携手出現。

子成今日著咗一身西裝，配埋佢本身黑實高大嘅外表，感覺比平時型咗好多；

而一直只係聽子成形容嘅美珍終於出現，佢今日著咗一條淺紫色嘅長裙，臉上略施脂粉，雖然未至於係美麗動人，但亦完全睇唔出佢平日喺係女人街賣翻版手袋。

特別嘅係，美珍今日手上仲拎住咗一個LV手袋嚟襯衫，當然根據估計，呢個袋應該都係高仿袋嚟。

我內心都期待緊，到底一陣佢收到子成份禮物嘅時候會有咩反應。

「嘩，呢度好靚啊，今次真係多撚謝你哋。」子成一見到我，就起勢捉住我隻手嚟握，好彩佢今日無手汗。

「喂，叫撚咗你喺呢度咪講粗口咯，高級地方嚟㗎，再講打柒你㗎。」美珍細細聲喺子成耳邊講，配合埋一個兇狠嘅眼神。

睇住佢兩個嘅交流，作為旁人我都忍唔住笑咗一下。

「兩位好，我再自我介紹一次，我係阿濤，亦都係『分手和頭酒』嘅主辦人。好開心嘅係，兩位係第一對成功走到四年零五個月嘅情侶，所以可以順利享受到呢一餐『五年零五個月過關飯』。為咗等你哋今晚可以盡情享受晚餐，所以我專情為你哋安排咗兩位員工服務你哋，一陣你哋可以長時間喺呢間房度食嘢傾計，嘢食交俾我哋員工負責攞就ok。」

我一邊講，一邊輕輕拍手兩下。

呢個時候兩個侍應裝扮嘅人走咗入嚟，分別企喺子成同美珍隔離。

當然，呢兩個人就係偵探同Kelly。

偵探呢，我用咗雙糧嚟說服佢做呢件事；

而Kelly，就係自告奮勇咁話想嚟幫手嘅。

呢餐晚餐就咁開始咗。

子成同美珍傾住計咁食嘢，而我就一直喺側邊聽住佢哋嘅傾計。

佢哋你一句我一句咁講起好多以前發生嘅事，有啲子成低級嘅犯錯，有啲美珍都做得未夠好嘅事，兩個人都當講笑咁講翻起。

呢一種不計過去嘅閒話家常，真係好幸福。

「一個有耐性肯教，另一個唔怕認低威肯學。佢兩個雖然睇落粗粗魯魯，但其實兩個人都好好。」Kelly行咗去我身邊低聲講，聽得出佢語氣中嘅羨慕。

「幸福，的確可以係咁平凡嘅。」我微笑咁睇住子成同美珍，無掩飾其實自己對佢哋都一樣有羨慕。

就咁講下講下，時間過得好快，而子成嘅壓軸好戲準備上演。

當我開始準備緊嘅時候，我見子成已經停哂手唔食嘢，睇得出佢都好緊張。

而美珍就繼續徒手拆緊手上嘅蟹腳，完全無發現有咩將會發生。

「兩位好，不知不覺間都食咗一個鐘啦，唔知覺得啲嘢食點呢？」我用主持人嘅角色再度出場。

「好...好味啊！」子成緊張到連嘢都講唔到。

「正啊！」美珍舉起蟹腳答我。

「咁就好啦，因為除咗美食之外，今晚嘅晚宴我哋仲有一個由子成負責嘅特別環節，就係送禮物啦。時間交俾子成。」

我靜靜雞㩒咗一下遙控，一個大光燈就射向咗子成。

美珍呢到送禮物，一時間都有啲驚喜咁望住子成。

子成吞咗一啖口水，然後喺件西裝度摸嚟摸去，終於喺衫袋度攞咗一張皺晒嘅紙出嚟。

「咳......美珍，今天是我們差不多結婚五週年......屌，講錯。是我們差不多拍拖五週年的日子。我很感謝你一直以來的陪伴，和你一起真的很快樂。我記得你說過，重要日子應該要送禮物。我知道，擁有一個真LV袋是你的願望，所以，我想在今天實現你的願望。」子成揸實張紙咁讀，一雙手喺咁震，一眼都無望過美珍，可見佢到底係將咁緊張。

而美珍聽到子成最後一句嘅時候，驚訝到手上面隻蟹腳都跌埋。

與此同時，偵探將一早已經預備咗嘅LV袋拎俾子成。

子成攞好咗呢個袋，慢慢遞俾美珍，仲加咗一句：「五週年快樂。」

美珍不敢相信咁慢慢接住呢個袋，兩隻眼已經紅哂，相信佢呢刻相當感動。

「傻佬，一個袋好貴㗎，我平時賣嗰啲都同真嘅一樣啦，洗乜買咁貴嘅袋啫......」美珍口中雖然咁講，但係已經相當珍惜同小心咁望住手上嘅袋。
我相信對於佢嚟講，比起個袋嘅價值，更重要嘅係子成真係成長咗，成為咗一個有將佢說話放在心上，而且認真記住嘅男人。

而睇住美珍幸福嘅樣，我、偵探、Kelly同子成都好開心。

「屌！咪住！」

美珍突然大嗌咗出嚟。

「個袋係假㗎！」

呢句話一出，房入面嘅所有人都同時Ｏ咗嘴。

________________________________________
本章伴讀歌曲：戀上外星人（張智霖）
下次加更係250正皮, 如果你想睇快啲, 或者俾個支持樓主我,
歡迎留低一個正皮或者一句加油支持

唔係5年零6個月咩
點解唔同咗咁嘅 媽啊好亂啊

係啊 對唔住 呢度改少左
你啱啊!!!!
係「五年零六個月」

請原諒樓主我神智未清

你一定係未休息夠啦
快啲再去唞吓啦
唔舒服就唔好出文啦
罰你休息到好先準出文啊

知道啦多謝體諒

不過順手講多聲,
其實因為我記錯左自己之前嘅setting,
所以今次篇文好多都少咗一年
雖然唔影響到劇情,
但大家全部當加翻一年睇就啱

個plot twist竟然係咁
樓豬肯定係未病好打錯時間，快啲去休息快啲好返

我會消失架啦
大家期待下到底發生咩事啦

好撚正
樓主加油
個故事提我要好好愛錫女朋友

樓主呢啲時候黎賣關子

個袋假㗎... 啲奶假㗎。

諗起以前有個同學同kelly個背景好相似

走塑環保
樓主好幽默

屌，去LV 專門店都有得買到假貨架

係咪要求婚喇

多謝支持
有感覺就好可以有啟發俾到大家都係我寫呢個故嘅目的

引大家睇落去嘛

我寫嘅時候係諗到「你個嘢壞架！」

其實有好多人都係架 不知不覺被阿爸阿媽影響

多謝你欣賞我Ｄ無聊位

假袋試真心

可能間鋪都係假嘅
中國製的都是假的

間唔中加吓呢啲位幾過癮
真心笑咗出嚟

香港同中國接軌喇

屌入到黎停咗巧不kai心

係啊 話哂呢個係小品故事 係輕鬆啲

慘

今晚就有得睇啦 到時會巧開針

幾年前同個拍拖8年既ex分手
當時同佢講既理由唔係真既
真正既理由係我同左第2個一齊

到而家過左咁多年我諗佢未知呢個真正原因
但我都好想有一場分手和頭酒同佢講聲對唔住

btw知道佢就結婚,希望佢會一直幸福

喺公司笑左出聲

希望佢會收到你嘅祝福

好多真相雖然未必可以俾到對方知道
但如果對方唔知道真相仍然都可以幸福
咁都係另一種美好結果嚟嘅

係咪有聲

即刻望一望自己個袋
個心定一定
我果個真架

因為penana嗰邊like數夠 所以今晚會有加更

希望有一日你會知道

（三十一）你的男人 Penana 700 likes 加更

「呢個袋嘅布紋、車線、金屬扣嘅反光度，全部同我平時女人街賣嗰啲一模一樣，你呢個係高仿嘅假貨嚟㗎，你俾人呃錢啦傻佬！」美珍激動地拍哂枱。

「無理由㗎，我已經跟住你平時用開嘅高仿袋比較過，明明係唔同㗎！」子成自言自語咁講。

「屌，你自己過嚟睇啦！」美珍一手拎翻自己放咗喺後面枱面嘅手袋，叫子成過去睇下兩個袋嘅分別。

美珍右手拎住子成送俾佢嘅袋，左手拎住自己用開嗰個袋。

「你睇下你個袋嘅布紋，好明顯係深淺不一，呢樣就同我用開呢個高仿一樣，你望下呢度......咦？！」美珍講到呢度，望住兩個袋呆左一呆。

「你再睇下袋邊嘅車線，你呢個假袋用嘅係純啡色線，真袋係用兩種有少少色差嘅啡色線嘅，所以你望下我個高仿袋嘅車線都係得一種顏色......咦？！」美珍講講下，望住自己左手邊個袋又再呆咗。

然後美珍直接放低咗子成送俾佢嘅袋，望住自己個袋。

「咪住......袋皮嘅印字......金屬扣嘅光暗......鍋釘位......」

美珍好似驗屍咁望住自己個袋，然後不可置信咁慢慢講咗一句：「點解......我用開嘅高仿袋......變咗真袋？」

子成臉上出現咗奸計成功但又要忍住笑嘅表情，然後講：「你打開個袋先。」

美珍仲未相信自己手上拎住嘅袋由高仿變成真嘅LV袋，佢有少少手震咁樣將個袋打開，然後望到袋入面嘅一樣嘢。

「頂......」呢句粗口，伴隨住美珍當場流咗兩行眼淚。

「我記得你講過，如果我要求婚，一定唔可以就咁講，而係要俾到驚喜你。」子成一邊講，一邊從美珍手上面攞住咗真嘅LV袋，然後喺入面攞出咗一個戒指盒。

美珍掩住咗個嘴，兩隻眼擘到好大咁望住子成。

子成單膝跪低咗，然後打開咗戒指盒，入面有一隻唔算大，但一樣好閃令令嘅戒指。

正當大家都期待子成會講出感動嘅愛的宣言嘅時候，子成突然又喺度摸身摸勢。

然後，子成喺褲袋入面再攞咗本簿仔出嚟，然後好快打開咗一頁，好似溫書咁自言自語咁講：「求婚要有驚喜、之後要跪低、講愛的宣言、要感動嘅、唔可以講粗口，然後要唱歌，最好唔好走音。」

睇完之後，子成好似好有信心咁收好本簿，然後望實美珍講：「美珍，呢六年嚟好多謝你一路陪住我。我只係一個地盤佬，而且又唔識拍拖，好多謝你一路教我，令我由一個完全唔識點樣同你拍拖嘅傻仔，變成一個開始識照顧你、令你開心嘅傻佬。雖然你成日講粗口，開口埋口又話要劈死我，但係我知其實你心地好好，而且好關心我，好愛我。你教過我嘅嘢，我其實都有用本簿仔抄低哂，好似今日求婚咁，我都係跟你以前唔同時候講過提過嘅嘢去做，希望可以令你開心。

美珍，我好多謝你，亦都好愛你。喺你身邊，除咗幸福之外，我覺得自己亦都成長咗。所以，我好想將一直以嚟你教我嘅嘢十倍奉還俾你，我要令你以後都幸福。

美珍，你可唔可以嫁俾我啊？」

美珍喊住咁不斷點頭，然後子成好溫柔咁拉住咗美珍嘅左手，將戒指慢慢套上去佢隻無名指度。

「求婚咋，中指啊......」我合埋嘴唇喺側邊鬼食泥咁提下子成，子成先發現自己幫美珍戴錯手指，嗱嗱聲即刻改翻。

亦都喺呢個時候，房入面響起咗音樂。

「我記得有一次傾計嘅時候你提過，如果求婚嘅時候有埋唱歌一定好浪漫，所以今日，我都預備咗一首歌俾你。雖然我好唔鍾意許志安，但呢首歌，真係好適合我唱俾你聽。」子成輕輕力拖住美珍戴咗戒指嘅手，然後望住佢，開始唱出呢一首歌。

呢一首歌，係許志安嘅，你的男人。

「能照顧你成為我理想 背得上重擔變得堅壯
參得透世故能為小事而著想 愛令我成長
我會克制令我迷途過的心癢
你眼睛彷彿一扇窗 抬頭望到我最大方向

我盡力學習成為男人 有了你我會做事認真
珍惜一個人 終於改變一個人 愛情令缺點有了知音
你就是動力成全人生 無論充裕或苦困
毫無異心虔誠為你爭取滿分 我足跡這一生貼著你足印」

美珍聽住聽首歌，固然係喊到成面淚水。

而作為知道佢兩個愛情故事嘅我、偵探同埋Kelly，大家喺側邊一樣睇到好感動。

呢份感動，係來自見證子成呢個四肢發達嘅大男孩，好似真係成長咗。

「珍惜一個人 終於改變一個人 愛情令缺點有了知音」

呢一句歌詞，好似係為佢哋嘅愛情故事度身訂造一樣。

即使子成曾經有不足，即使曾經不解風情，但係佢遇到一個令佢成長，令佢明白咩係拍拖嘅人。

最後，子成憨直嘅缺點，反而成為咗呢段感情入面敢於改善嘅優點。

而呢個優點，終於為佢換嚟咗一個佢可以深愛一世嘅人，美珍。

當你可以遇到一個識得用愛去包容同改善你缺點嘅人，擁有缺點就唔會再係一個問題。

今晚嘅晚餐，就喺幸福嘅淚水同歌聲之下步入尾聲。

「多謝你哋幫我諗個驚喜求婚出嚟啊！」子成臨走之前，再次用佢熱情嘅握手嚟表達佢嘅謝意。

「小意思，最緊要你哋幸福啫。」我笑一笑咁答佢。

無錯，「真袋換假袋」呢個驚喜當然唔會係子成諗得出嘅嘢啦，所以其實一切都係由我去幕後策劃嘅。

首先，我哋將美珍放咗喺身後面、佢自己用開嘅高仿袋換成子成買嘅真袋，然後再將高仿袋換到子成手上，令到子成送袋嘅一刻，送出嘅只係一個高仿袋。

與此同時，我哋亦預早將戒指收入真袋當中，等子成可以嚟一個驚喜二連擊。

呢個亦係點解我今晚要book咁大間房嘅原因，因為我一早知子成要求婚，所以刻意留多啲位俾佢表演。

而偵探同Kelly做侍應亦係計劃一部分，方便促成成個換袋過程。

「如果無你哋，我本身打算將隻戒指放入個酒杯就算㗎啦。」子成笑住咁講。

好彩子成無咁做，如果唔係以美珍大大啖食嘢嘅方法來講，佢一定一啖就飲咗隻戒指落肚，到時候求婚要等翻隻戒指出嚟都起碼要一兩日之後。

所以，我相信而家就係最好嘅結果。

睇住子成同美珍兩個拖住手離開嘅背影，我突然發現咗「分手和頭酒」呢件事比我想像中嘅意義更多。

本身「分手和頭酒」呢樣野只係一個我想幫助情侶係分手之前講清講楚嘅服務，但到我今日睇到子成同美珍嘅故事，我發現原來除咗見證分手之外，「分手和頭酒」更加可以幫我見證一對對情侶點樣喺艱難嘅情況之下捱過分手嘅關口。

所以我相信，我會一直將呢件事做落去，話唔定有一日，我會因為呢度嘅故事，而打破到我心入面嘅嗰道牆。

______________________________________
第三十一章伴讀歌曲：你的男人（許志安）

多謝大家令Penana成功達到加更like數
但係希望大家無論連登同Penana都唔好手軟繼續正皮同埋like
咁我就可以繼續寫多幾篇俾大家睇啦

新post加更位：250正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：850 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

又live咗了
個LV袋係咁換嚟換去

續
點知第二日分手

好sweet 吖樓豬

頂你
睇到眼濕濕
佢哋兩個要幸福呀

> 「求婚咋，中指啊......」我合埋嘴唇喺側邊鬼食泥咁提下子成，子成先發現自己幫美珍戴錯手指，嗱嗱聲即刻改翻。

好有畫面，笑咗

喊咗
原來真係求婚
不過見到年代唔同我呢個年紀會覺得求婚唱愛的宣言更加浪漫

竟然係許志安.....

你個名

換真袋好驚喜

換出又換入

點解燈佢哋啊

樓豬少少sweet啦 無你咁sweet

祝福佢哋

切合翻子成份人

係求婚啊！
揀呢首係想啱翻子成啫
想帶出佢有成長

啱你

Surprise就好

好羨慕

可以一齊學習，一齊成長，係好幸福嘅事

好感動，係一段好純嘅愛情

雖然我好唔鍾意許志安

係啊 兩個人都唔介意互相提 又唔介意一齊改
真係好好
連我都想有

純到不得了

其實係樓主我嘅心聲

許志安定楊明

（三十二）習慣的危險
三個月後，子成同美珍正式擺酒結婚。

佢哋之可以咁快手準備好一齊，當然多得背後有子成嘅一班好友幫手，其中亦包括威哥。

雖然子成份人憨直，但其實為人好有義氣，唔計犯法嘢，基本上人哋叫得佢幫手嘅嘢都會幫。

佢過往儲儲埋埋落好多幫過人哋嘅人情，今次就喺婚禮上面得到翻哂所有朋友嘅幫助。

據我所知，無論場地、攝影呢啲嘢都有朋友幫佢包辦，就連親友嘅紀念品都有人幫佢準備埋。

或者，呢啲就係傻人有傻福，好人有好報。

而喺呢三個月入面，我嘅生活無咩大分別。

我繼續見證咗三十幾對情侶分手，亦有唔少新嘅情侶嚟咗簽約。

有分，有合，或者呢個就係人生常態。

而講到生活中最大嘅分別，始終都係同Kelly有關。

呢三個月以嚟，由最初一星期一兩次，去到近期差唔多每日佢都會上嚟煮嘢食。

慢慢地，晚餐時間亦變成咗我每日最期待嘅時間。

每日就係寸下Kelly煮嘅嘢難食，然後大家又分享下生活趣事或者商量下點樣搞和頭酒嘅細節。

一切都好快樂，好快樂。

我知道呢一份快樂之所以可以維持到，係因為我同Kelly一直都守住咗大家嘅協議，就係唔再探查大家嘅過去。

正因為唔理會過去，我哋先可以享受呢一刻嘅快樂。

每晚嘅晚餐時間的確好令人滿足，滿足到我開始習慣咗有Kelly出現嘅生活。

當然，我個心一直提醒住我，習慣，係一個好危險嘅字。

習慣係代表，你已經視一件事或者一個人嘅出現為理所當然。

所以若然呢個人一旦消失，你嘅生活就會被打斷、破壞。

所以，我一邊享受喺每一日嘅晚餐時間，我亦都一邊提醒自己，呢一切只係暫時性嘅。

有一日，呢一種快樂會到期，會消失。

可能呢一日嘅出現係因為Kelly有新嘅男朋友，亦都可能係佢終於對呢種每日煮飯仔嘅遊戲失去興趣。

但係講起生活嘅變化，其實Kelly喺呢三個月入面同樣出現咗一個變化。

三個月前嘅佢，無論出現喺office之前或之後，成日都會有唔同嘅男仔出現喺佢身邊。

以佢嘅解釋，就係「眾裡尋他千百度」，唔識多啲，又點樣搵到最適合自己嘅呢？

但係喺呢三個月入面，我好似無再見到佢身邊有出現新或者舊嘅男仔。

我唔知點解佢會停止咗佢一向視為認真嘅覓偶活動，而我亦都無問到。

喺我心入面，曾經有一刻諗過，會唔會係因為我呢？

但係下一秒，我已經好快咁同自己講，咁大個人唔好咁多幻想啦。

歌詞係好感動，不過唔好唔記得佢最後係出咗軌嘅

「屌！咁撚煩㗎！」

子成一聲粗口，令到我回一回神。

子成個樣又嬲又無奈，同佢一身嘅新郎衫形成強烈對比。

無錯，今日係子成同美珍擺酒嘅日子，子成特登邀請我、偵探同Kelly提早到場，當係幫佢練習下轉頭結婚嘅時候要做嘅步驟。

「屌！我最初以為要揀結婚戒指已經夠煩，咩鳩嘢八心八箭，我差啲以為自己睇撚緊『火影』出招啊！點知，原來結婚仲煩！搞撚錯！」子成對住結婚嘅繁文縟節完全投降，記咗好幾次都仲未記到哂成個結婚次序。

「我哋可以試多次嘅。」證婚人見到子成咁躁都驚咗一驚，嘗試溫文咁勸下子成再試。

「試咗五次啦屌！」子成似係氣餒多過嬲。

聰明同記性始終係天生嘅，呢樣嘢大家真係束手無策。

就喺呢個時候，Kelly突然開聲：「不如我哋做一次俾你睇啦，你睇動作可能易記啲呢！」

「都好喎！」子成聽到呢個建議，個樣即刻笑翻。

Kelly一講呢個建議，我個心已經有種不詳嘅預感。

果然，Kelly望咗我一眼，然後向我招手。

為咗子成，無計，唯有頂硬上。

我同Kelly企咗喺證婚人面前，開始準備聽證婚人講嘢。

證婚人望一望我同Kelly，然後同子成講：「第一樣嘢，企上台嘅時候記得同新娘企近少少，同埋到時一手拎咪，另一隻手捉一捉住新娘隻手。」

證婚人一邊講，一邊俾咗枝咪我，同時將我同Kelly推近咗少少。

我同Kelly，呢刻就只有半步嘅距離，以我哋嘅身高差，我啱啱好可以聞到Kelly嘅髮香味。

Kelly「啪」一聲打咗我右手一下，然後細聲講：「專心啲聽啦，捉住隻手啊。」

我唯有聽證婚人講，尷尷尬尬咁捉住咗Kelly嘅指尖，佢指尖嘅溫度比想像中凍。

「第二樣嘢，我會讀出一段嘢，到時你專心望住新娘就得。到我講完，我會問你一句問題，你到時記得答我願意就得。而家試一次俾你睇。」

證婚人開始讀起傳統嘅結婚宣言，而我聽佢指示望住Kelly。

但當我發現Kelly兩雙眼都望實咗我嘅時候，我忍唔住迴避咗佢嘅眼神。

我一迴避，就覺得隻手一痛，原來係Kelly用手指摵緊我捉住佢嗰隻手，逼我望翻住佢。

當我無辦法咁望住Kelly嘅時候，我見到佢眼神入面有一種期待。

呢一刻內心充滿尷尬嘅我，完全唔明白佢到底期待緊啲咩。

呢個時候，我終於聽到證婚人問咗一句：「......你願唔願意呢？」

我呼出一口氣，俾自己入戲少少咁望住Kelly，然後講：「我願意。」

因為我同Kelly真係企到好近，所以我留意到佢聽到「我願意」呢三個字嘅時候，臉上閃過咗一刻嘅微表情。

喺一秒之間，佢臉紅咗、嘴角微微上揚、眼光亦都望開咗。

佢，怕羞。

雖然我對佢嘅反應有啲意外，但係我覺得佢怕羞嘅樣又幾可愛。

「好，之後就到新娘做翻一樣嘅嘢，呢樣就唔洗練啦。之後新娘講完嘢，就會由新郎幫佢戴戒指嘅......」

證婚人繼續教落去，而我同Kelly亦都繼續扮落去。

子成喺側邊睇住，好似又真係學到唔少嘢咁。

但係我其實都無咩留意佢，因為我嘅眼光，一直都喺Kelly身上。

雖然只係一場示範，但唔知點解我感受到Kelly好投入。

無論眼神、表情，佢都真係好似一個準備要結婚嘅人。

或者準確啲嚟講，係一個期待緊幸福嘅人。

示範完嘅時候，證婚人叫子成試多次，而佢都信心滿滿咁走咗上台練習。

而我同Kelly落翻台之後，我先發現要鬆翻開Kelly隻手。

我留意到本身一開始嘅時候我只係握住佢嘅指尖，但到落咗台嘅呢一刻，我隻手原來一直都包住咗Kelly嘅手。

我再望一望Kelly，佢係一副若無其事嘅表情。

呢一刻，我心入面嘅危險警報響起。

因為喺啱啱嘅示範入面，我覺得自己心裡面出現咗一個唔應該有嘅感覺。

一個我呢三個月以嚟一直逃避壓抑嘅感覺。

心動。

________________________________________
本章歌曲：我不會喜歡你（陳柏霖）
又出完一個夜更啦
順手提下大家
新po同舊po都係差廿個多啲正皮就可以加更啦
所以想睇文大家就可以出手啦
最重要係俾樓主我一份支持寫落去啊!!!!

why not both

樓主可唔可以寫同Kelly有個幸福既結局

haha但係好多人都唔鍾意kelly
同埋無論咩ending 放心 都會完整合理發展落去
所以可以放心 慢慢睇

個feel好似遺書故 好正 g持！
btw新毒者留名

樓豬竟然flirt 我

我要做一仔

Btw, 好開心可以見到佢哋收成正果，係呢個不斷改變嘅時代入面，好難得可以遇到呢種不變嘅愛

心動Kelly都估到 但好似太快發展帶過左果3個月既由一星期煮一兩次飯去到日日煮 好似差咁啲野

多謝支持啊!!!!

你講得啱啊 因為現實中係愈來愈難搵到

其實個情況好簡單 所以刻意唔寫架
因為成個情況可以幻想到係
Kelly呢啲擺明係會得寸進尺 上過一次 過幾日又會上去
而主角本身都係一個人住 平時放工就翻屋企嘅人
而今次同之前篇文都交代咗 其實阿濤對於Kelly嘅出現
其實未至於太反感
所以一個積極 一個無咩所謂
好自然kelly嘅出現率高咗

而點解kelly成日都會去阿濤度
之後會講多啲原因
呢刻唔講係因為廢事交代太多反而會好煩 進展得會慢
而成個過程亦無咩特別
所以俾大家簡單了解咗就ok

習慣 真係可以好恐怖

依排啲文又幾sweet喎衰鬼

呢排啲文太甜了 遲啲一定好hurt

估到袋入面會有求婚戒指
終於跟貼咗少少樓主嘅思維
雖然而家咁講有啲馬後砲

習慣會令一個人墮落

樓主啲故成日都提點左我好多

習慣
樓主又令我諗起一個人了
我本身以為 呢個故 我無乜共鳴（因為A0)
點知
Do you know I miss u so much

成六日冇返嚟一嘢睇咗好多文好爽呀
樓主會唔會已經忘記咗我

雖然唔多想主角同Kelly一齊但覺得既然遇到嘅，點解唔俾自己一個機會呢？如果最後ending一齊咗我都會好開心，因為證明主角已經克服左過去然後勇敢去愛。

我好鍾意Kelly 可能我口味冇咁好
亦覺得kelly同主角deserve一個好結局
不過樓主點寫都G持 夠完整就得

朝早番工一推
呢個故事教訓我
食飯果陣要睇實自己個袋
唔係好容易就會俾人換走左

之前慘完 sweet下都好

又俾你發現咗
下一個case

勁啊 我信你
可惜下個case簡單啲 無咁多嘢估

同埋失落

唔好話提點 互相啟發啦
大家好多comment都啟發到我

Skywalker 巴

我以為你棄咗故
Welcome back啊士多啤梨絲 實記得你啦
你個故事真係好勵志
我覺得有決心先去相愛 然後盡力去維繫真係好好
祝你哋繼續幸福快樂

多謝支持啊
放心 一定會完整

小心扒手 就係故事重點

米屈日日mon住你ig㗎我
不過真係冇時間睇

樓主啲故好勵志
又要人學游水, 又要小心扒手
用心良苦

嗚呀真係估中子成要求婚呀係街睇到眼濕濕又要扮有沙入眼

希望宜家阿濤同Kelly呢條線唔好plot twist啦太順利硬係令人有種不安嘅感覺

我好那鍾意睇樓主啲plot twist

我錯
儲埋睇都正架最緊要話聲我知 等我知仲有人睇緊

每個故都想帶出嘅重點：
一技傍身，助你一生

子成係好仔嚟架
Kelly同主角線就慢慢睇落去啦
背後仲有好多故事

多謝你啊
不過又唔係個個短故都有twist
之後嗰啲可能更現實 更簡單
但相信都會有感覺

無啦啦發現甩P好期待可以瘋狂正皮你

希望有機會睇到蕭揚同李琪嘅彩蛋

呢個故事追咗咁耐一直都冇思考邊條主線係happy ending

點知樓主居然玩陳法拉溝男主 happy ending啊屌

Come on i am ready
唔瘋狂唔得架

咁可能要等外傳

係啊 因為好多單元故事
所以主線唔出
但係 愈後就會愈明顯

樓主出文未

嚟緊 十分鐘內有

Yeah

（三十三）打破循環
子成同美珍嘅婚禮最後都好順利咁舉行咗，而可能真係因為我同Kelly嘅示範有效，所以子成正式進行結婚儀式嘅時候又真係完全無出錯。

喺子成同美珍婚禮入面，接收得最多嘅就係滿場嘅粗口同埋幸福感。

但係唔知點解，我總係有種心緒不寧嘅感覺。

係因為Kelly？

係因為怕自己真係心動？

唉，我唔想諗。

到婚禮完成之後，我決定捉偵探去傾下計。

本身Kelly都想跟埋嚟，但係我用極肯定嘅表情去拒絕咗佢，最尾令佢睇落有少少嬲住咁走咗。

而我同偵探，就一齊去咗我最鍾意嘅Mayday Cafe。

Mayday Cafe雖然自稱cafe，但其實每逢星期五六日嘅夜晚都會變成一間有live band嘅bar，所以算係我同偵探習慣咗去傾男人心事嘅地方。

「我有啲擔心。」我飲咗一啖眼前嘅Manhattan，嗯，比想像中苦。

「錢？女人？絕症？」偵探跟住我飲咗一啖佢嘅Dry Matini，亦都係佢十年如一日嘅選擇。

「我驚我自己心動。」我嘆咗一口氣。

「Kelly？」偵探一眼已經睇穿咗我。

我點一點頭，再講：「你知我拍唔到拖。」

無錯，我有同過偵探講我唔可以拍拖嘅事，只係我一直都無特別解釋原因俾佢知。

「所以呢？」偵探嘅回應有啲不以為然。

「咁我拍唔到拖，但如果真係對Kelly心動咁點算呢？」我講出咗我最大嘅煩惱。

「上契囉。」偵探難得地表現佢嘅幽默感，但係我笑唔出。

「你知唔知點解最初我會叫Kelly出嚟跟你做嘢同見客？」偵探見我無笑，轉為問我一個問題。

「你唔係想話你鍾意佢吓話？」我呆一呆咗。

「痴線。」偵探反我白眼。

「咁點解？」我再問。

「雖然最初我都覺得佢幾麻煩，但係我覺得佢可能可以幫到你。」偵探舉起杯Dry Matini，向我做咗一個敬酒嘅動作。

「唔明。」我再搖頭。

「你一直以嚟拍唔到拖，主要係因為你個病同埋心入面嘅秘密。而你對心裡面呢個秘密都係採取逃避態度，又唔俾我查，但你自己又想知。我估，可能對你嚟講，你都怕自己知道咗真相可能都未必係一件好事。但係，一日唔搵出答案，你一日都前進唔到，既然係咁，我覺得有一個可以逼到你面對真相嘅人其實幾好。」

偵探果然係同我相處咗五六年而且心思細密嘅人，其實佢真係睇穿咗我心入面嘅矛盾。

呢個矛盾，就連我自己一直以嚟都唔敢去督穿。

我心入面有一個一直令我拍唔到嘅秘密，而呢個秘密，同一個答案有關。

呢個答案，需要由歐雪去解答，但我一直都逃避咗無去搵佢。

我任由自己，唔去得到呢個答案，然後俾呢個答案困住。

因為，我好怕得到答案之後，我會受到更大嘅打擊。

正如偵探講，我其實係身處喺一個矛盾嘅循環入面，既需要一個答案去解開自己嘅枷鎖，但同時又逃避得到呢個答案嘅機會，所以先令自己一直都走唔出陰影。

到底，Kelly會唔會就係解開呢個循環嘅鎖匙呢？

不知不覺，傾下講下，原來已經十點半。

可能因為飲得太急，雖然我只係飲咗三杯，但我已經感覺到自己有啲醉醉地，但係我個心仲有好多鬱住嘅感覺。

但係正當我想繼續拉住偵探傾嘅時候，佢突然接咗個電話。

「嗯......好......你等一等，我即刻嚟，俾二十分鐘我，等我。」平日冷靜成性嘅偵探，臉上難得出現咗緊張嘅樣。

佢一收線就同我講：「我有緊要事要走啦，你好醉喎，我叫Kelly嚟送你翻去啦。」

我「哈哈」一聲㩒住佢隻手，然後迷迷糊糊咁指住佢講：「你走啦，我無醉！」

偵探搖一搖頭，好快講咗聲：「我幫你埋單，你等Kelly到咗再行啦。」

講完，偵探就走咗。

其實近呢幾個月以嚟，我都覺得偵探嘅突然消失次數多咗，但係我一直都無問佢點解。

而好明顯呢一刻亦都唔係問嘅好時機。

當張枱得翻我一個人嘅時候，我淨係覺得個頭好痛，唯有勉強坐喺度休息下先。

呢個時候，我聽到live band嗰邊講緊嘢：「大家好，再次向大家介紹我哋，我哋係Live Once！好開心今晚有機會表演俾大家睇，而家就等我哋唱埋最後一首歌。送俾大家，李聖傑嘅『最近』！」

今晚我淨係掛住同偵探傾計，原來不知不覺間隊band已經唱咗一晚。

呢隊band好似由我大學嚟呢度開始已經喺度駐場表演，講講下都應該有五年幾。

不過都好，至少而家可以專心聽一首歌，而且仲要係一首咁冷門嘅歌。

「你最近不說話 怎麼了 為什麼
是不是有什麼事讓妳不快樂
聽說你最近很孤單 有點亂有點慌
可是我卻不能夠在你的身旁

妳想要的 我卻不能夠給妳我全部
我能給的 卻又不是妳想要擁有的
我們不適合也不想認輸
好幾次我們抱著彼此都是想要哭
妳常解釋這樣的一切都只是開始
我覺得是所有的一切早就已結束
不想再約束 不要再痛苦
下一次會有更好的情路」

其實主音把聲並唔算太突出，頂多只可以算係唱啱哂啲音。

但係唔知點解，當我聽住佢唱呢首歌嘅時候，覺得佢唱出到歌詞之中嘅無奈。

「妳想要的 我卻不能夠給妳我全部
我能給的 卻又不是妳想要擁有的」

呢兩句兩歌詞，令我不期然地諗翻起歐雪。

到底當年佢想要嘅係啲咩呢？

我俾唔到佢嘅又係啲咩呢？

可惜嘅係，歐雪已經唔喺我身邊，所以無人可以答到的。

而其實即使佢真係喺度，我相信我都唔會有勇氣去面對佢俾我嘅答案。

其實無人鍾意被蒙在鼓裡，無人鍾意懸而未決嘅故事。

所以，我亦都唔係真係咁想逃避。

只不過，有時候真相，可以比無知更可怕。

所以呢一刻嘅我，係寧願接受凌遲嘅陣痛，都唔想俾自己硬接「真相」一刀致死。

但其實講到底，無論點揀，呢幾年嚟嘅我，始終都係好痛苦，好痛苦。

「不想再約束 不要再痛苦
下一次會有更好的情路」

主音依然唱緊首歌，而佢把聲一直喺我耳邊響起。

但係，我已經分唔到到底把聲係來自佢，定係我心入面嘅呼聲。

________________________________________
本章伴讀歌曲：赤城千葉（周國賢）
繼續鼓勵大家留正皮快快加更
新舊po都就快夠數啦, 所以大家有正皮就放低支持下個故啦

樓主今晚仲有無

徘徊喺真相同欺騙之間更可怕

今晚無啦 因為未加到更
要等聽晚

呢個係心寒

我都希望多啲正皮又可以加更

登阿濤心痛拿住拿住

好好睇加油

佢係慘豬豬嘅 為何永遠放不低

多謝打氣支持

樓主我啱啱IG出咗一篇關於「子成美珍」單元嘅短短介紹,
有興趣可以去我IG睇睇
IG: windblowssilently

入到黎就有文 好幸福

痴線 有聲
不如你IG story唱返兩句呀？

上年呢啲時候分手 腎仔啲歌陪咗我好多個夜晚
過咗一年 自己都好似冇行前進步過 反而係不斷習慣去代替接受同跨過 習慣自己一個 習慣被分手

慢慢enjoy

我驚唱完d followers quit哂

腎仔啲歌好正
習慣 真係好需要時間

應承你唔unfollow你啦

係咪會有偵探外傳

最近 同 赤城千葉 都好好聽
樓主係知音人

想聽想聽

好似唔應該用習慣 習慣呢個字係唔係有少少盲目既意味
我最應該去接受一個人既生活 咁可能我會過得開心啲
不過追樓主呢個故 現實得黎又sweet 睇到我都覺得幾開心幾relax

我都好想睇

咁都可以諗下

睇埋落去就知

識貨啊「最近」 好有feel

天使外傳仲未找數呀

放心 遲早會找

新讀者留名

用咗幾日追返跳海故
結局真係幾感動

有啲位真係會諗返起求婚大作戰
不過我覺得勾返起啲童年回憶唔錯
挽歌巴打改首主題曲既詞都對得好應

會唔會出書？好期待

多謝留名同埋睇翻舊故
我寫嘅時候都有聽挽歌巴首改詞
真係好match

我都想出書啊 不過呢排市道勁差
我諗可能機會都微
睇下今次新故有冇機啦

放工返黎仲未見到更新人生冇意義喇

俾多五分鐘就會有翻意義

係囉，等左幾個鐘喇，平時10點半就出文

sorrrr 近幾日忙咗少少
聽日應該就會準時翻

（三十四）誰人又相信一世一生這膚淺對白

歌終於聽完，而頭痛亦都好咗啲。

我決定喺Kelly到之前走。

原因好簡單，因為我呢刻心入面有一半嘅鬱悶感都係來自Kelly，如果佢嚟到，我就無得唔面對。

所以，我覺得我都係快快手走好啲。

我一路行，一路後悔自己飲得太多，搞到而家行每一步都好似頭暈暈咁。

就係我努力咁喺條路上面表演行直線嘅時候，我聽到後面有把聲：「阿濤，你做咩唔等埋我啊！」

Shit，係Kelly。

我即刻加速咁行，但無奈我成個腦都係酒精，根本想跑都怕自己差錯腳走出馬路。

所以Kelly今次追咗幾步，已經嚟到我身邊。

「你搞咩啊？偵探叫我送你翻去喎！」Kelly一手就捉住咗我隻手。

「唔洗啦，我自己翻去。」我有啲用力咁fing開咗佢隻手。

Kelly對我呢個嘅態度有少少驚愕，但係好快又走過嚟扶翻住我，細細聲講：「我知你心煩，我唔講嘢，淨係送你翻去。」

唔知係咪飲咗酒嘅人特別容易喊，喺呢一刻，我突然之間就喊咗出嚟。

仲要係無啦啦，喊到出聲嗰種喊。

街上面有啲經過嘅人都俾我嚇親，彈開咗一段距離。

而Kelly咩都無講，只係細細力掃下我個背脊，好似氹小朋友咁。

「點解？」

「點解啲咩？」Kelly望住我。

「點解你唔可以比我自己一個繼續孤獨？點解你唔可以比我繼續逃避問題？點解你要出現去逼我面對我最唔想面對嘅嘢啊？」

我掩住塊面，痞左係條街度喊住咁問。

我相信若然我係路人，我一定會以為條友拍緊戲。

但係當我係呢個喊緊嘅人，我先發現，當你喊嘅時候，你唔會再諗自己好唔好睇、人哋會點諗，你只會想專心咁將所有嘅鬱結用眼淚迫晒出嚟。

「係你教我要坦白面對感情，係你比我見到坦白之後可以搵到自己分手嘅原因。我知道係你心裡面嘅秘密對你來講好重要，甚至可能會係一個傷害。但係我更加想你面對佢，而家呢個秘密根本就係你身體入面嘅腫瘤，你只係怕開刀會痛所以唔敢做手術。但係你一日唔做手術，你就一日唔會好返。所以我寧願你痛一次，因為你咁先可以俾自己好得返啊。」

Kelly跟住我一齊踎咗喺地下，用前所未有咁認真嘅聲嚟同我講嘢。

「唔緊要㗎，我唔介意自己好唔翻，我唔介意一世孤獨㗎……」我攬住左自己嘅膝頭，坐咗喺地下度。

喺呢一刻，我淨係想收埋自己。

「但係我介意喎。」Kelly係我兩個膝頭哥嘅空隙中間偷望我，我見到佢笑緊。

「關你咩事啫？」

就係我問完呢個問題之後嘅一秒之內，我即刻意識到問呢個問題係一件幾咁愚蠢嘅事。

因為我諗到，跟住Kelly會點答我。

但係我諗唔到，我可以點樣答番佢。

「因為......」

唔好啊，唔好講出嚟啊。

「我諗我......」

真係唔好講啊，我未ready啊。

「鍾意咗你。」

唉。

自作孽不可活。

要嚟嘅，始終都要嚟。

而重點係，我知道自己根本就未準備好。

即使我知道自己有心動，但係我根本就無可能健康咁進入到一段關係。

我更加唔想用呢個狀態進入關係，然後再一次破壞自己辛辛苦苦建立返嚟對愛情嘅小小希望。

「對唔住，我完全唔鍾意你。」
當我講出呢一個大話嘅時候，我嘅眼淚依然係咁流。

我唔知係因為我只係一路繼續喊緊，定係呢一刻我為咗自己所做嘅決定而心痛。

Kelly聽咗我嘅答案，臉上嘅笑容無變過，好似預咗我會咁答一樣。

「我知道自己係一個好容易鍾意人嘅人，所以我唔會需要你同我有一模一樣嘅步伐。我淨係想你知道，由呢一刻開始，有人會介意你嘅孤獨同傷心。」

我諗翻起呢幾個月入面好多個夜晚。

而呢一啲嘅夜晚都有一個好煩嘅人霸住咗我個廚房，煮埋晒啲又唔睇得又唔食得嘅餸，然後嘻嘻哈哈咁搞到我屋企好嘈。

但係因為呢一個人，我開始覺得個屋企有翻家嘅感覺。

我開始覺得原來身邊有個人都幾好。

我開始覺得心入面對愛情有翻期待。

只係，我仲未跨過到嗰一個高牆。

我仲未可以信任愛情。

「我想搵嘅人，係一個可以陪伴我一生一世嘅人。你覺得你得唔得啊？」

當我問Kelly呢個問題嘅時候，我就好似一個跌咗落水嘅人，伸手對住船上面嘅人問，你可唔可以救我啊。

即使係大話，我都想Kelly諗都唔諗就答我「得」，因為咁樣或者我會多少少勇氣去接受一段新嘅愛情。

但係Kelly聽咗呢條問題之後，只係停咗喺度望住我，一句說話都無講到。

我抹一抹眼淚，企翻起身，我覺得自己喊咗一場之後清醒翻好多。

「答唔到唔緊要，我知呢個問題好蠢。」我笑一笑，拍一拍身上嘅灰塵，然後自己一個行走咗。

「歐雪，中二下學期嘅暑假同你正式開始一齊，試過一齊加入話劇團、社會服務團、然後中五會考之後一齊原校升讀，中七之後各自畢業去咗唔同大學。你入咗科大，而佢入咗中大，直至到大一嘅一半，你哋就分咗手。你哋總共拍拖嘅時間係五年零五個月，亦都係『分手和頭酒』嘅過關年期。」

我呆咗咁擰翻轉身，望住講出咗上面呢一段說話嘅Kelly。

「好對唔住，我無遵守承諾，我一直都仲嘗試緊去搵你嘅過去。起初我都以為我自己只係想八掛你搞和頭酒嘅原因，但搵下搵下，我發現我係想了解你。我好想知，到底係咩人可以將你傷得咁深，深到可以有驚恐症；我好想知，你所講嘅所有分手都有一個原因，咁到底你同佢分手嘅原因係咩。

我以前成日都會周圍認識唔同新嘅男仔，啱嘅話傾多幾次就一齊。對我嚟講，呢個就係我認真去幫自己搵去幸福嘅方法。但係，係你話關係應該要認識、要了解、要坦白、要溝通，所以當我發現我自己好似有啲鍾意你嘅時候，我無俾自己好似以前咁心急，我嘗試去了解同認識你。

即使我搵到你好多中學同學去問，我所知嘅都只係你同歐雪曾經好sweet，每個人都覺得你哋可以走到最後。但係到底點解你哋會分手，無人答到我。

所以，我唔介意你鍾唔鍾意我，我亦答唔到你我哋可唔可以一生一世。

但係我可以好肯定咁答你嘅係，我係好認真咁鍾意你。」

Kelly呢一番說話，好似一盤冷水潑咗落我塊面度，令我成個人清醒咗。

呢一刻，我諗翻起偵探啱啱所講嘅一句說話：「一日唔搵出答案，你一日都前進唔到，既然係咁，我覺得有一個可以逼到你面對真相嘅人其實幾好。」

我望住Kelly堅定嘅眼神，我突然開始相信。
或者，佢真係命中注定要嚟逼我面對傷口嘅人。

___________________________________________
本章伴讀歌曲：Ｋ歌之王（陳奕迅）
多謝繼續睇緊故嘅大家支持
呢個Po仲差13正皮就可以加更啦
而舊Po到450都可以加更, 大家加油

主角好幸運

可以遇到Kelly

睇完即刻開心返推爆佢

越嚟越鍾意Kelly呢個角色

其實Kelly都可以做偵探呀？查到咁多野

我都覺

推啊!!!!!

睇落去就會知點解

CD-ROM is watching you

一入嚟就有文睇，樓主好波

遲到都會等
今日篇文實在太sweet , 好有畫面啊

點知Kelly嘅目的係想玩主角
救完再打擊主角
最終主角跳海
化身失去記憶嘅天使
天使外傳

你入得及時啫

少sweet啦
其實阿濤都好慘

多謝大家每日都提新讀者快啲去睇翻我舊故
如果唔係無人明

好想知點解偵探成日無啦啦走咗去

推

樓主今晚仲有無文

慢慢睇 之後一定會解

今晚無luuu
而家都係一日一篇先 有加更會多篇
差十個正皮咋
btw你轉咗性嘅

之前唔知邊個改左我做絲

睇到kelly同男主角
就覺得自己係咪當初唔夠堅持
係咪只要我再努力d 就可以打開佢既心

頭痛都要入黎睇文

要向Kelly學習下佢嘅煩

偵探係咪屋企有事

願每一個孤獨嘅人都希望有一個人可以挽救自己嘅內心

醉酒個到寫得好好，好入肉

陳法拉呀咪鬼諗啦阿濤

其實唔係真係親身見過都唔會信有主角哩種人
我有時都好羨慕佢哋情感咁起伏咁轟烈
可能我已經不知不覺間變成一個冷血嘅人

個腦有黃宗澤把聲

好想kelly同阿濤一齊好想阿濤得到幸福

五年半果然係男主同Ex拍拖既時間
估中左

濤最後會接受kelly嗎

點解我會諗起 「尋晚Kelly 罵得我好啱」個gag

但係當我係呢個喊緊嘅人，我先發現，當你喊嘅時候，你唔會再諗自己好唔好睇、人哋會點諗，你只會想專心咁將所有嘅鬱結用眼淚迫晒出嚟。

依句好啱，早幾日就係咁

係提你出天使外傳, OK?

我覺得都係因人而異 都好睇對方肯唔肯打開
有啲巴絲講得啱
有時太堅持又會變煩

希望睇完會好翻

竟然係咁

之後會講

願你夢想成真

好sad

啱啊 靚女應該要狗沖

有啲人情緒真係好大起伏
有時冷靜又未必等於冷血嘅

咁我應該要用埋
我這樣討厭 他完美如此

希望阿濤肯打開心窗先

叻

咁要睇落去

Ohhhh希望你已經喊哂

日日都有人提緊

個陣過兩日睇完你個故就冇嘢了

仲差一個正皮就250!

係啊

多謝大家
250正皮夠數 今晚會加更

新post加更位：300正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：850 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

好野加更加更

今晚十點一更, 十二點左右再一更

（三十五）蒸發
凌晨一點，我同Kelly坐咗喺我屋企嘅大廳。

廳中間嘅食飯枱上面放咗一壺茶，係我呢幾年飲醉之後，第二日都會習慣煲俾自己用嚟解酒嘅。

枱上面除咗茶，仲放咗幾包藥，方便一陣我講到驚恐症發作嘅時候可以急救自己。

聽落好誇張，但其實我呢五年嚟真係無同任何人講過自己同歐雪嘅事。

所以，我都唔知講出嚟，我會出現啲咩反應。

「你準備好就隨時講啦。」Kelly望住我笑一笑，笑容入面少咗一分平日嘅俏皮，多咗一分鼓勵同安慰。

我吸咗一啖氣，嘗試俾多少少勇氣自己。

自從搞「分手和頭酒」開始，我成日都做聽故事嘅人。

而我好耐，都無做過講故事嘅人，尤其是係自己嘅故事。

係時候還翻一個秘密俾Kelly。

我嘅故事，由中二下學期同歐雪成為鄰座開始。

中二升中三嘅暑假，因為一場喺班房入面落下嘅假雪，我同歐雪一齊咗。

初戀之所以難忘，係因為你所有做嘅嘢都係第一次。

自從同歐雪一齊開始，我用盡全力去帶俾佢每一日都可以有幸福嘅感覺。

而其實對於初次拍拖嘅兩個中學生嚟講，其實要幸福並唔難。

一個夜晚傾十分鐘嘅電話，可以好幸福。

放學之後喺巴士上面挨住對方訓著，可以好幸福。

上堂喺枱底下面拖手，可以好幸福。

趁住自修室入面無人偷偷錫一啖，可以好幸福。

一齊抽一個想要嘅扭蛋作為紀念日嘅禮物，可以好幸福。

五年零六個月嘅相愛入面，我扭盡六壬，用盡哂我嘅創意，為嘅就係搏紅顏一笑，令歐雪可以幸福快樂。

雖然似係我不斷製造幸福時刻俾歐雪，但其實擁有歐雪嘅我，每一日同樣都過得好幸福。

而且歐雪佢亦都係一個活潑好動嘅人，所以佢一樣會為我製造唔同驚喜同埋幸福嘅回憶。

即使中間走過會考、高考、入大學，但係對我哋嚟講，感情依然係好穩定。

無論係身邊嘅朋友老師，或者係我自己，我都相信我同歐雪可以幸福到白頭到老。

而喺嗰時，我以為歐雪心入面都有一模一樣嘅信念。

或者係，對於所有初戀中嘅人，都會曾經相信過、希望過，想同身邊嘅嗰一個人一生一世。

對我嚟講，歐雪係一個我可以將自己所有心事、想法、人生都同佢分享嘅人。

既然佢喺我心入面有咁重要嘅位置，我相信未來都唔會有人可以取代到佢。

所以我喺即將迎接我同佢五年半紀念日之前，我做咗一個好重要嘅決定。

我用咗考完A Level之後開始幫小學生補習而儲咗大半年嘅儲蓄，買咗一隻啱啱好五位數字、細細隻嘅鑽石戒指。

我打算同歐雪求婚，然後一年半後大學畢業就結婚。

我好記得五年零六個月紀念日嘅嗰一晚，我同歐雪上咗山頂一間西餐廳度食飯。

喺嗰間望到香港夜景嘅餐廳入面，我攞出咗我預備嘅戒指。

歐雪見到戒指嘅一刻，一如以往，臉上係充滿驚喜同幸福嘅笑容。

但係當我講出咗我想向佢求婚嘅諗法嘅時候，我見到佢嘅笑容僵硬咗一秒，然後回復翻平日嘅優雅。

嗰時我只係以為我嘅提議太突然同埋太早而嚇親佢，所以都不以為然。

但係當我想幫佢戴戒指嘅時候，佢笑住咁話唔想戴住，因為廢事嚇親屋企人同埋朋友。

佢當時講，叫我畢業之後，再向佢求多次婚，到時佢會喺所有人面前戴起隻戒指。

我相信咗佢嘅解釋，所以就收起咗隻戒指。

而嗰一晚，我哋一樣過得好開心，開心得就同平時無分別。

我仲記得嗰晚翻到屋企之後，我攞住個戒指盒，喺床上面一度訓一度諗緊到底畢業嘅時候要點樣向歐雪求婚。

最後，我笑住咁攞住個戒指盒訓著咗。

而我無諗過，訓醒之後，先係一場夢境嘅開始。

嗰朝當我訓醒之後，我同每日一樣send咗一句「早晨」俾歐雪。

但係非常罕有地，過咗幾個鐘，我都收唔到佢嘅回覆。

我打開電話一睇，佢嘅Whatsapp，只係得一個剔。

嗰刻我有啲緊張，心入面有啲擔心佢出咗事，所以即刻打電話俾佢。

而佢手提電話一樣係打唔通嘅。

最後，我硬著頭皮咁打去佢屋企電話，聽嘅人係佢爸爸。

佢爸爸話，歐雪去咗旅行，但唔知去咗邊度。

旅行？我從來都無聽過歐雪有呢個打算。

我決定再上佢Facebook睇下，點知，我發現自己竟然search唔到佢個名。

我即刻打電話叫我中學同學幫我search，而佢一search就search到。

嗰一刻我諗到，我search唔到，係因為歐雪block咗我。

同時間我又諗到，佢突然去咗旅行，係因為佢想避開我。

到底點解佢會突然走咗，我唔知。

到底同我求婚有冇關，我都唔知。

我淨係知道嗰幾日我過得好辛苦，我不斷send whatsapp俾佢。

有提問，有掛念，有關心，有道歉，有斥責。

但係，全部嘅信息都只係得一個灰剔。

我嗰幾日完全無出過街，每時每刻都拎住電話喺手，驚自己會錯過咗佢覆我嘅信息。

終於，過咗好似隱青咁嘅生活五日，我收到歐雪嘅回覆。

「多謝你，分手啦。」

六個字，就咁總結咗我哋五年零六個月嘅感情。

_______________________________________
本章伴讀歌曲：終於結束的起點（五月天）
呢個係夜更咋，今晚仲會有加更
舊po加更位仲差十幾個正皮，呢個Post到300正皮都會加
仲有Penana都就快夠數, 你like咗D文未啊?
大家加油, 今晚見啦

好睇

任何關係 朋友又好情侶都好 冇一個好嘅closure對淨低個個嚟講都好傷好傷

一日一更真係唔夠喉

「或者係，對於所有初戀中嘅人，都會曾經相信過、希望過，想同身邊嘅嗰一個人一生一世。」

然已又真係幾多人真係可以做到

幻想去到最後都只係幻想

唔怪得阿濤放唔低

我都曾經不明不白地被分手過，不斷係腦裡面做唔同嘅假設，去諗到底點解好地地會被分手。咁樣被分手，係最自私，亦係傷得最深嘅方法。

過咗好耐先釋懷到，其實無論背後係咩原因，講到尾都係因為唔再愛。

點解唔可以好似AGA首See You Next Time咁姐

多謝支持

同意 因為得個估字 有時真係只會愈估愈差
同埋都係唔尊重

所以今日有兩更

即刻諗到 理想歸理想 得不到也終歸妄想

你一定好明白啊濤
btw see you next time好正

之前有個post講呢樣野，原來好多人都係咁

係唔係啲人覺得只要唔係帽，就咁講分手就唔會做衰人?

上一刻仲好似平時咁，下一刻就變臉，當你係武肺病人咁，好似見到都怕中招咁推開

完全唔知對方扮左幾耐，根本就係欺騙

比自己最信任嘅人呃

呢種感覺真係好恐怖

（三十六）愛情disabled 250正皮加更
「咁點解你唔直接問佢原因呢？」Kelly靜靜地聽完我同歐雪嘅故事之後，除咗對突如其來嘅結局有啲驚訝，同時亦都問出重點。

「因為我唔想對愛情再一次失望。」我飲咗啖茶，然後答佢。

「再？」Kelly好細心咁聽出咗我嘅用詞有啲特別。

「我咪講過我啊媽死咗嘅？」我反問Kelly一句。

「嗯。」Kelly點頭。

「其實佢未死，只係我當佢已經死咗。因為喺我十歲嗰一年，有一晚，佢咩都無講就突然走咗，以後都無翻過嚟，而我都無見過佢。」

我答完呢一句，Kelly好似終於明白點解我唔簡單直接咁去問歐雪原因。

我阿媽當年走嘅時候，第二日就到我阿爸要行船去歐洲。

我記得自己有問佢，點解媽咪要走。

我阿爸只係講咗句：「咩點解？想走咪走囉。」

呢句說話，對於只有十歲嘅我嚟講係一個衝擊。

愛情原來係話走就走嘅咩？

婚姻原來係話走就走嘅咩？

解開我呢個心鎖嘅人，係歐雪。

嗰五年零六個月嘅關係，令我對愛情有翻信心同安全感，亦令我相信，只要愛得夠深，愛情係可以永遠嘅。

而我無諗過嘅係，令我對愛情失去翻信心同安全感嘅人，同樣係歐雪。

當年一夜之間，五年零六個月嘅感情，突然無聲無息咁全部蒸發。

再無聯絡，再無通訊，甚至無留低半句解釋。

五年零六個月以來曾經講過嘅深愛，曾經承諾嘅永遠，用咗一日就全部推翻哂。

我由一開始期望佢會出現翻同我一齊，但過咗一個月之後，我變到只係卑微咁渴望有一個分手嘅原因。

我追求原因，係因為如果分手可以解釋，至少證明愛情唔會突然憑空消失。

但我同時好怕，如果我搵到歐雪，而佢話我知分手其實無原因，想分就分，呢個答案，將會令我更加唔相信愛情，唔敢投入一段關係。

如果再深嘅愛都會喺一夜之間消失，咁呢個世界上到底有啲咩可以保障到永恆嘅愛情呢？

由歐雪消失喺我生命嘅一日開始，我對愛情嘅信任同安全感同樣都消失咗，淨低嘅，就只有恐懼。

我開始怕重新投入一段關係，因為再多嘅投入，都可以瞬息之間就無哂。

我開始抗拒投入愛情，因為我覺得呢個世界上面其實根本就唔會有天長地久嘅愛情，或者至少喺我身上唔會有。

亦都因為呢個深藏喺心入面嘅恐懼，我開始搞「分手和頭酒」。

搞「分手和頭酒」嘅表面原因係幫助情侶坦白溝通，但實際上，「分手和頭酒」係我設計俾自己嘅療程。

每一對分手嘅情侶，都喺「分手和頭酒」入面為我證明，分手一定有原因，愛情終結一定可以解釋得到。

而呢啲嘅證明，一點一滴咁幫我壯大緊信心，希望有一日可以有足夠信心去面對歐雪。

愛情，到底會唔會毫無原因咁無疾而終？

無歐雪嘅答案，我永遠都唔會答到呢個問題。

而我承諾咗自己，一日未解答到呢個問題，我一日都唔會開始一段新嘅關係。

因為如果明知原來關係都會無原因地突然終止，咁到底點解人要冒險去俾自己受傷同心痛呢？

所以，由同歐雪分手開始，我就拒絕咗愛情，同時間亦俾愛情拒絕咗。

我嘅故事，講到呢度就完咗。

意外地，我竟然可以好平靜咁講完成個故事，除咗中間有少少心跳加速之外，都無出現嚴重嘅驚恐症嘅反應。

而Kelly聽完我嘅故事之後亦都無追問啲咩，只係斟咗一杯茶俾我。

「咁你而家明白哂所有你要查嘅嘢，係咪聽日就會見唔到你喇？」我扮到好無所謂咁問咗一句。

「你而家好唔想見到我咩？」Kelly反一反我白眼，然後突然講：「咁其實我哋都幾似啊。」

我唔明白咁望住Kelly，等佢解釋。

「我哋都係俾過去同埋屋企拖累愛情嘅人啊！」Kelly以茶代酒，將茶一乾而盡。

本來我仲想開口寸佢講廢話，但係諗咗一諗，我發現佢其實無講錯。

呢個世界上面，有邊個嘅愛情觀唔係受過去同埋屋企影響嘅呢？

每個人都以為自己係忠於自己咁去揀愛情嘅路，但其實只係自己無留意，其實所揀嘅路，全部都係喺「屋企」同「過去」畫出嚟嘅地圖上面。

呢個時候，我望一望個鐘，原來已經凌晨兩點半。

Kelly都望到我呢個動作，佢即刻講：「你而家講完好似好咗啲啦喎，咁我走啦。」

「你……唔介意其實可以喺度過夜嘅，你訓我房，我訓我阿爸間房都得。」呢個時候我諗到我住北角，而Kelly住粉嶺，即使坐的士都起碼要一個鐘時間。

始終佢今晚係為咗安慰我而出嚟，我無理由由得佢一個女仔咁夜走翻去。

「好啊！」Kelly諗都唔諗就即刻應承咗，快到我都有啲懷疑自己係咪提出咗一個錯誤嘅建議。

佢一個箭步就衝去我房度，講咗句「早抖」，然後就閂咗門。

正當我呆咗喺廳嘅時候，突然我聽到房門打開嘅聲。

Kelly伸咗個頭出嚟，然後講：「今晚我話鍾意你呢，你可以唔洗理我住㗎！」

之後，佢又閂翻房門。

聽住佢呢句說話，我諗起《那些年》入面嘅經典對白：「拜託不要現在告訴我答案，請讓我一直喜歡你。」

唔拒絕，就可以一直保留機會。

正如我唔接受，就可以一直避免受傷。

不過Kelly咁講都好，反正我都未準備好可以點樣答佢。

我一個人慢慢執翻好枱上面嘅嘢，然後再洗埋好哂啲杯同茶壺。

就喺我準備走去我阿爸房度訓嘅時候，我唔小心踢到啲嘢。

我一望地下，原來係Kelly個文青Tote bag。

佢個袋啲嘢俾我一踢就踢哂出嚟，所以我唯有小心咁幫佢執翻入去。

呢個時候，袋入面有一樣嘢吸引咗我嘅目光。

我見到一張印咗我中學校徵嘅紙。

我忍唔住將嗰張紙攞咗出嚟，發現原來後面仲有好幾張，所以一次過拎埋嚟睇。

呢幾張紙，係我中學嗰幾年嘅校刊、校報嘅影印版。

紙上面寫滿咗Kelly親手寫嘅筆記，而校刊入面有我當年讀嗰班嘅班相，有啲人頭上面寫住「搵咗」、有啲人側邊寫咗「歐雪好朋友，但去咗澳洲」，總之唔同人都有唔同嘅註解。

然後我見到歐雪張相隔離畫咗一個大問號，寫住「大秘密？傷害？」

跟住我又望到自己俾人加咗個豬鼻同比卡超耳，寫住「寸嘴、成日嫌我煩、唔理我、對愛情好似好認真但又唔知點解唔敢投入愛情」。

望住呢一疊筆記，明明充滿住中學回憶，但係我都無出現驚恐症反應。

可能，係因為呢疊筆記入面，有一種可以平復到我心嘅溫和力。

「但係我可以好肯定咁答你嘅係，我係好認真咁鍾意你。」

Kelly呢句說話再一次喺我耳邊響起，而我望住呢疊筆記，我忍唔住笑咗一笑。

果然係充滿佢橫衝直撞風格嘅認真。

我慢慢將呢疊筆記收好翻入佢個袋度，然後走去我阿爸間房。

途中我走過自己間房，我刻意停咗一停，聽到入面靜到好似無人一樣。

我估，Kelly應該已經訓咗。

「多謝你。」

我細細聲對住房門講咗一聲，然後就行咗翻去我阿爸間房。

我都唔知點解自己要咁做，但係，我覺得我有一日需要當面同佢講呢句說話。

攤喺床上面嘅我，再次諗翻起啱啱睇Kelly筆記嘅時候嘅嗰種溫和感。

我無諗過，一晚之內，我會由喺條街度喊到心碎變成呢一刻嘅溫暖平復。

其實會唔會，Kelly真係我驚恐症嘅救藥呢？

我合埋眼。

臨訓著嘅一刻，我見到一個有豬鼻同比卡超耳嘅自己。

估唔到，今晚，最後我係笑住咁訓著嘅。

_____________________________________________
本章伴讀歌曲：紅豆（方大同）
多謝大家今日帶個故上到250正皮啊
好似好耐無都加更咁 又怕個故少咗好多人睇
好彩有大家一直留下言同正皮支持住
下次加更係300正皮 希望可以快啲到啦

童話書 段段欺騙世人
你我都給它欺騙 通通也未兌現
多少次 靈魂讓我們談戀愛
去相信 星星會相連

一世有限時 才明白彼此多麼幼稚
再不會快樂地纏綿 無權利幸運地放閃
每一晚太寂靜 慢慢習慣的是你聲線
又會不知不覺的哭泣 隨著雨點都灑下了

唔知點解覺得好warm

又睇到眼濕濕每一句都躺著中槍

樓主到底經歷過幾多嘢先可以寫得出咁有温度同深度嘅角色

好好睇

歐雪太絕情吧..
希望Kelly 阿濤 happy ending bbq 啦

歐雪應該臭雞嚟

好warm

好sweet
又睇到喊 睇到會一齊扭蛋好幸福 諗起以前同ex扭蛋

l'impossibilité d'aimer dans notre temps.

一聲不發咁走 係真係可以好hurt
可能有D人覺得 反正都分手 唔講原因都無咩所謂
但其實都真係會hurt

有聲post

kelly今次係做得幾好嘅
苦中一點甜

不要再問了
大家有共鳴就好

多謝支持啊

咁就要睇落去啦 其實個故而家先去咗一半

廣東人做雞有好多方法

多謝kelly咁努力

係啊 完全係中學回憶先會有嘅畫面

到底歐雪咩事 放心 睇落去一定交代

就算有講都可以好hurt, 係分手嗰陣一次過數曬出黎，但係之前就一路扮

我們時代的愛無能

真係同阿濤好似
希望你都會遇到一個好似Kelly嘅人去打開你個心

好期待歐雪同男主分手既原因

其實分手無論點都係hurt

但有交代都起碼係一種對自己、對另一半，同對段關係嘅尊重

不幸嘅係，良心同底線都唔係必然嘅事

樓主幾時出文 可唔可以加更

放心 一定會寫到 慢慢睇

同意 你咁講諗起細so單新聞

今晚十點出
我都想啊 希望新po舊po或者penana快啲夠數

Lm 撳爛左個正評

希望歐雪係賤人
唔好又係個啲 我的離開也是愛 既劇情

Kelly同阿濤嘅故事真係好sweet

當年我嘅初戀ex又係一樣無原因分手，淨係留低句「分手啦」。當時真係好辛苦好辛苦，不斷自責自己係咪做得唔夠好先會分手 最後乞翻嚟嘅原因係「悶」同「無feel」當時真係估唔到三年嘅感情可以因為一句悶就化為鳥有。
無原因嘅分手真係好賤同不負責任

題外話最近揾到個對象
不過佢係未解開心結嘅阿濤

希望你快啲整翻好再㩒
多謝支持

睇落就知
可能兩樣都唔係呢

一句悶都真係
但係希望你可以慢慢幫新對象解心結啊

Same
中學生拍拖真係少少野已經好幸福

一齊耐左會懶左係咪必然
見人地一齊左咁多年都咁恩愛真係覺得好勁

如果結局沒有你 我們為什麼要相遇

完全係 簡單就是幸福

希望你好翻 雖然係要時日嘅
希望你喺呢個故入面會有少少安慰

我都覺 拍好多年如一真係好勁

聽到有啲想喊，可摸以出文安慰下我

文

為咗你 今晚早啲出 九點半見
今晚係新單元故事 應該會開心 一陣

九點半有
順便提大家
想加更就記得新舊po正皮
仲有去Penana狂like都得 就快達標㗎啦

（三十七）幸運硬幣的正面（上）
我係俾嘢食嘅味道香醒嘅。

我起身嘅一刻，望一望身邊嘅手機，原來已經十二點。

除咗時間之外，我仲發現電話竟然有十幾個miss call，而且仲要嚟自同一個陌生嘅電話。

就咁睇，似乎有個客搵得我好急。

不過我不嬲都係一個唔急住做嘢嘅人，所以我只係將部手機收好，然後出去睇下啲香味喺邊度嚟。

一出到廳，我已經見到廚房入面有一個背影喺度煮緊嘢食。

有一刻錯覺，我以為嗰個係歐雪，因為以前嘅歐雪好鍾意一到假期就上嚟我屋企煮早餐俾我食。

但係我諗一諗，先記得琴晚Kelly喺度過夜，所以呢個應該係Kelly嚟。

我見佢無發現我，嗱嗱聲去廁所洗個臉刷個牙，廢事俾佢見到我啱啱起身個頹樣。

呢個時候我記翻起一個都市傳聞，就係當一個男仔同一個女仔去旅行，女仔永遠都會早起身過男仔。

因為個女仔要快一步去執翻自己啲眼耳口鼻。

照Kelly今日嘅情況咁睇，呢個都市傳說真係無錯。

當我搞掂哂所有嘢之後出咗廁所，枱上面已經多咗兩份早餐。

「早晨，終於捨得醒啦？」Kelly唔等我，自己坐低開始食。

「唔該哂你煮埋早餐喎。」我望到碟上面嘅煎蛋同腸仔，心入面有一種平凡嘅溫暖感。

「當交翻琴晚房租囉！」Kelly好爽快咁笑住講。

正所謂一日之計在於晨，而今個早晨可能就係我呢幾年入面一日最好嘅開始。

食完嘢，我同Kelly一齊出咗門口翻office。

「喂，你好，我係負責『分手和頭酒』嘅阿濤，請問你係咪搵過我？」我一上車，第一時間打翻俾搵咗我好多次嘅嗰個客。

「Hello，我係Desmond啊，你好啊，我有少少嘢想問翻㗎。」對方係一把聽落幾有朝氣嘅男仔聲，而且有趣地，感覺有啲熟悉。

「你問啊。」我嘗試將把聲chok得正常翻少少。

「我想問，係咪只要拍拖夠五年零六個月，就可以有一餐免費嘅晚餐？」對方感覺幾期待。

「係啊，只要你簽約到而家夠五年零六個月就可以。」我之所以答得咁爽快，係因為自從子成嗰次之後，我都經歷咗另外兩pair成功達到五年零六個月嘅情侶，所以我已經見怪不怪。

「咁就好啦！餐廳係咪會跟翻當初喺簽約嘅時候寫嗰間？」對方又問。

「無錯，我一陣翻到公司幫你check翻份約，無問題嘅話再覆你吖！」我答完呢句之後，對方講低咗自己個名，然後就好滿意咁收咗線。

當我翻到office嘅時候，偵探都已經喺度。

偵探如常地喺電腦前面查緊佢要查嘅嘢，而Kelly就翻埋自己個位度幫手聽唔同嘅電話。

無錯，因為Kelly出現嘅次數太多，多到我都唔好意思唔俾嘢佢做，所以兩個月前我已經索性請咗佢翻嚟幫我parttime接下啲查詢電話。

「琴晚點啊？」我一坐低，偵探就若無其事咁行過嚟細細聲問咗我一句。

「有咩點啫？」雖然其實無咩發生，但唔知點解我有啲心虛。

「用反問句回應問題，通常係代表回答者喺嗰一刻有意逃避問題。」偵探好冷靜咁講完，然後繼續企係度望住我。

「唔好阻住我做嘢啦，我要望個客睇約啊！」
我決定用工作打發偵探走，然後即刻就喺電腦上面㩒咗幾下，輸入咗「王迪文、馮昭兒」兩個名，即係Desmond同佢女朋友個名。

然後一份白紙黑字嘅合約就出現咗。

「五年零六個月......真係啱啱好。睇埋間餐廳先.....咦？」望到合約上面嘅餐廳名，我忍唔住發出咗驚訝嘅叫聲。

而呢一聲，亦都吸引埋偵探嘅目光。

「Mayday Cafe？！」偵探都有幾分意外，然後我再碌落少少份合約，見到兩個簽約人嘅合照。

「呢個男仔！」我一望到張合照，即刻明白點解今朝我聽到對方把聲嘅時候覺得有啲熟悉。

因為相入面嘅男仔Desmond，就係琴晚Mayday Cafe入面唱歌嗰隊band嘅主音。

我確認咗份約無問題之後，就打翻俾Desmond。

「喂？Desmond你好，我係阿濤啊！想通知翻你，你份約無問題啊，我可以幫你安排翻一餐免費嘅晚餐喺Mayday Cafe度慶祝！」

「唔該哂你啊，咁實在喺太好啦，因為呢，其實我想趁今次嘅慶祝晚餐，順便同我女朋友求婚㗎！」Desmond把餐依然有啲興奮，當然我係完全明白佢嘅心情嘅。

「正喎，咁你到時咪可以憑歌寄意唱歌求婚囉！」我已經幻想到到時感動嘅場面。

「咦！你點知我想咁做嘅？」Desmond把聲有啲愕然。

「我琴晚先去完Mayday Cafe，我知你喺Live Once嘅主音嘛！」我講出原因，Desmond聽到有人記得佢隊band都好開心。

然後，為咗了解一下到時有咩需要配合Desmond，所以我都循例邀請佢分享一下佢同女朋友嘅戀愛故事。

佢嘅故事，係一個幾勵志嘅同渡患難嘅愛情故事。

今日見係星期五, 所以出多半更俾大家睇啦
夜少少出埋下半

不過大家都要識做啦
俾個正皮啊like啊嚟支持下個故啦

desmond bad end 預定

第一次寫選項故 希望各位比下意見

CD-ROM is watching you

呢排咁甜會唔會之後好sad

Love u

樓主好識做
G持快啲出埋果半更

咁快

watch埋淨低半更啊

睇落去咪知囉

準備出文架啦

（三十七）幸運硬幣的正面(下)
Desmond同女朋友Chloe係大學音樂教育系嘅同學，Year 3正式拍拖。

畢業之後，Chloe好正路咁成為一位音樂老師，而Desmond就選擇追求夢想，同朋友一齊夾band，靠住去唔同地方表演賺取外快，同時希望有機會得到唱片公司經理人嘅垂青，令夾band由興趣成為畢生嘅事業。

Desmond隊band曾經贏過好幾個嗰啲咩「十八區慶回歸音樂比賽」，而且靠住不斷嘅表演儲落咗少量嘅fans。

可惜嘅係，呢個世界有無懷才不遇真係好難講，但Desmond隊band一直都未能夠成功出道就係事實。

雖然夢想之路走咗六年都未達成功，但Desmond好慶幸自己身邊有一個全力支持自己追夢嘅女朋友。

Chloe自從畢業之後就成為咗老師，而佢知道Desmond想要追夢，所以一直保持財政獨立，希望唔會加重Desmond嘅壓力。

同時之間，每逢星期五六，佢都會跟Desmond去唔同餐廳，成為Desmond嘅永遠捧場觀眾。

Chloe從來無怨過Desmond無正職嘅收入，亦都無質疑過Desmond嘅夢想之路。

對Desmond嚟講，Chloe係一個無可挑剔嘅女朋友。

所以Desmond為咗唔想令Chloe擔心，佢喺唔洗夾band嘅日子，都會著起粉紅色衫去做送餐嘅步兵。

佢曾經試過送餐嘅時候遇到聽佢隊band嘅fans，嗰一刻真係好尷尬，但係無令到Desmond放棄送餐。

因為當Chloe連自己無正職都唔介意嘅時候，自己仲點可以為咗少少面子而介意呢？

拍拖呢六年嚟，Desmond同Chloe已經成為咗心照不宣嘅伴侶。

雖然大家見嘅時間唔多，但大家都明白大家嘅路，所以喺心底入面，Desmond依然無時無刻都咁愛Chloe。

而佢選擇喺呢個時候向Chloe求婚嘅原因，係因為佢收到咗一個消息。

佢隊band，終於得到唱片公司嘅回音。

有一位經理人聯絡佢，話有一間台灣唱片公司有意同佢哋簽約，想幫佢哋喺台灣出道。

當Desmond講咗呢個消息俾Chloe知嘅一刻，Chloe亦都感動到喊咗。

雖然呢次簽約意味住Desmond需要去台灣發展，對佢同Chloe嘅生活點都會有影響，但係佢同時相信，支持咗自己咁耐嘅Chloe一定好明白呢個機會有幾重要。

因為Chloe見證住佢捱咗咁多年，終於捱到出頭天。

Desmond好開心，亦想借呢個機會同Chloe求婚，實行雙喜臨門。

之後無論係搬去台灣，或者兩地來回，Desmond相信結咗婚都係對大家一個最好嘅承諾俾大家繼續互相支持。

聽完Desmond同Chloe嘅故事，我覺得係一個充滿鼓勵性同埋感動嘅經歷。

兩個互相體諒嘅人，互相遷就，互相配合，成就咗呢六年唔容易嘅旅程。

「放心，我一定會幫你搞好佢。我幫你約餐廳同埋Chloe，之後有消息再通知你。」我語氣好肯定咁講，因為我內心入面真係好想幫呢一對情侶搞好佢哋嘅慶祝晚餐。

「多謝你啊，咁我等你消息啦！」Desmond把聲繼續好積極。

而我都開始明白點解佢把聲成日都聽落咁有朝氣，因為有夢想嘅人，生活總係會多啲正能量嘅。

當然，呢份正能量嘅背後，仲有Chloe呢個差電器。

「Kelly，唔該幫我mark一mark，王迪文、馮昭兒，book Mayday Cafe。」我喺我個位嗌出去。

「Ok，一陣幫你搞。」Kelly行咗嚟我個位前面做咗個「OK」嘅手勢，然後再補多句：「我轉咗個電話入你條線啊，你聽埋佢啦，而家parttime員工要休息。」

望住Kelly呢個樣，本身我想寸翻佢幾句，但係聽到仲有客人喺電話度，唯有接埋客一陣先去反擊。

「喂，你好，我係『分手和頭酒』負責人阿濤，請問有咩幫到你？」我把聲𣊬間變到好有禮貌，呢啲就係高EQ。

「你好啊，我想問呢，如果我想同男朋友分手，你哋係咪可以幫我約佢出嚟？」

電話嗰邊，係一把聽落幾溫柔嘅女聲。

「係啊，咁請問你之前係咪有簽約嘅？因為如果無簽約都可以幫你，但過程會複雜啲。」我如常咁回覆。

「有啊，以前簽過。」對方答我。

「好啊，麻煩你講一講你哋嘅名，等我對一對資料。」我打開電腦，準備睇合約。

「我叫馮昭兒，我男朋友係王迪文。」

_________________________________________
本章伴讀歌曲：美麗之最（側田）
今日出完1.5更啦
希望之後快啲夠數加夠一更俾大家睇啦
新單元又開始啦 到底今次係sad 定happy就要睇落去啦

驚佢去台灣要long d唔想拖大家時間所以分手？

樓豬 伴讀歌可唔可以擺頭？好似方便讀者多啲
雖然可以有助重睇

因為自己在香港有穩定職業，唔能夠離開，而又想佢在台灣專心發展，所以分手？

本身好sweet，然後最後黎個咁既plot twist

估得幾好, 聽日就會知

都得
因為呢個歌其實本身係我擺去ig娛樂下自己
但原來有人會留意
咁我可以放上開頭

聽日就會知啦 都估得幾make sense

人生就係咁

睇到一半估會拒絕求婚，點知睇到後面直情打來約分手
但根據和頭酒合約Desmond 啟動合約先喎

樓主啲文成日都黎個反轉再反轉

如果有埋link就最好

做乜Desmond女朋友咁蠢豬唔食埋餐免費飯呀

多謝樓主

樓豬啲plot twist 好似玩跳樓機咁

多謝樓主寫咗依個故，好多位都好入肉，令我諗翻好多嘢

我自己都喺半年有多之前被完結一段感情，仲要段感情又係五年有多，所以同主角好有共嗚，完全代入到。

不過我無選擇到主角條路，我選擇逼自己唔去諗亦唔好去揾個原因。總之唔愛就係唔愛，你揾個原因嚟都無意思，倒不如放過自己，逼自己move on，唔好再執着喺一啲改變唔到嘅事實。

但一路睇又一路諗如果真係有依餐和頭酒嘅話，我又會唔會去食呢？

其實我都係想推post

真，我而家有部分係為咗睇樓主扭橋而追故

好想快啲推爆post

樓主啲plot twist好驚嚇

我睇到開頭咁sweet都估到係bad end 不過估唔到咁快

睇到個title講硬幣嘅正面，就知一定有反面

果然，衰鬼你又plot twist

我ex都係好突然無預兆地whatsapp同我分手
話想自己一個人
嗰一排真係好hurt
過咗一段時間
我個frd喺app度俾佢flirt
我先知佢唔係想自己一個人
只係玩厭咗我

嗰排就係靠動森同樓主上一個故嚟吊命

係啊 睇埋落去就會知點處理
果然細心 仲記得份約

咁先引到大家睇嘛

應該唔會啦
本身想自娛下 所以廢事愈搞愈多
而且其實唔係首首歌都真match

去到劇情有關嘅歌
我就一定會出link

係囉又洩咗幾百

免費跳樓機 幾刺激

多謝你分享啊
其實放低到 唔執著 亦都係一個好選擇啊
Btw多謝幫推

恭喜你 又睇到一下
雖然之後可能無咁多
不過都會好睇嘅 我估

推啊
最好多啲正皮先爆

咁先又驚又喜嘛

啱啱開始啫
之後可能仲有變呢

叻啊注意到個title

玩厭咗真係一個好差嘅答案
但估唔到我上個故有呢個功能

前面講到條女咁好
幾想知分手原因
唔能係 搞音樂矛未來牙 之類掛

今晚就會知啦

（三十八）幸運硬幣的背面 (伴讀歌曲:矛盾一生JW)
一個硬幣有兩面，而原來Desmond同Chloe幸福嘅故事都有兩面。

Chloe同男朋友Desmond係大學音樂教育系嘅同學，Year 3正式拍拖。

對於讀音樂系嘅人嚟講，其實內心入面多多少少有啲藝術家性格，只係唔係每一個人都有膽去成為一個真嘅藝術家。

Chloe彈得一手好琴，曾經都夢想過成為一個鋼琴老師。

但對佢嚟講，呢個夢想有啲不切實際，因為而家做鋼琴老師真係好難維生。

學周杰倫話齋：「追不到的夢想，換個夢不就得了。」

所以Chloe 畢業之後，好正路咁成為一位小學音樂老師。

但係佢嘅男朋友Desmond就好唔同，因為佢選擇咗不顧一切去追求夢想。

對Chloe嚟講，呢一個選擇連佢自己都唔敢揀，但係難得Desmond有呢一份追夢嘅勇氣，所以Chloe全力支持佢。

每當星期五一放學，Chloe總會盡快改哂手上嘅簿，然後趕去支持Desmond嘅表演。

而即使喺平日見面，Chloe知道Desmond表演費唔多，而且平時仲要出錢租band房，所以Chloe唔介意陪Desmond餐餐食茶記，食完仲可以AA制。

對Chloe嚟講，Desmond係做緊一件連自己都唔敢做，但係相當重要同埋精彩嘅壯舉，作為女朋友嘅佢一定會盡力支持。

工作大概三年，Chloe開始收到紅色炸彈，呢樣嘢提醒緊佢，人生係時候要準備進入下一個階段。

同時間，佢身邊有唔少同事都開始考慮轉工，因為老師始終都係一份幾困身嘅工作。

有人儲到錢就轉去自己投資開補習社，而呢個做法不期然地令Chloe諗翻起自己曾經想做鋼琴老師嘅夢想。

但係佢好快打消咗呢個念頭。

因為比起做鋼琴老師，佢更想結婚。

但而家嘅結婚基金，係由佢同Desmond一人一份嘅。

如果佢轉去做鋼琴老師，短期內應該追唔翻現時嘅收入，咁就代表結婚基金要愈來愈多時間嚟儲。

理想同現實嘅矛盾令到Chloe好心煩，於是佢決定將一切話俾Desmond知。

Desmond聽咗，好明白Chloe嘅心情同矛盾。

為咗令Chloe少啲經濟壓力，Desmond決定喺唔洗練團嘅時候去送外賣。

睇住Desmond願意放下身段回應自己，其實Chloe都好開心。

佢知道，始終要搵一個可以咁愛自己嘅人，真係唔容易。

所以，Chloe為咗Desmond，佢願意妥協。

佢接受生活可以平凡。

佢接受大時大節都係睇Desmond喺唔同餐廳表演當慶祝。

佢接受自己成為鋼琴老師嘅夢想唔會實現。

佢接受Desmond因為要送外賣所以更少時間陪自己。

佢接受咗兩年。

今年，係佢哋一齊嘅第六年，同時，係Chloe邁入 29+1嘅年份。

一切，就好似同六年前一樣，Desmond依然努力追夢，Chloe仍然努力支持佢。

但唯一唔同嘅係，兩個人都已經準備三十歲。

Chloe其實同過Desmond傾過好多次，例如鼓勵佢試下做老師，將夾band變為業餘嘅興趣。

但係Desmond每次都好誠懇咁回應佢，想佢再俾多啲時間自己。

Desmond亦都應承佢，會再努力多啲去送外賣，會再努力去做好啲音樂。

當Desmond動之以情，Chloe總係會心軟。

呢六年嚟，Chloe一直無諗過分手，係因為佢一直相信一樣嘢。

大家都無做錯嘢，而且互相相愛，點解要分手呢？

而真正刺激到Chloe想分手嘅原因，係Desmond將要去台灣嘅消息。

生活平凡，Chloe可以妥協；

拍拖時間少，Chloe可以妥協；

但係當佢知道Desmond可能要去台灣發展嘅時候，Chloe先開始發現原來自己唔係真係咁想妥協。

作為一個女人，佢只係想要一個普通嘅家庭，想有自己嘅仔女。

佢唔想三十歲先嚟搬去台灣，轉換哂成個生活環境。

佢亦都唔想個男朋友成日都要去咗台灣，而自己就留喺香港。

Chloe妥協咗六年，妥協到佢自己都以為自己已經接受咗Desmond嘅生活目標。

Chloe曾經說服到自己Desmond嘅夢想就係自己嘅夢想。

Chloe曾經說服到自己Desmond嘅未來就係自己嘅未來。

但係，其實原來唔係。

Chloe要嘅人生唔係淨係要成為Desmond嘅支持者。

佢都有夢想，佢都有自己想要嘅生活。

佢想要平凡，可以平日簡簡單單去下行街拍拖。

佢想要安定，可以有一個週末喺屋企咩都唔做hea下。

佢想要家庭，可以生翻一仔一女，然後一家四口開心生活。

Chloe用咗六年，終於發現原來夢想同現實嘅掙扎唔係喺佢內心入面，而根本就係佢同Desmond兩個人之間嘅分歧。

所以當Chloe聽到Desmond話要去台灣簽約嘅時候，Chloe喊咗出嚟。

佢喊，唔係因為感動，而係因為佢知道，佢同Desmond之間嘅分歧，終於到咗一個需要決定嘅時候。

而經過Chloe反覆思考過之後，佢終於下定決心要做一個決定。

Chloe決定要分手。

一來，佢想放Desmond去追求夢想。

Chloe知道Desmond從來無因為夢想而犧牲同自己嘅關係，呢一點從Desmond願意做送餐儲錢結婚，或者提出可以台灣香港兩面走已經可以睇到。

但同時之間，呢啲行動亦都證明咗，對Desmond嚟講，Chloe同夢想永遠都係一樣咁重要。

Chloe好清楚，Desmond係一個用「夢想」嚟維持自己生活意志嘅人。

作為一個愛Desmond嘅人，Chloe都好想俾Desmond有機會完夢。

二來，Chloe亦想放生自己。

即使佢心入面仍然愛Desmond，但佢知道，佢要嘅同Desmond想要嘅生活根本唔同。

佢想要嘅平凡家庭生活，Desmond永遠都俾唔到佢。

用咗六年，Chloe決定分手，係因為佢終於明白咗一樣嘢。

喺關係入面，Desmond同佢都無做錯，錯嘅，只係佢哋走埋咗一齊。

多謝大家一直支持，俾個好消息大家
因為Penana like數夠, 所以今晚將會加更
順便提下大家，無論新po定舊po同penana都可以加更架,
所以有時間就去俾個正皮俾個like,
當係支持下樓主繼續寫故都得

新post加更位：300正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：1000 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

desmond同我去台灣okay?
有得你移民都唔去

點解要咁sad呢

有時真係唔知錯乜

就好似係命中注定，命運一樣

好似由一齊嗰陣開始，就已經注定有分開嘅結局

點解追夢就唔可以有幸福家庭
可能我仲好天真，男人要追夢我可以陪佢乞食，佢要忙工作唔得閒理我，我可以負責照顧家庭
結婚基金、婚禮、擺酒，我全部唔需要，只要有愛，兩個人帶埋身份證即刻可以結婚啦
可能好不切實際，但係兩個人開心就夠了

一直有留意絲打喺呢個故嘅留言
有咩驅使你咁留戀

我都唔知啊
可能愛就係一樣無辦法解釋嘅嘢
你話佢係唔係好好呢，其實又唔係
但係我只係想同佢共渡餘生
冇咩原因，單單因為佢係佢，係我果朵改變名字但香氣依舊嘅玫瑰

大家都無做錯嘢，而且互相相愛，點解要分手呢？

快啲打俾desmond啦

無錯
最錯就係相愛一刻

可以有啊 只係雙方心底期望唔同
如果大家遠景相同 都係可以就到嘅

（三十九）隨遇而安 Penana 850 likes 加更
伴讀歌曲：百年不合（周柏豪）

聽完Chloe嘅電話之後，我一時間都唔識得俾反應佢，所以只可以跟程序答佢，我約到日子同埋book到餐廳之後會聯絡翻佢。

我收咗線之後，忍唔住透咗一啖大氣，因為連續聽哂Desmond 同Chloe兩個人，兩個相反角度嘅故事之後，我覺得自己個心有啲沉重。

一方面我係為佢兩個嘅關係而覺得沉重，另一方面我亦都為我自己嘅角色而煩惱。

一個想求婚，一個想分手，到底呢一餐係咩嘅和頭酒呢？

偵探同Kelly似乎見到我個煩惱樣，所以行咗埋嚟睇下我咩事。

我同咗佢哋講Desmond 同Chloe嘅故事，睇下佢哋覺得我應該做啲咩好。

「一係就話俾Desmond知，等佢唔好求婚，廢事希望愈大失望愈大；一係就話俾Chloe知，佢知Desmond想結婚，可能會改變諗法。」

Kelly講嘅呢兩個方法我都有諗過，但係我都覺得唔係最好嘅辦法。

因為「分手和頭酒」嘅目的係俾雙方坦誠溝通，如果由我哋代言，咁樣反而係我哋出手破壞咗呢一份坦誠。

呢一樣就係我最唔想發生嘅事。

「隨遇而安啦，未到最後，無人估到結局會點。」偵探喺側邊講。

雖然好似馬後炮，但係呢個亦都係我諗過嘅另一個方向。

我有諗，但係都未決定接受呢個方向嘅原因，係因為而家嘅情況就係你明知Desmond揸住架車一直衝，而前面就係懸崖，理性上，我係應該要勒住佢嘅。

但係，偵探講嘅亦都啱，因為可能Desmond繼續衝，可能一下就衝咗落去個金礦度，呢樣真係無人知。

而重點係，無論Desmond同Chloe結果係點，決定權同發展至少都係喺佢哋手上。

佢哋先可以決定到，到底佢哋嘅關係要點走。

最後，我、偵探同Kelly三個進行咗一場民主投票決定係咪應該隨遇而安。

而投票結果同人大投票一樣，喺完全無反對之下通過。

所以，Desmond 同Chloe嘅命運，就交到佢兩個嘅手上。

而我只係盡責咁為佢哋book好咗兩日後嘅Mayday Café，同埋簡單查過佢哋兩個嘅資料。

當我查證雙方真係無咩外遇、絕症、殺人、隱憂之類，咁我就唯有靜待命運安排，隨遇而安咁睇下之後嘅發展。

時間轉眼就嚟到兩日後。

我習慣喺「和頭酒」開始前一個鐘到場準備下，特別係今次呢場「和頭酒」咁令人緊張，所以我、偵探同Kelly三個更加決定要早啲到場。

喺Mayday Café外面，我哋已經聽到好大聲嘅音樂。

當我哋入去之後，就見到Desmond同佢隊Live Once Band喺度練緊歌。

佢一見到我哋，就好興奮咁走咗過嚟同我哋打招呼。

可能因為佢今日有求婚計劃，所以唔係著平日嘅牛仔褸，而係著咗西裝褸、白裇衫加一條黑色銀邊tie，加上佢裇衫衫領一個代表佢隊band嘅銀色小襟章，成個Feel出到嚟又正經又有型。

「多謝你哋今日咁早嚟啊，唔介意嘅話不如聽首歌先，我為今日求婚作咗首歌啊！你哋幫手聽下覺得點！」Desmond未等我哋俾反應，已經衝翻上台，同佢班隊友打哂手勢。

我、偵探同Kelly三個唯有唔做嘢住，乖乖地坐低聽歌。

前奏由鼓手嘅幾拍開始，Desmond一聽前奏個樣即刻唔同哂，變得又認真又深情。

「呢首歌，係我自己作曲填詞嘅一首歌，送俾一個我最愛嘅人。

在亂世之中 尋覓帶暖意的風
就算世界紛擾 都可以有你的光線照耀

怕再找不到 誰及你有這般好
若要與你分開 擔心快樂再也不復來

是你帶著幸福出現 陪我歷盡艱苦試煉
當天我帶夢想展翅 是你給我護航
是你背後伴我起步 除去我後顧之憂
今天世界仍常幻變 但我待你 仍永遠未變

到了這一天 是時候對你說一聲
共你永遠一起 幸福到白髮齊眉 你願意嗎」

聽住呢一首歌，我除咗感受到歌入面有住Desmond對Chloe嘅愛之外，亦感受到歌入面放入咗佢對Chloe嘅感激。

所以我一邊聽得感動，一邊同時更加擔心。

我想像唔到，如果一陣Chloe提出分手，Desmond會有幾受打擊。

Desmond喺台上面走咗落嚟，笑住又期待咁問我哋：「覺得點啊？有冇Feel？」

「有！」我、偵探同Kelly三個好有默契咁一齊機械式點頭，我相信大家心入面都有住同我一樣嘅感覺。

「我一陣plan哂喺live band表演前十五分鐘就講求婚，然後一夠鐘表演嘅第一首歌就係呢首。到時我會先上台唱完呢首歌，然後唱到最後一句就會慢慢走落台去Chloe面前求婚，你哋覺得呢個方法好唔好？」Desmond勁期待咁講。

「好！」我、偵探同Kelly三個再一次展現出默契。

「咁就好啦，我都覺得佢應該會感動到喊啊！到時如果唔介意，你哋幫我手影幾張相得唔得啊，我想將啲求婚相用翻喺婚禮度啊？」Desmond個樣一臉幸福。

「得！」我、偵探同Kelly三個強笑咁答，大家睇嚟想呢個咁尷尬嘅對話快啲完。

「好啦，咁我唔阻你哋準備，我都去再練歌下先。」Desmond講完呢句就充滿衝勁咁走翻上台。

Desmond終於走咗，我哋三個同時鬆咗一口氣。

然後大家好似想互相安慰咁交換咗一個眼神，眼神當中嘅信息係：隨遇而安。

一個鐘後，女主角Chloe到場，今日佢著住咗一件素白色連身長裙，加埋一副相當斯文嘅幼框眼鏡同埋過肩長髮，睇落確實有小學音樂Miss嗰種溫文嘅氣質。

佢一到場，Desmond即刻好興奮咁拖住佢，然後坐低咗喺餐廳老闆特別為佢準備嘅一張位處中間嘅長枱。

Chloe嘅反應唔算大，只係靜靜地咁坐低咗喺Desmond對面。

「你哋好啊，我係阿濤，係『分……』享俾你哋聽今晚將會食啲咩同做啲咩嘅負責人。呢一餐將會以西餐為主……」我一邊介紹，一邊心裡面透咗啖大氣。

如果我唔係轉數快，差啲就講咗呢一餐係『分手和頭酒』出嚟。

「我其實有一樣嘢想同你講，不過我哋可以食咗嘢先再講。」Desmond完全無修遮掩過自己嘅興奮。

「嗯，好啊。」Chloe無反對，點咗一下頭，唔知呢一刻佢嘅心入面到底係心意已決定係依然猶豫緊。

「好，咁我安排上菜先。」我迅速逃離現場，然後換嚟一直喺場邊睇住嘅偵探同Kelly嘅兩對白眼。

晚餐嘅過程入面，Desmond同Kelly嘅反應好明顯有分別。

Desmond講得興高采烈，而Chloe只係陪笑點頭。

我感受到，呢個就係暴風雨嘅前夕。

而暴風雨，就喺食完飯嘅一刻來臨。

「食完嘢啦，咁我可以講我想講嘅嘢啦！」Desmond個樣已經急不及待。

「我…其實都有嘢想同你講。」Chloe一邊講，隻手一邊搣住枱邊嘅枱布，睇得出佢嘅心情應該相當緊張。

「咁啊，不如我哋數三聲一齊講啊！」可能Desmond一心求婚，佢似乎完全感受唔到Chloe嘅情緒，所以提出咗一個令我、偵探同Kelly都呆咗嘅建議。

「吓，但係……」Chloe正想反對，但係Desmond已經開始倒數。

「3、2、1……」Desmond好興奮咁倒數。

我哋側邊三個旁觀者已經無力回天，唯有聽住倒數，準備迎接一個將要爆炸嘅計時炸彈。

「不如我哋結婚啦。」
「不如我哋分手啦。」

異口同聲，可惜，大家嘅動詞錯咗。

先多謝大家落力俾Like令到今晚可以加更
收到大家嘅正皮同like都俾到動力樓主我寫好呢個故事落去
順帶一提

下次加更就係300正皮
但係唔好忘記post 1 , 因為嗰邊仲差10個正皮都可以加更啦
所以未正皮就記得去啦

當然有penana帳戶嘅都可以去埋like爆penana
一個人可以出到四十幾個like 好快又可以加更啦

最後一句 大家加油 我都會加油
希望大家睇得開心

痴線仲要一齊講

//晚餐嘅過程入面，Desmond同Kelly嘅反應好明顯有分別。//
呢度係咪Chloe 啊？

係啊, 多謝你細心睇到
我打到眼殘

我都想講
樓主辛苦喇 早啲休息聽日繼續

多謝關心啊
希望唔影響大家睇文就得

Desmond 係呢兩篇入面好煩膠
不過聽完chloe原因，我都建議分開吧

一晚由第一個post追到live
樓主快啲出文

好想追落去啊

好好睇吖樓豬

明明你也很愛我 沒理由愛不到結果
只要你敢不懦弱 憑什麼我們要錯過

突然依首代入去仲有feel

其實台灣都好近啫

點解要喺呢個位停

好尷尬呀...仲要一齊講

樓主可唔可以加更

為左有得加更開咗個penana ac洗like 洗緊個陣見到要驗證但冇理到 like完晒先㩒驗證點知入返個網發現啲like冇晒 原來未驗證會作廢又重新碌左一次再like過

一齊講咁刺激同埋呢個位停咁吊癮㗎

一朝早唔好整喊人啦

Desmond係比較熱情啫
發現巴打你唔鍾意啲多嘢講角色

有 今晚就會出啦
多謝你支持

今晚就有啦 仲有兩更啊

感謝lm支持

但始終生活會唔同哂
而且最重要 係令到兩個人終於發現大家嘅唔夾

因為想大家今晚再嚟睇

係啊 尷尬囉

今晚有啊 多得咁多位巴絲谷爆咗Penana個加更
所以想加更歡迎喺呢度俾正皮或者去penana俾下like支持下

多謝你啊不敢回看絲
我都見到你洗咗我板
不過你嘅努力係有回報架 今晚又有加更啦

所以今晚記得睇啦

因為Penana like數夠, 所以今晚又有加更啦
希望呢邊同penana like數繼續節節上升 多謝大家支持

新post加更位：300正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：1200 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

Hello，is me～
好耐無見，黑犬巴
一次過食39章，正

墨辰巴
真係好耐無見 以為你對新故無興

見到序就已經有興趣［學點樣避免分手（雖然好似好仆街］
但我真係唔係好想每日一篇，之後就收藏無睇
但放心，我有正皮

順便同大家講下好消息
今晚會有三更
因為Penana再次被幾個巴絲like爆咗啊
所以今晚安排係咁嘅：
按字數嚟講，我會出兩篇文（原本其中一篇因為字數太多會分上下出）
所以大家今晚應該有好多字睇

另外提下大家啦
舊po差六個正皮又可以加更,所以如果未正皮po1記得去正皮啊
今晚睇文見啦

多謝你支持啊
見翻有上一個故嚟嘅巴絲真係好開心
一次過睇哂係爽好多嘅

新post加更位：300正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：450正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：1400 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

三更

不如出住一更先丫

文呢

正呀樓主快啲出

第四十章：伴讀歌曲

因為是劇情需要的插曲, 所以大家可以聽住歌先, 一次過出兩更嘅長文好快到

（四十）婚與分 夜更+Penana 1000 likes 加更
當雙方同時講完之後，大家都出現咗唔同嘅表情。

比起Chloe只係定格咗咁面露少許驚訝，Desmond完全係震驚到變咗嗰隻咬住樹葉嘅樹熊。

「你…你話咩話？」Desmond驚訝到口都震埋。

「我哋不如分手啦。」Chloe好冷靜咁講多次，睇嚟聽到Desmond講求婚呢個消息亦都無動搖到佢。

「點解啊？我哋明明好地地㗎，有啲咩我哋可以再傾吖。」Desmond似乎仲未接受到呢個消息。

「我哋以前都傾過㗎啦，唔會有結果㗎。」Chloe搖一搖頭，露出咗一個無奈嘅笑容。

「點會呢？無結果可以再傾吖，我哋一齊六年啦，有咩唔可以傾呢？」Desmond拖住咗Chloe喺枱面嘅手。

「咩都可以傾，但係講到夢想同生活，我哋係唔會有結論㗎。」Chloe無鬆開Desmond隻手，任由佢拖住自己。

「你擔心我去台灣發展？我咪話可以做嘢就飛過去，做完就翻嚟囉，台灣機程好近咋嘛，我唔怕辛苦喎。」我見到Desmond拖得Chloe好實，喺動作上已經表達緊佢好唔想失去Chloe。

「我知你可以來回飛，我亦都知你唔怕辛苦，但係，我想要一個簡單同平凡嘅生活啊。我想放假有個男朋友陪下，我想拍拖可以去下唔同地方玩同食下好嘢，我想留喺香港做一個鋼琴老師。呢啲嘢，我都講過俾你聽，而你都有好努力抽到一兩日時間去嘗試陪我做。但係你知唔知，每一次我問完你想你陪我做呢樣嗰樣之後，我個心都好內疚。因為我知道，你陪我嘅時間其實可以做多一兩首歌，出多一兩個表演。我嘅對手，永遠都係你嘅夢想，而我知道，我最盡都只可以同佢打成平手咋。我好想你可以達到自己嘅夢想，但係，我三十歲啦，我都好想擁有自己嘅生活，簡簡單單拍下拖，簡簡單單有個人陪自己做我鍾意做嘅事。」本身冷靜嘅Chloe，講到呢度終於忍唔住流眼淚。

佢嘅眼淚，可能係包含住心酸、無奈、難過同埋痛心。

Desmond望住Chloe個樣，佢遞咗張紙巾俾Chloe。

但係Desmond無留意到自己，其實佢一樣都已經喺聽Chloe講嘢嘅時候流到成面眼淚。

「你知我愛你㗎，係咪？」Desmond由得啲眼淚一直流，喊住咁望住Chloe問。

Chloe亦都喊住咁點頭。

「為咗你，我可以唔去台灣。你同我結婚吖，我真係好愛你，我唔可以無咗你。」Desmond用近乎哀求嘅語氣去講。

「唔得，你一定要去台灣。」Chloe好慢咁搖住頭講。

本來Desmond嗰一句嘅深情已經令到我、偵探同Kelly好驚訝同感動，但係Chloe嘅決絕更加令到我哋意想不到。

「如果你今日唔去台灣，我就會成為咗你夢想嘅阻礙。即使我哋可以結婚，但我永遠都會係你鬱鬱不得志嘅原因。有咗呢道傷疤，我哋嘅關係永遠都會有條裂痕。」
聽住Chloe嘅解釋，其實我好佩服佢嘅講法。

好多時好多情侶都會一時意氣去為對方犧牲，但係諗翻轉頭就會覺得唔抵，然後就會怪罪對方。

例如你為對方放棄一次轉工機會，然後你就會諗，轉工之後本身就會平步青雲，所以當對方唔夠想像中好，你就會有更多理由去批評同嫌棄對方。

但事實上，可能即使俾你轉到工，你都未必會平步青雲到。

只係一切都喺係想像之中，而想像總係美好嘅。

所以成件事入面，最可憐嘅就會係對方，因為佢所背負嘅，係一個幻想出嚟嘅美好將來。

「我可以俾你做鋼琴老師，我唔怕辛苦可以翻多兩份送外賣，唔怕俾人笑；我可以即日來回台灣，一有時間就陪你，我唔怕攰；但係我真係好愛你，真係好愛。我想有夢想，但係我都想有你。」Desmond忍唔住行咗出位，走咗去Chloe面前同佢講。

「傻佬，我都愛你，所以我先想你擁有你嘅夢想。」Chloe兩隻眼紅哂咁望住Desmond，「我一路陪你隊Band由零開始，所以我好明白今次台灣嘅機會係幾咁難得，亦都可能係一生人唯一一次嘅機會。你乖啦，去追夢啦，我會繼續支持你，做你fans club嘅會長。」

「點解？點解明明我愛你，你亦都愛我，我哋就唔可以行到落去？」Desmond好似一個小朋友咁捉住咗Chloe兩隻手，眼都紅哂咁痞咗喺佢前面。

「愛情，係付出，而我哋都已經盡力為對方付出可以付出嘅全部啦。只不過，係對方要嘅都唔止係呢啲啫。你需要嘅，係一個可以唔計較一切、放低所有嘢嘅女朋友；而我需要嘅，係一個俾到我陪伴同埋家庭嘅男朋友。我哋兩個想要嘅嘢都無錯，只係錯在我哋喺埋咗一齊。」Chloe摸住Desmond塊面，好珍惜，或者係憐惜。

聽完Chloe呢段說話，我突然諗起咗一首歌。

呢首歌，琴晚Desmond隊band先唱完，就係李聖傑嘅「最近」。

「妳想要的 我卻不能夠給妳我全部
我能給的 卻又不是妳想要擁有的
我們不適合也不想認輸
好幾次我們抱著彼此都是想要哭」

呢首歌，就好似Chloe同Desmond嘅寫照。

明明深愛對方，但遺憾嘅係，大家想要嘅根本唔同。

唔係唔想付出，係已經付出哂，但係都未達到對方嘅根本要求。

「對唔住……」Desmond睇嚟已經唔知講咩好，只係可以講出一句道歉。

「傻佬，你知唔知一個甘心為女朋友去做步兵送外賣、願意提出即日來回台灣嘅男朋友有幾好？」雖然Chloe笑住咁望住Desmond講，但係我同時見到Chloe嘅眼淚又開始湧出嚟，「你無對唔住我，你亦都係我遇到過最好嘅男朋友。我都好唔捨得你，好唔想做呢個決定，但係，如果要我哋大家都幸福，就只有呢個決定先會幫到大家。」

睇到呢度，我聽到隔離有啲索鼻聲。

我望過去，果然係Kelly已經感動到一齊喊緊。

望住佢，我都忍唔住諗，如果我同佢一齊，大家都會幸福嗎？

一個係唔敢踏入愛情怕受傷嘅人，一個係不合即分嘅人，咁樣嘅組合真係可以幸福到？

正當一陣難過虐心嘅情緒籠罩住呢個範圍嘅時候，一個Desmond嘅隊友行咗過嚟。

當然佢睇得出情況有啲唔適合，但同時間佢似乎係身不由已嘅，所以唯有尷尷尬尬咁行得遠遠地對Desmond講：「Desmond啊，cafe老細話夠鐘要開始表演啦，你ok嗎？」

聽佢隊友喺呢啲位講呢啲嘢，好明顯係猜包剪揼輸咗所以要負責講。

「嗯，俾多三分鐘我就ok。」Desmond無擰轉頭咁答佢隊友。

「咁……洗唔洗轉第一首歌？」雖然佢隊友應該未知發生咩事，但係見到兩個人喊到咁，都應該感覺到唔慌係好事，所以佢先會問Desmond洗唔洗轉歌，亦都即係本身用嚟求婚嗰首。

「唔洗，照舊。」

雖然佢隊友有啲意外，但係既然Desmond答得咁肯定，而且相信佢隊友想快啲離開呢個尷尬之地，所以答咗聲「ok」就走咗。

「我其實今日預備咗一首歌送俾你，你可唔可以聽埋先啊？」Desmond一邊用手抹走臉上嘅眼淚，一邊講。

「嗯，我係你歌迷會會長喎，一定要聽啦。」Chloe勉強擠咗一個笑容出嚟。

「咁你坐一坐先，我去準備下。」Desmond講完就走咗上台，同佢班隊友開始交頭接耳咁傾。

「佢首歌唔係用嚟求婚嘅咩？」Kelly細細聲問我。

「可能想背水一戰？」我答翻佢，其實我都未估到Desmond嘅目的。

於是，我、偵探同Kelly就唯有繼續睇之後嘅發展。

八點正，準備開咪。

「大家好，我哋係Live Once，我係主音Desmond，好開心今晚可以喺度唱歌俾大家聽。」經過三分幾鐘，Desmond睇落個樣都無咩異樣，睇嚟佢係嗰啲喊完個樣都無咩大分別嘅人。

「今晚用嚟開始頭十五分鐘表演嘅第一首歌，係一首我自己作曲填詞嘅歌。呢首歌，我係寫俾一個好重要嘅人，而今晚，佢都喺度。」

Desmond講完，在場有啲人歡呼，亦都有啲人望向Chloe。

「呢首歌嘅名同一首好hit嘅流行曲一樣，送俾大家，亦都送俾Chloe，『幸福之歌』。」

_______________________________________
多謝大家今日俾嘅支持我, 所以先可以加足兩更
見到連登呢邊嘅正皮都慢慢升緊 我都好開心
希望快啲升夠又可以加更俾大家睇啦
今晚仲有一更 到時見

再嚟多個plot twist呢不如

大大力推

如果實現左「夢想」，但係冇左一直支持自己，一直愛嘅嗰個人係身邊，仲有咩意義?

咁嘅「夢想」，仲算係夢想咩？

如果為左愛嘅人放棄「夢想」會有條刺係心入面，咁為左「夢想」放棄愛嘅人，唔係都一樣會有遺憾咩？

係命運?

因為夢想而放棄最愛嘅人，唔係一樣會後悔咩？

加速

臨訓前唔知睇唔睇到多一更

chloe正一on9
咩時勢呀 有得去台灣都唔去
去台灣又唔係冇得教琴 留喺香港托咩

我怕twist太多仲悶

其實二選一 就係代表一定有遺憾

係啊 點揀都會後悔

準備出啦

我地放低背景嚟睇
如果呢個時勢 梗係仆去啦

弊在就算唔理政治
我都諗唔到有得去台灣做乜唔仆過去

我自己都好鍾意台灣 但係話走就走其實又唔係個個得

（四十一）幸福之歌 Penana 1200 like 加更
伴讀歌曲: See you again (AGA)

鼓聲敲起。

前奏跟住奏起。

Desmond捉住咗枝咪，慢慢合上咗眼。

「在亂世之中 尋覓帶暖意的風
就算世界紛擾 都可以有你的光線照耀

怕再找不到 誰及你有這般好
若要與你分開 擔心快樂再也不復來

是你帶著幸福出現 陪我歷盡艱苦試煉
當天我帶夢想展翅 是你給我護航
是你背後伴我起步 除去我後顧之憂
今天世界仍常幻變 但我待你 仍永遠未變」

呢個時候，間奏出現。

Desmond嘅歌聲似乎無情緒影響，甚至比練習嘅時候唱得更好。

當成首歌再重覆咗一次嘅時候，終於嚟到最緊張嘅位置。

因為當我聽到旋律嘅變化，我知道下一段將會係呢首歌最後一段。

亦都即係，Desmond本身用嚟求婚嘅一段。

到底佢係想點呢？

背水一戰？定抑或喺啱啱三分鐘嘅時候已經cut走咗？

音樂慢咗落嚟。

呢個係本身準備進入深情求婚歌詞嘅節奏。

但呢刻比起深情，我、偵探同Kelly三個更加覺得係緊張。

唱到呢度，Desmond打開咗眼，望住咗台下嘅Chloe。

或者對佢嚟講，呢首歌唯一嘅聽眾就只有一個人。

因為一直以來帶俾佢幸福嘅人，亦都只有呢一個人。

「到了這一天 若離別再沒法修改
為你送上祝福 可找到你幸福之歌 聽著到老」

雖然Mayday Cafe環境偏暗，但係喺舞台嘅燈光之下，我望到Desmond唱完最後一句之後，佢又流出咗眼淚。

可能係因為呢首歌令佢諗翻起同Chloe好多嘅過去，同時唱出咗佢嘅唔捨得。

同一首旋律，同一個歌名，但係因為歌詞嘅改變，令到呢首「幸福之歌」嘅意思唔同咗。

原本嘅「幸福之歌」，係Desmond自己期望嘅「幸福之歌」，兼得夢想同埋愛情。

可惜本身嘅「幸福之歌」，俾唔到Chloe想要嘅幸福佢。

所以而家呢首改咗最後歌詞嘅「幸福之歌」，既有Desmond對Chloe嘅感激之情，同時亦多咗一份祝福。

可能係Desmond自己都明白，同聽歌一樣，每個人都對一首歌好唔好聽有唔同感覺。

佢鍾意嘅歌，唔代表Chloe都鍾意，所以佢可以做嘅，就只有祝福Chloe去搵一首佢自己鍾意嘅「幸福之歌」。

就係咁，Desmond之後繼續表演十五分鐘，唱多咗幾首歌先落台休息。

「多謝你首歌，好好聽。」Chloe帶住微笑咁望住行咗嚟佢面前嘅Desmond，「同埋，多謝你嘅祝福。」

「其實我未接受到。」Desmond苦笑住咁講，「不過如果你覺得分開先可以令你搵到真正嘅幸福，我會嘗試去接受無咗你嘅人生。」

「傻佬，我哋之後仲可以見㗎，我係你歌迷會會長嘛。」Chloe笑一笑咁同Desmond講。

「嗯，六年喇。我都幻想唔到，突然之間無咗你會係點。」Desmond講到呢度把聲好似又想喊咁。

「雖然我哋唔再一齊，但係我都會換個身份支持你。」呢個時候，Chloe企咗起身，望住Desmond講：「去到台灣，一定要成功啊，至少都要有五月天咁勁啊。」

「我會加油。」Desmond好肯定咁點咗一下頭，然後都望住Chloe講：「你都要加油，搵到一個俾到幸福你嘅人，至少要有我咁嘅質素啊。」

兩個人對望一眼，然後，好自然咁攬住咗對方。

「要幸福。」
「要成功。」

呢兩句，係佢兩個喺抱住對方嘅時候，喺對方耳邊講嘅說話。

以結束一段愛情最後嘅說話嚟講，一句衷心送俾對方嘅祝福，可能就係最好嘅遺言。

喺分手和頭酒入面，分手，可以話係司空見慣。

一方解脫一方傷心、雙方平淡、雙方失望、一方激動另一方更激動……差唔多咩組合都見過。

而雙方都深愛，但係最後都要分手嘅，我諗Desmond同Chloe真係第一對。

「矛盾只因深愛著」，但原來分手都可以因為深愛著。

十點鐘，Desmond完成表演，順便送Chloe走。

睇住佢哋平靜咁走嘅背影，其實我相信佢哋嘅故事未完。

始終六年感情，邊有可能兩個鐘嘅飯局加一句分手就可以完結。

所以呢刻嘅平靜，可能只係俾佢兩個各自沉澱一下。

或者對佢哋嚟講，有更多更深情嘅說話，可能都係留翻兩個人嘅時候，諗清楚再傾會比較適合。

「分手和頭酒」嘅作用其實只係俾佢哋一個機會坦誠相向，之後佢哋到底會係徹底分手，定係商量後再繼續一齊，呢樣就唔到我去控制。

但我肯定嘅係，只有好似今晚咁大家都夭心夭肺咁講哂大家嘅底線同心底話出嚟，之後大家先可以傾到落去。

但係無論Desmond同Chloe嘅最終決定係點，呢一晚嘅「分手和頭酒」都要告一段落。

咁亦都代表住，我哋可以收工。

偵探一完咗就已經九秒九離開咗，好似話又有緊要事發生，所以而家係由我送Kelly去搭車。

「我睇完佢哋兩個之後呢，我終於明咗點解你之前咁唔鍾意我。」Kelly若有所思咁講。

「講嚟聽下你有咩開心大發現。」我好奇咁望住Kelly。

「Desmond同Chloe其實目標一直都有唔同，但係兩個都好盡力配合大家，試到真係無哂辦法先決定放手。我覺得，呢啲先係負責任嘅性格不合。所以我明嘅，之前我見到唔啱就換，連試下磨合都無，咁你覺得我對愛情唔認真都係正常嘅。」Kelly一路行一路講，但係我聽到嘅時候，心裡面其實有暗暗為佢鼓掌。

由佢最初嚟到公司死纏爛打，到而家識咗佢四個月左右，我感覺上Kelly好似真係有啲唔同咗。

「喂！」Kelly見我無應佢，叫咗我一聲。

「做咩啊？」本來諗緊嘢嘅我俾佢嚇一嚇。

「我咁大反省喎，你唔讚下我嘅？當初話我唔認真嘅時候又咁惡死……」
女人果然係記仇嘅動物。

「請你食糖水啦。」我望到前面有間糖水舗。

「好啊！」Kelly一下將我拉住向反方向行。

「去邊啊？」我好愕然咁問。

「出街食咁貴，梗係去你屋企自己煲啦！」Kelly理所當然，興致勃勃咁講。

「痴線！呢度觀塘喎！」

「一程619就到啦！北角好近啫！男人之家唔好咁『笠籮』啦！」

睇住Kelly一路衝去巴士站嘅背影，再諗翻起四個月前見佢前面憎佢後面嘅自己。

Desmond同Chloe嘅故事帶俾我嘅感受同俾Kelly嘅唔同。

我所諗到嘅，係兩個人即使再愛對方，現實唔容許，到最後都只可以分手收場；但係相反地如果兩個人睇落再唔夾，但係如果有現實神推鬼磨之下，話唔定一樣可以開花結果。

所以，會唔會其實Kelly真係我首「幸福之歌」呢？

諗到呢度，我忍唔住笑自己做咩諗埋啲咁嘅嘢，然後我就跟住Kelly過去巴士站。

今晚應該又會有一個好甜嘅夜晚。

係，我講緊碗糖水。

其實過到去真係所有嘢重新開始
所以真係有心 移民嘅 趁後生
真係到咗三四十歲 你就未必會咁瀟灑

咁Desmond 呢餐和頭酒仲要唔要俾錢？

可唔可以唔好成日搞到人眼濕濕

前排都成日聽See you next time

想洗自己腦

但係越聽就好似越係呃緊自己

佢覺得我比唔到佢想要嘅嘢佢

我自己一向都係個冇咩自信嘅人，但係我相信我嘅能力

有時都會諗，究竟我係真係做唔到，定還是我只係驚我自己做唔到

連試都唔比我試下，我唔甘心

甚至我會有啲討厭自己，點解我唔係佢想要嘅嗰個人，點解我係一個咁軟弱嘅人?

諗起原來只因深愛著個MV
楊偲泳結咗婚、有咗BB、得到佢想要嘅生活，但係見到Dickson嘅時候，佢眼神閃過一絲後悔：如果當初堅係落去，會唔會依家有幸福家庭嘅係我哋兩個
Dickson眼入面有留戀，但係更多嘅係：我俾唔到幸福你，你依家可以幸福就好啦，要一直幸福落去
佢兩個真係太好戲啦，我次次睇都喊到仆街特別係Dickson個眼神，好到肉

好甜嘅夜晚

呢個分手應該係我一直以來睇過最唔開心嘅分手

樓主點解可以識咁多嘢

情侶故事我估點都有d係身邊嘅人嘅故事

今晚係咪仲有一更？

「矛盾只因深愛著」，但原來分手都可以因為深愛著。

分手當然都可以係因為深愛住，就係因為深愛，就會希望對方過得好，即使係各自嘅未來都唔再見到對方

或者應該咁講，只要對方嘅未來過得幸福，呢份感情係可以捨棄

「為咗你，我可以唔去台灣。你同我結婚吖，我真係好愛你，我唔可以無咗你。」

睇到喊

哭𠹌咗唔好分手啦嗚...

點解個男好似好易接受左咁?又冇乜先兆，咁突然

通常第一下係會易啲接受，過多排先會開始黎料

能各有各的生涯仍願祝禱

樓豬前幾世係咪分咗手幾萬次
如果唔係點寫得出

頂你搞到人眼濕濕

點解樓主每一個故事都會令我諗起以前
好彩我冇驚恐症

呢pair喊到pk
我同啱啱個ex都係愛住咁分手

雖然我係A0 但都睇到有feel
我自己之前有個一支持自己既best fd
經歷好多風風雨雨
有時候 係度諗 點解行前唔到多一步
會唔會又係大家目標唔同 無謂勉強呢

嗚呀喊到傻咗

無幾耐前先講完See You Next Time首歌，竟然咁快有就pair夾首歌夾到咁。一路睇一路諗起啲歌詞，聽返首歌又諗返起Chloe同Desmond

仍信愛過的好人能活得到更好

Lm！

完全同意

我代阿濤答 理論上係唔洗嘅
而且咁慘 都唔好意思收佢錢

See you next time的確係好有魔力
而且我覺得有時未必係自己軟弱
有時真係俾唔到就俾唔到
但去到另一個人面前 或者自己嘅弱項亦可以係強項
愛情真係人夾人

個Mv真係睇得好感慨

講緊糖水咋

同意
聽聽埋埋就有好多故事

同意 好多人都覺得愛佢就應該盡力俾最好對方
但有時候 即使自己俾最好 都未必係對方想要

同意啊
未接受啦 表面上大方啫
篇文佢自己都講未接受到 係要時間
而且阿濤都講 可能之後佢兩個仲會傾
甚至可能傾完都未必會分手
所以呢個算係open end

想帶出嘅其實都係
好多人分手都係第一下好似無事
但之後暗湧出翻嚟都會好有嘢

能夠似最知心途人
煩惱儘管生疏 總會互訴

不要再說了

寫嗰時都心up

如果有 可以打俾阿濤 介紹個醫生俾你

愛住分手 真係好sad

我個人拙見
係真係要「心甘情願」
因為好多人嗰一下心甘情願
但之後就會怪 會後悔
就係好似個故所講咁
所以某程度上chloe睇得好透 亦好了解desmond
所以寧願放手

同意啊

係架
有時過咗朋友條線
考慮嘅嘢就會好唔同

係超夾
之前其實一直都想用呢一首去呢個位
點知俾你講咗先

所謂：What you want =\= what you need

Btw, 好鍾意佢哋相擁嗰一幕，究竟入面包含咗幾多愛意係入面，應該只有佢哋兩個知

頂你咩

係公司睇到喊咗出黎

唉 無心機做嘢啦

同意啊
一個擁抱 好過千言萬語

我對你老闆唔住

你所給我其實未問過我
不清不楚 想顯得偉大才甜蜜錯
承認是個普通人
從來愛我 比愛你多卑劣麼
我所給你何嘗沒有差錯
沒有你怎可聽到祝賀
明明是對好心人
越愛 越錯

lm支持

啱啱追到阿ray個故仔
見到My Little Airport樓主識啲嘢

樓豬
追咗幾日終於live咗
阿濤要開開心心知唔知
遇到kelly係緣份 要好好珍惜
我要happy end

呢首好聽又好虐心

MLA 基本要識啦

多謝你追故支持啊
希望阿濤收到你嘅祝福啦

（四十二）分手解穢酒 伴讀歌曲：煎熬（李佳薇）

喺我同偵探最初訂立嘅「分手和頭酒」十大合約條款入面，第十條「和頭酒合約可無限期生效」係最多人質疑嘅。

好多人都唔明，分手就分手啦，無限期生效嚟做咩呢？

原因好簡單，呢個世界，總會有啲人係隔一段時間先想同前度傾翻關於分手嘅事。

為咗令「分手和頭酒」促進溝通嘅目標可以更大機會達成，我同偵探都同意可以將合約無限期使用，等情侶即使分咗手，依然可以有機會翻嚟傾翻處理翻佢哋嘅問題，例如之前分手兩年之後再翻嚟嘅若楓同阿Ray。

而今次呢一個case，係一個分手四年嘅Case，算係我哋搞咗「分手和頭酒」接近六年以嚟隔咗最耐嘅case。

今次打嚟呢個客係一位男士，把聲聽落相當成熟。

「Hi，你叫我Brian得喇。」

自從成日接唔同客人同埋以電話同人聯絡，我有個習慣係聽對方把聲，再估下對方係一個咩樣嘅人。

呢把男聲聽落肯定而有磁性，再加埋有少少自信嘅語調，我幻想中佢應該似係一個幾成熟嘅金融界人士。

「你好啊，我係阿濤，『分手和頭酒』嘅負責人，唔知有咩可以幫到你呢？」

「哦……我想問我同我前度分咗手四年，係咪都一樣可以搞『和頭酒』？」

「當然，合約寫明『無限期』嘛。」

「Excellent！我想confirm多嘢，係咪提出搞『和頭酒』嘅人係咪可以有一個特別要求？」

「係啊。」

「咁如果我想將成個過程做個Facebook Live，咁唔知得唔得呢？」

「嗯……理論上ok，但因為呢樣嘢都同私隱有關，所以我可能都要有對方同意先。」

Facebook live呢個算係我第一次聽嘅要求，我一時間都唔明對方想做咩。

而我個人對於喺「分手和頭酒」入面搞live係無咩所謂嘅，因為其實都係食餐飯，傾下計，分分鐘你搞live仲可以幫到我賣廣告，聽落都唔錯。

「完全明白。其實我都係因為之前同阿心分手處理得唔太好，之後就一直都無聯絡到，所以今次想見下佢同佢傾翻，順便想用live嚟分享呢個重要同開心嘅時刻俾我嘅buddies睇啫，唔緊要嘅，我等你消息。」Brian嘅說話之中有一種果斷同直接，令我覺得佢更似一個生意人。

「好，咁我先幫你聯絡咗對方，睇下咩情況先。」我根據程序答佢。

「好，再聯絡。」Brian好爽快就收咗線。

我喺電腦入面搵翻Brian份約，然後跟住份約上面嘅電話打咗俾女方，佢個名叫做承心。

「喂？」承心傳出一把聽落幾有朝氣嘅聲，喺我幻想中出現咗一個笑容幾靚嘅女仔。

「謝小姐你好啊，我係阿濤，『分手和頭酒』嘅負責人。」我用翻一把有朝氣嘅聲講，通常人聽到同自己相近感覺嘅聲，應該會比較有親切感。

「『分手和頭酒』？」承心聽落有啲遲疑，似乎對呢五個字無咩印象。

「嗯，可能因為隔得太耐你無印象啫。你喺四年前，曾經同余智申Brian先生一齊嚟過簽約嘅。」

我一講完，我聽到另一邊傳嚟咗「啪」一聲。

就咁聽，似係跌咗電話落地嘅聲。

隔咗一陣，我先再聽到電話嗰邊有回應：「佢想點啊？」

我聽得出，承心把聲由有朝氣變得好緊張，甚至係有啲驚，因為我聽到佢把聲已經震哂。

「哦……其實因為Brian話之前分手嘅時候處理得麻麻地，所以想同你見面食餐飯再傾翻。」聽到佢把聲變哂，連我都有啲緊張。

「我唔要見到佢！我唔要啊！」電話嗰邊突如其來地傳嚟咗幾聲尖叫，大聲到我要將部電話拉開少少。

我以前都遇過對於要面對前度表現得好激動嘅人，但係我無諗過分咗手四年承心都可以咁大反應。

「謝小姐你冷靜少少，我好明白你唔想見佢，但係呢個係合約寫明，如果唔出席嘅話呢……」

我都仲未講完，電話另一邊已經喊住咁大叫咗出嚟：「唔好逼我啊！你逼我去吖嘛，我而家死俾你睇！」

我一聽，即刻好快咁講：「謝小姐謝小姐，死又解決唔到問題嘅，不如我哋再傾傾先，合約係死嘅，人係生嘅，有得傾嘅。」

「唔洗傾啊！死咗一了百了，我唔想見到佢啊！我而家就去跳樓！」承心大叫一聲，電話傳嚟好急嘅腳步聲，聽到佢真係想出門口。

「謝小姐你去邊跳啊？有啲天台封咗唔係太啱跳喎。」我好緊張咁拖延時間咁問，同時間單手碌緊電腦，睇緊合約上面寫嘅地址。

承心住喺西灣河，而我哋office喺銅鑼灣。

我諗都唔諗，一邊執嘢準備趕去承心嗰邊，一邊同喺office做緊嘢嘅Kelly揮手示意叫佢一齊行。

我諗呢啲環境有個女仔喺度會好多啲。

Kelly雖然唔知咩事，但係佢見到我個凝重樣，所以問都唔問就跟我行咗。

一路上，我同承心保持通話，以免佢真係做傻事。

而承心嘅情緒繼續好唔穩定，而且聽佢背景嘅聲，佢似乎已經出咗室外地方。

我同Kelly一落樓就即刻上咗的士，希望盡快趕過去。

十分鐘之內，我哋成功趕到去承心樓下。

為免入升降機會斷線，我同Kelly決定狂跑五十級樓梯上天台。

我仲要一路跑一路同承心講嘢分散佢注意力，我覺得經過今日之後，我可以參加嗰啲咩「中銀跑樓梯大賽」。

「幫緊你幫緊你，其實你份約又唔一定要守嘅……我見Brian個簽名唔太正宗，可能可以作廢呢……」我索住咁講。

「你唔好講大話，我而家跳咗落去就連約都唔洗理！」承心又尖叫一聲，聽得出佢背景好大風。

「咁又唔好，一陣場『分手和頭酒』變『分手解穢酒』，到時候喺靈堂度佢對住你條屍傾計都唔係太好嘅。」

「我死都唔要見到佢！我要跳樓跳到死無全屍！你唔好阻止我啊！」

「死無全屍好高難度喎，咁我哋要用翻十幾分鐘傾傾嗰跳法先啦，呢啲嘢從長計議會比較好，始終一生人一次嘛……」

喺我講住啲應該會俾「防止自殺會」告嘅對白同承心傾計嘅時候，我見到Kelly用充滿希望嘅眼神指住前面。

係天台嘅門啊！！！

我同Kelly即刻推開咗度門，然後呆咗一呆。

因為我哋第一眼見到嘅唔係承心，而係企係門口嘅偵探。

喺我想問佢點解喺度嘅時候，俱探自己主動講：「我收到電話所以嚟。」

我一聽完，即刻用加許嘅眼光望一望Kelly，欣賞佢喺我唔發覺嘅情況下好聰明咁搵多個幫手嚟。

「嗰邊啊！」

呢個時候Kelly指向我嘅左手邊，我一望，就見到有一個坐咗喺天台邊嘅女仔身影。

呢個，就係承心！

______________________________________________
多謝大家支持, 令到個故正皮升緊
提大家, post 1 , 呢個po, 仲有Penana都好快夠數加更
所以想睇多啲就記得俾正皮啦
俾咗正皮都唔緊要 留個言支持下都得架

食飯嗰陣會唔會叫個觀眾quit Facebook

偵探到左唔救人要等埋主角先

樓豬，我成個腦都係車生既畫面

感覺上一定要出席呢條條款有bug, 如果有物理性傷害過對方，冇理由仲要逼被人打嗰個出席，始終有可能有危險

點解要做Facebook live?

成日覺得啲人將所有感情事乜都放上網好on 9

感覺條仔應該有閃卡

Brian個名一出，所有對白係個腦到用哂Brian Cha把聲讀出嚟

你可以quit咗個故 Kelvin

「喂Kelvin 你唔鍾意睇我分手，你可以quit Facebook」

我見到brian個名已經知道咩料

樓主完全向Brian Cha致敬
承心就係睇YouTube嘅各位觀眾
Brian個名令到我覺得呢兩篇野係玩緊膠

成篇都係車生把聲

所以承心要quit life笑到仆街

幫緊你幫緊你

的士佬

Brian quit咗承心

Oh Shit Brian Cha

樓豬唔岩wo，跳樓唔符合劇情，要跳都係跳海

多謝支持啊
希望個故俾到少少安慰你

又無縫接翻去舊故?!

睇哂大家留言想一次過覆
1. 大家幻想到好煩嗰個Brian係好正常, 因為呢一章嘅角色設定本身就好似佢, 大家睇落去就明點解。所以大家個腦有佢把聲同埋佢個樣係好事

2. Kelvin話, 成篇故成日都見到Brian個名好煩, 明白嘅, 唔好睇呢一章住囉, quit呢個chapter囉, 你成日都會見到佢架by the way所以大家有心理準備, 仲要見多佢幾章

3. 有讀者留意到一個細節位, 但為免劇透我就唔多講啦, 大家慢慢睇落去啦, 放心, 呢個Chapter唔係玩膠

啱啊 有反省都係好事
希望你如願以償

樓主出文未?

問得好 順便講聲先
今日樓主我有事忙 會夜少少 可能十二點先有文
辛苦大家夜少少或者聽朝再睇
但係放心 文就一定有

期待

唔訓都要等到今晚出文

辛苦哂
樓主翻緊屋企㗎啦
盡快出文

準備出文, 順便一講, 因為舊po成功上到450正皮啦!!!!!!
所以今晚一篇出兩更 都幾長 大家慢慢睇

（四十三）關鍵人物 夜更+post 1 450正皮加更
承心著住一件卡通T-Shirt同埋短褲，呢身居家裝扮明顯代表佢係由屋企走出嚟嘅。

一臉素顏嘅承心，其實有少少似後生版嘅唐詩詠。

「承心！唔好跳啊，咩都有得傾啊！」我即刻衝向承心。

「唔好過嚟！唔好逼我啊！」承心一見到我，即刻企埋起身，成個動作喺天台邊顯得更加岌岌可危。

「得，我唔過嚟。」我即刻停低，舉高雙手唔郁。

「點解，我呢兩個月咁辛苦先慢慢接受到同佢分手嘅事實，我block哂佢嘅所有通訊方式，俾自己可以有翻正常生活，點解佢又要嚟搵我？」承心喊住咁大叫，睇得出Brian應該對佢真係好大影響。

「其實咩都有得傾嘅，你過翻嚟先，我哋可以慢慢傾。」我刻意用溫和嘅聲講嘢，希望可以平復到佢嘅心情。

但係呢個時候Kelly細細力用手拍一拍我，然後細聲喺我耳邊講：「我係女人，交俾我。」

我都未回應佢，佢已經行前咗一步。

「唔好過嚟啊！」承心又叫咗一聲。

「我唔係嚟逼你，我知你呢一刻好辛苦，我係女人，我明你。分手好痛，我都明。」Kelly一邊講，一邊慢慢移動腳步接近承心，而承心聽咗Kelly咁講，又好似真係有啲接受，一時間無阻止Kelly前進。

雖然我對於Kelly話自己明白承心嘅痛呢句說話非常有保留，因為明明之前次次分手都係佢飛心，痛都係男嗰邊痛。

但係既然佢呢句說話好似奏效，咁我就無謂拆穿佢，姑且睇下事情會點發展。

「我明白，呢一刻你會想自己一個，我亦都明白你會逃避Brian，我更明白你唔想面對最唔想面對嘅嘢。但係我都想你知道，我好緊張你嘅生死。」Kelly七情上面咁講呢堆說話，竟然真係俾佢埋到承心身邊。

但係唔知點解，我覺得Kelly呢堆說話似曾相識。

突然，我諗翻起。

Kelly講緊嘅嘢，就係當晚我飲完酒喺街度大聲嗌嘅嘢。

對於無失戀受傷經驗嘅Kelly嚟講，直接抄我嘅對白確實係一個聰明嘅做法。

好啦，俾個叻佢。

「點解你要緊張我?」承心流住兩行眼淚咁望住Kelly。

「因為，我都係一個曾經受傷過嘅女人。」

講完呢句尤如cctvb劇會出現嘅對白之後，Kelly淨係望係咗承心，而承心就行翻入一步攬住咗Kelly喺咁喊。

Kelly一隻手係咁掃住承心背脊安撫佢，另一隻手就向後同我做咗一個「ok」嘅手勢，代表任務完成。

果然，有時候有女人在場果然好啲。

好唔容易等到承心終於平復到心情，我同Kelly終於帶到承心翻屋企。

無錯，偵探又無聲無息咁唔見咗。

「唔好意思，啱啱一定嚇親你哋啦。」承心個樣非常抱歉，同時為我同Kelly遞上咗兩杯暖水。

「我講唔好意思就真，一個電話就影響到你情緒。」作為一個專業對待客戶嘅我，當然悉先道歉，因為「客戶永遠是對的」係真理。

「唔好咁講，你哋都只係按合約做嘢啫，係我太大反應就真，唔好意思。」承心再一次向我哋道歉，而家呢刻嘅溫柔同我哋電話所聽同埋啱啱所見嘅歇斯底里非常唔同。

「你…介唔介意講下Brain嘅事？如果你唔ok，可以唔講㗎。」Kelly坐咗喺承心身邊，一臉體諒咁望住佢。

「其實無咩特別，我同佢拍咗一年拖，後來兩個月前分咗手。我哋分手原因係佢有第二個，對我嚟講係好突然同埋好大打擊，所以分手之後我就有咗都幾嚴重嘅抑鬱症，同埋會有自殺傾向。醫生都同我講咗，我嘅情緒受到刺激嘅時候，起伏係會比較大嘅。其實我而家已經好咗啲，前兩個月嘅我每日都會喊，而且成日都會界手自殺。」承心耷低頭咁講，似乎Brain確實係佢一個唔願意提起嘅陰影。

聽住承心呢一段說話，我個心突然有一啲嘅疑惑，但係承心咁傷心講緊，所以我又唔好意思講出嚟住。

Kelly喺呢個時候非常適時地攬一攬承心，表達佢嘅安慰。

「其實我都係受過情傷嘅人，我都好明你嘅感受。」我見Kelly先前打感情牌成功，所以都決定參考一下。

我將右手攤直，俾承心見到我手臂同手腕位嘅好多條割痕，佢望到嗰下都有啲意外。

「其實我都唔想逼你，但係因為而家呢一餐飯係受合約所限，所以我都決定唔到啲咩。只不過我記得喺我同Brian個對話入面，佢形容今次同你呢餐飯係一個『重要同開心嘅時刻』。我喺度諗，正常分手無理由會咁樣講，所以或者可能呢餐飯未必係一餐分手飯咁簡單。」我一邊講，一邊分享我嘅睇法，內心都希望承心可以鼓起勇氣出席，以免之後Brian對佢秋後算帳。

「重要同開心？」Kelly諗咗一諗，突然叫咗出嚟：「之前我哋有個客人借和頭酒呢個機會想同前度復合㗎！」

承心一聽，個樣有啲喜出望外，但同時又有擔心。

「其實你而家對Brian係點㗎？」Kelly關心咁多句。

「嗯……我覺得個心入面好似對佢仲有少少感覺，但同時又好似放低咗咁。唉，我都唔知。但係我喺先前兩個月已經用盡方法嚟放低佢，忘記一個人嘅過程真係好痛苦，我唔想再經歷一次。」承心皺哂眉咁搖一搖頭。

「或者，我都可以試下同Brian傾傾，睇下佢肯唔肯唔搞今次嘅和頭酒先。」我諗咗一諗。

「其實我好多謝你哋特登嚟安慰我，而我亦都明白你哋嘅難處。咁啦，如果Brian真係唔肯取消，我…我都可以…試下出席嘅。」承心沉住臉咁講咗呢句說話，睇嚟要見Brian一面對佢嚟講真係一個好大嘅挑戰。

「好，多謝你，咁我翻office跟進下，之後再話你知會點安排。」我講完呢句之後，心入面亦都盤算緊，點樣可以令承心唔洗受傷害咁避過呢次和頭酒。

因為所有嘢都需要翻office先處理到，所以我決定同Kelly先行一步。

喺坐車嘅時候，Kelly都忍唔住講：「嗰個Brian咁賤格hurt得承心咁深，有冇辦法可以阻到佢搞呢餐飯啊？」

我無奈咁搖一搖頭：「問題係有份約喺度，即使係我都唔可以毀約，如果唔係我哋實俾人告。」

我心入諗，如果今次平安無事處理到件事，以後合約上面一定要加多一條條款去保護類似承心呢啲Case。

始終要克服情傷已經好難，克服完又要俾人重新揭開翻個傷疤確實係好唔人道。

只不過喺呢個時候，我突然記翻起啱啱聽承心講嘢嘅時候，心入面出現嘅一個疑惑。

「承心啱啱講過，佢同Brian兩個月前分手。但根據Brian所講，佢哋分咗手已經四年。到底點解兩個人講嘅版本會唔同嘅呢？但係如果根抓承心講，佢同Brian拍咗兩年拖然後兩個月前分手，咁佢哋又點會可以喺五年前簽到『分手和頭酒』份約呢？」

Kelly聽完，都托住下巴喺度諗，然後嘗試提出一啲可能性：「可能係佢哋四年前分過手，然後復合拍咗兩年，之後兩個月前再分手？」

呢個講法算係解釋得到，但其實依然有好多唔合理嘅地方。

既然要取消呢餐飯同埋呢個奇怪嘅分手時間不同嘅問題都同合約有關，我同Kelly翻到office就先去部電腦度睇翻份約先。

我喺database輸入「謝承心」嘅名，打算搵佢份約出嚟。

點知，好意外地，電腦竟然出咗兩份約。

正常嚟講，只要你分手後搵新男朋友再嚟簽約，就會出現兩份約。

例如Kelly一個人就有十二份約，而亦有某啲客人經歷過一次我哋服務覺得幾好，都會同新嘅伴侶再嚟參與一次，當係搏下有冇機會換到嗰餐免費晚餐都好。

所以一個人有兩份約其實並唔出奇，奇就奇在，我印象中無見過承心嚟簽約兩次。

於是，我決定睇下呢兩份約度睇。

一份，「謝承心、余智申」，無問題。

而另一份我一打開，睇到合約上嘅兩個名，我忍唔住同Kelly一齊叫咗出聲。

因為另一份合約上面嘅兩個名係：「謝承心、裘知」。

裘知，亦都即係偵探。

________________________________________
辛苦大家今晚等文,
亦都多謝大家咁啱將post 1 推上 450正皮,
所以原本想分上下篇咁出,
今次都一次過出哂俾大家睇啦
提提大家,
呢個po差4個正皮又可以加更啦
大家加油

Live咗

終於有偵探

竟然關偵探事唔通承心就係偵探成日消失嘅原因？

係呢個位完今晚點訓

Brian唔係姓車喎

即係Brian 講4年前分手嗰個唔係承心

一齊寄刀片

喂呀！點可以呢個位停

恭喜你

無錯 偵探故事來了

聽日就知

廢事咁明顯

早啲休息聽日再追

聽日就明 呢個故事少少複雜

訓一訓 聽日就有答案

兩個月前分手嘅係偵探
早排成日唔得閒就係咁解

可唔可以聽朝就有答案
大佬你搞到我地個心囉囉攣呀

前排好忙好耐冇上黎

Btw 好明白承心感受 YouTube 日日見到Brian 都真係想死

承心咁講即係佢認為：
兩個月前分手嘅係Brian
兩個月前嘅分手要再見面令佢想自殺
即係偵探以Brian嘅角色（唔係孖生咁老土呀嘛？）同承心拍咗兩個月拖，最後令佢好痛苦

300個正評喇

樓豬你係邊？

咩係程度上唔嚴重嘅出軌

瞓醒啦

你出咗軌，但冇一腳踏兩船又冇錫

咁係咩玩法？

咁就要quit youtube啦

答案來了

喺度 準備出文

請 快手

（四十四）青梅竹馬（上） 300正皮加更
伴讀歌曲：我代你哭（鄭中基）

我望住偵探份約，忍唔住再望一眼個日期。

呢一份約，係一年前簽嘅。

一時之間，我被成件事搞到好亂。

首先，根據Brain嘅講法，佢同承心四年前分手，之後一直無聯絡。

而根據承心嘅講法，佢同Brain拍咗一年拖，兩個月前先分手。

但係眼前又有偵探呢一份合約，而且係一年前簽嘅。

對於偵探可以簽到呢份約我一啲都唔出奇，因為呢間公司其實我同佢一人佔一半，所以嚴格嚟講，以佢嘅名義一樣可以代表公司出合約，亦可以喺無我嘅情況之下進行簽約。

我反而好奇嘅係，到底偵探同承心有咩關係。

諗到呢度，我突然再醒翻起一件事。

今朝早當我趕去承心屋企阻止佢自殺嘅時候，Kelly全程跟住我。

而且因為佢係同我一齊share 耳筒聽住承心發生咩事，所以佢根本完全無機會聯絡到偵探。

換言之，今朝偵探會出現喺承心跳樓嘅地方，並唔關Kelly事，而係佢本身同承心就有一啲關係。

正所謂「解鈴還需繫鈴人」，以我同偵探嘅交情，比起由我去查佢，我更想聽佢自己主動分享。

所以我決定打俾偵探問清楚。

當我一打去，偵探喺我咩都未講之前就搶先一步講：「我知你想問我啲咩，我而家陪緊承心，你等我一陣翻嚟office，我會慢慢講俾你聽。」

既然偵探咁講，我同Kelly就帶住好奇嘅心等待佢將答案帶翻嚟。

「我都估到你哋好快會發現我同承心嘅關係。」呢句係偵探翻到office第一句講嘅嘢。

「你哋係情侶？」Kelly劈頭第一句就問。

「嗯……可以咁講。」偵探答嘅時候閃過一絲嘅難過，但係好快又回復翻平日嘅木無表情。

其實我內心都充滿咗問題，但我知如果用一問一答嘅方式講，可能講到天光都未講完。

所以我索性做個手勢，示意偵探開始講佢同承心嘅故事。

表面上睇Brain、承心同偵探嘅關係已經有啲複雜，但聽埋偵探講嘅故事之後，先發現原來一切可以更加複雜。

故事由承心同偵探開始。

佢哋兩個係隔離鄰社兼小學同學，加上兩個都係升讀同一間中學，再原校直升中七，所以可以話係青梅竹馬嘅一對。

偵探形容承心自細係一個好有愛心嘅人，成日會關心人、照顧人。

即使係對住好似偵探呢種唔多講嘢，自細就成日摺埋自己一個睇書嘅人，承心一樣照顧有加。

有時候屋企煲多咗湯，承心會主動拎一碗俾偵探飲；有時候偵探病咗去唔到翻學，承心都會負責幫佢拎功課同抄筆記。

對於偵探嚟講，雖然佢係一個比較木獨寡言嘅人，但唔代表佢無感受。

當有一個女仔經常出現喺自己身邊，而且關懷備至嘅時候，作為一個經常獨處一個嘅男仔，實在係好難唔心動。

所以，偵探知道自己對承心有好感。

但係，偵探其實有啲擔心只係襄王有夢，神女無心。

始終承心係一個對所有人都好嘅女仔，就連大學都揀咗社工系嚟讀，所以偵探都幾擔心承心對佢嘅好只係一種對所有人一視同仁嘅習慣。

因為內心嘅隱憂，所以偵探一直都唔敢向承心講出內心嘅感受。

作為青梅竹馬嘅好處，就係可以成為承心嘅最佳朋友，傾聽承心分享唔同心事。

喺大學嘅三年入面，承心都分享咗好幾次自己有追求者嘅事。

偵探表面不動聲色，但其實內心非常緊張，而且私底下都有用佢嘅方法嚟查下到底呢啲追求者嘅底細。

但無論呢啲追求者係點都好，一直都無人成功追到過承心，呢樣嘢或者要多得承心本身就係一個對感情好認真嘅人，所以未揀啱一個自己想要嘅人，承心唔打算胡亂開始一段感情。

見到承心身邊嘅追求者一一敗陣，偵探心入面既開心，又擔心。

開心嘅原因，唔洗解釋啦，見到你嘅敵人死，一定開心；

而擔心嘅原因，係佢怕自己如果真係表白，都會成為亡魂之一。

所以經過一翻理智與感情嘅交戰之後，偵探都係決定堅守「最佳位置」，按兵不動，靜待時機。

可惜，感情係唔會等人嘅。

承心喺大學二年級嘅時候遇上咗Brain。

偵探一見Brain，已經感受到佢同以往所有承心擊退嘅追求者唔同。

Brain讀PR，個人非常有自信，言之有物，說話風趣，基本上你無論開咩話題佢都可以接得到。

而且，Brain亦都係一個非常細心同識得照顧女仔嘅人，完全係暖男嘅感覺。

當時承心同偵探講，估唔到有一個男仔可以咁細心、咁明白佢同埋咁有趣。

當然，對偵探嚟講，Brain只係一個擅長交際、運用冷讀術、同埋轉數快嘅人。

偵探記得，嗰時自己嘅心響起咗警號。

承心遇上Brain，就好似一隻小白兔遇上一隻見慣世面嘅老鷹。

就算老鷹呢一刻可以扮到同小白兔幾親切都好，最後嘅目的，老鷹都只會係想食咗小白兔。

即使內心有呢個想法，偵探始終咩都做唔到。

因為Brain嘅形象工程實在太出色，偵探明查暗訪都搵唔出佢半點問題。

所以，偵探唯有眼白白咁睇住自己鍾意多年嘅小白兔，落入咗Brain手上。

一年都未到，承心喊到崩潰咁打俾偵探，話佢知自己同Brain分咗手。

原因，係Brain話自己有新嘅對象。

__________________________________________
多謝大家令呢個po嚟到300正皮,
本身一開始少咗人睇,
仲以為無可能上得翻300
不過既然上得300,
代表350正皮又可以加更,
所以大家加油啦!!! 仲有舊po同penana都有得加更架

新post加更位：350正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：500正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：1400 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

我順手講下點解今日唔一次過一篇內出兩更,
而係而家出個午更啦
因為今晚樓主又要夜翻,
今晚篇文都係會十二點左右出,
所以特登而家出咗一更先,
俾大家睇住一更,
今晚再睇埋夜更
辛苦哂大家

兩個月前同現任分手，話搵到新對象
兩個月後話要搵返四年前分手嘅前度，仲要開Facebook live 比人睇

呢條友好有睇頭

係啊
可能睇到呢個位時間線有少少亂
但大家順住落去睇就得 好快就明發生咩事

感覺我有少少少少似承心
好睇，繼續支持

作為青梅竹馬嘅好處，就係可以成為承心嘅最佳朋友，傾聽承心分享唔同心事。

好耐無見
感覺可能似 但經歷未必
因為今次同之前唔同 承心個經歷係比較戲劇性

青梅竹馬 其實幾好

Btw 我應該會提前打好下篇

呢兩晚辛苦大家等夜更
所以決定一陣送埋個下篇俾大家睇
回報下大家支持

之後今晚再出夜更

唔駛等咁耐

等緊樓主出文

Btw如無意外小弟今晚都會po自己寫緊既故出黎
真人真事改編少少 劇情圍繞校園同愛情 希望各位巴絲多多支持

加油啊
到時嚟畫隻龜留個名

多謝黑犬巴支持

點解會撈亂兩個人

睇落就知 無咁簡單

I am back

出軌咪即係一腳踏兩船，做乜鳩

樓主介唔介意我陣間開左post之後 擺條link喺呢度宣傳下?

我估承心遇到意外失憶，記憶去返4年前，淨係記得自己有個男朋友叫Brian，但係對佢個樣冇印象，所以偵探就扮Brian同佢一齊

有啲老土，但似乎好大機會

失憶失到偵探都唔記得埋？但點解偵探要同承心分手呢？

梗係得啦

俾50分你叻

之後解釋你聽睇落去就知

呢個就係分開理由

我現實係咪識你

Brian
隔離鄰舍

期待更新，加油～

其實係Brian唔係想約承心

（四十四）青梅竹馬（下）
一年都未到，承心喊到崩潰咁打俾偵探，話佢知自己同Brian分咗手。

原因，係Brian話自己有新嘅對象。

對於自己睇人睇得咁準，偵探無半點開心。

佢反而好心痛，自己早就預視到呢個結果，但係自己咩都做唔到。

最後，仲令自己鍾意嘅人受到咁大傷害。

對感情相當認真嘅承心可以話係全心全意去愛Brian，最後落得被背叛收場，承心當然係大受打擊。

所以無過幾耐，佢就患上咗抑鬱症同埋有自殺傾向。

呢兩個情緒問題令到本來喺社工系被睇好嘅佢亦都被逼暫停學業休養。

當時適逢「分手和頭酒」啱啱起步，所以偵探有好多時間可以照顧承心。

但係要走出情傷，真係唔係一件咁容易嘅事。

承心用盡一切方法，例如block哂所有同Brian有關嘅聯絡方式，同時唔俾Brian嘅任何資料出現喺自己生活入面。

但係，每當佢半夜諗起同Brian有過嘅回憶，佢會大喊一場；當佢出街走過一間同Brian去過嘅餐廳，佢又會喺街上面痞低狂喊。

有時候，當回憶揮之不去嘅時候，佢就會想自殺，因為好似唯有死，先可以將呢種深藏心底，無孔不入嘅痛苦中止。

而承心一直都無死嘅原因，確實係偵探嘅功勞。

除咗偵探一唔洗翻工就會去陪佢之外，偵探仲刻意為承心整咗一個「自殺平安鐘」。

總之承心一有自殺念頭，佢可以用呢個鐘通知偵探，即使偵探唔可以第一時間出現，佢都會盡力第一時間回應承心。

呢個鐘，除咗係用嚟保障承心嘅安全之外，更重要係偵探想話俾承心知，即使你被Brian拋棄，但呢個世界上面仍然有個人會為你隨時候命。

呢個「自殺平安鐘」運作咗足足半年，承心激烈嘅情緒反應終於好咗啲。

當然，咁唔代表佢走出咗失戀嘅陰影。

但係至少，佢身邊有偵探陪佢一齊面對。

承心慢慢重啟學業，亦都開始翻佢嘅生活。

憑住佢天生嘅愛心同關懷能力，佢好順利咁重新投入翻去社工系，亦都完成埋實習，最後成功畢業，去咗一間學校成為駐校社工。

當生活入面完全無咗Brian嘅身影，加上時間嘅功效同埋偵探嘅陪伴，承心食嘅藥開始減少，甚至唔再需要藥物。

經歷咗歷時差不多一年多嘅情傷，承心除咗對感情加倍小心之外，佢亦都留意到一個一直喺自己身邊嘅人。

呢個人，好似先係最符合自己對愛情嘅期望：不離不棄，相伴支持，不問回報。

所以，承心開始思考偵探對於佢嚟講係一個點樣嘅角色。

對於偵探嚟講，其實佢已經習慣咗成為承心身邊嘅守護天使。

或者有人會覺得佢只係一隻兵，但佢知道承心從來無要求過佢要付出啲咩，只係佢自己想一心去保護呢個自己鍾意嘅人。

愛，有時候就係可以咁純粹。

佢唔係無諗過向承心表白，但係佢又覺得承心無耐前先從情傷之中好翻，或者仲未到最好時機去講出愛意。

所以，偵探繼續佢嘅方針，按兵不動，靜待時機。

而今次，佢真係等到。

有一日，承心主動問咗偵探一句：「你可唔可以做我男朋友啊？」

偵探好難得地完全唔經過反覆思考就即刻答咗承心。

兩年前，佢哋正式一齊咗。

任偵探再聰明，佢都估唔中，原來命運對佢同承心嘅考驗由呢一刻先至正式開始。

________________________________________
呢更送嘅, 今晚仲有夜更啊
多謝大家多多支持, 亦都希望大家唔好手軟, 繼續俾正皮同留言支持下樓主寫故
今晚再見

偵探！
btw又Brain又Brian係咪專登

唔係啊 係我英文太廢打錯
之後已經改翻
佢真係Brian

係咪要罰抄？

一野追到live
好好睇

其實睇上個故嘅時候有諗過問你有無興趣出首主題曲
但係求婚大作戰已經寫曬

挽哥

四十二係咪撩交打呀

我覺得有兩個原因
一係就偵探唔想再呃承心，想用返自己身份同佢一齊
一係就承心記返少少以前嘅嘢，以為偵探係個一腳踏兩船嘅仆街，所以分手

畢竟我曾經都想做我最愛嘅導演嘅助手，幫佢制作電影
鳩估劇情冇難度啦

Brian我屌你老母呀

Penana差2個like就加更啦
大家快啲gogogo

野生捕獲

挽巴
我到依家夜晚唔開心嗰陣都仲會聽你首重演一次

正撚樣

突然唔知po唔po好 覺得對比起其他人 自己寫得好差

挽歌

咁起步一定係難啲㗎啦

唔post正撚樣
但係當係share你自己個故事囉 寫得差唔緊要

挽歌巴
講真我上個故係聽你住首重演一次寫咗好多個位
無得輸啊
我當咗嗰首有一半係主題曲

點解啊

原來係專業
今晚出埋會明多啲

以後叫brian都好慘

笑死
Btw樓主快啲返

梗係po啦 我每個故未出都覺得無人睇㗎

翻緊 預十二點有啊

當然如果挽歌巴你問我 我實會唔知醜話有興趣

唔係專業啊，只不過係興趣嚟咋

（四十五）二度失戀 伴讀歌曲：甘心替代你（鄭伊健）

當你同你最好嘅朋友拍拖，其中一個好處係你唔需要再花時間去認識對方，因為畢竟對方已經係你最認識嘅人。

當然，唔好處就係即使你哋拍咗拖，但其實同之前嘅相處唔會有太大分別。

以上兩種感受偵探都好明白，因為兩種都係佢同咗承心一齊之後有嘅感受。

偵探唔係一個特別浪漫嘅人，所以雖然同咗承心一齊，但佢都無特別去搞好多情侶之間嘅活動俾佢同承心去做。

兩個人繼續好簡單咁每日whatsapp，每日見面，每日一齊食飯。

雖然平淡，但呢一種卻係偵探夢寐以求嘅幸福生活。

佢無諗到，自己嘅夢想竟然會有一日成真。

而對承心嚟講，偵探雖然唔係一個浪漫型男朋友，亦都唔會喺情人節或者紀念日有咩特別慶祝或者禮物，但係每當承心有唔開心，偵探都會願意聽佢講，一句都唔插嘴；

當承心喺學校遇到複雜嘅問題，偵探都可以俾到有用嘅方法佢。

當承心想去試某啲新餐廳打卡或者去啲新地方玩，偵探從來都唔會拒絕佢。

所以承心相信，偵探未必係一個完美嘅男朋友，但佢一定會係一個可以付托終生嘅好老公。

而最重要嘅係，佢哋已經互相認識咗大家超過十五年，所以大家真係好了解對方。

承心唔會介意偵探嘅木獨，偵探同樣明白承心在意他人感受嘅多愁善感。

喺佢哋一週年嘅慶祝入面，偵探終於做咗少少俾到驚喜承心嘅事。

佢拎咗一張合約俾承心簽。

「分手和頭酒？」承心記得呢樣係偵探一直做緊嘅工作，但係佢唔明點解佢會喺今日拎份約俾自己。

雖然，其實偵探記得佢哋拍拖一週年呢件事已經令承心好驚喜。

「只要拍拖夠五年零六個月，我哋公司就會免費請簽約嘅情侶食一餐飯，而呢餐飯嘅餐廳，係我哋喺簽約前可以任揀嘅，幾貴都得。」作為公司兩大老闆之一，偵探好似第一次介紹「分手和頭酒」，就係對住承心。

「咁而家你算唔算公器私用呢？」承心笑一笑，佢當然明白偵探咁做唔係為咗保障佢哋分手可以有機會互相坦白，而係偵探好有信心佢哋一定拍到五年零六個月拖。

但係，偵探嘅腦筋又點止咁簡單呢。

「我想揀XX酒店嘅餐廳。」偵探講完，承心有啲驚訝。

唔係因為間餐廳好高級或者好貴，而係偵探好少對餐廳有意見。

「因為，到咗五年零六個月嗰日，我哋就會喺嗰度結婚。」偵探非常認真咁捉住承心隻手講。

到底呢一句算唔算係預早求婚呢？

定係其實已經連求婚都省略埋呢？

承心無諗咁多，只係好肯定咁點頭，同時笑住咁流咗幾滴眼淚。

同Brian分手嘅時候，承心曾經覺得呢個世界嘅愛情再不可信。

但係，佢無諗過自己可以遇到一個令自己幸福咁笑到喊嘅人。

而呢個人，竟然由細到大一直都喺自己身邊。

偵探同承心幸福嘅故事就係咁樣一直寫落去，直至到四個月前嘅一個夜晚。

長話短說，嗰晚，承心遇到好嚴重嘅車禍。

當偵探趕到醫院嘅時候，佢見到個頭包到實哂嘅承心。

醫生同偵探講，承心個頭受到重擊，暫時未知佢幾時可以醒翻。

望住自己心愛嘅人訓喺病床上面而自己無能為力，偵探突然諗起以前自己睇住承心選擇咗Brian嗰時嘅心情。

而偵探可以做嘅，就只有每日完成工作之後，去到醫院承心嘅床邊陪佢，同埋喺心入面為承心祈禱，希望佢可以早日醒翻。

偵探嘅祈禱，真係生效咗，而承心真係喺兩個月後醒翻。

但係醒翻之後，偵探先發現自己禱漏咗啲嘢。

佢應該要希望承心可以「完完整整咁醒翻」。

同樣係長話短說，醒翻嘅承心失去咗部分嘅記憶。

醫生話承心患嘅係「回溯性失憶症Retrograde amnesia」。

如果你有睇過「被偷走的那五年」，女主角患上嘅同承心嘅係一樣嘅。

如果你無睇過，簡單嚟講，就係承心會失去咗以前一段時間嘅記憶，但係就唔影響而家開始同埋之後嘅記憶。

聽到「失憶症」，偵探已經唔理得係邊種類型嘅失憶，佢做嘅第一件事，當然係睇下承心記唔記得自己。

「我點會唔記得你啊，我哋由細識到大喎，你係阿知吖嘛！」承心好輕鬆咁講。

明明聽到承心認得自己嘅回應，但係偵探個心就涼咗一涼。

因為，當承心同偵探拍拖之後，承心覺得「知」同「豬」個音好似，所以佢係叫偵探做「阿豬」嘅。

而「阿知」呢個稱呼，係佢哋未拍拖之前用嘅。

偵探即刻諗到，承心失去咗佢哋呢段時間拍拖嘅記憶。

但係，原來唔止。

當承心答完偵探之後，佢跟住就講咗句：「係喎，Brian呢？點解唔見佢嘅？」

聽到呢一句，偵探人生第一次感受到自己腦好似停止咗運作。

經過醫生診斷之後，承心所失去嘅記憶，大概係近呢四年嘅記憶。

簡單嚟講，呢一刻嘅承心，係以為自己仲喺讀緊社工系year 2，同緊Brian一齊嘅承心。

偵探問過醫生意見，到底應該點樣幫承心接軌翻本來嘅生活。

醫生嘅建議係，一步一步嚟。

呢個建議，有用得嚟又好抽象，所以偵探將佢理解為，見步行步。

當承心翻到屋企之後，見到房入面無哂佢同Brian嘅相，反而變哂做偵探。

偵探好簡單同承心講翻佢同Brian已經分手嘅事，仲有呢兩年自己同承心一齊咗嘅事。

對承心嚟講，一切實在嚟得太突然。

佢接受唔到自己同咗Brian分手，亦接受唔到自己突然同咗最好嘅好朋友一齊。

承心追問偵探點解自己會同Brian分手，偵探當刻為咗唔想佢再受刺激，所以話等佢休養多幾個月再話佢知。

可惜，偵探忽略咗嘅係，承心擁有嘅唔單止係四年幾前嘅事件記憶，而且仲有情緒記憶。

喺感覺上，佢覺得自己依然係Brian嘅女朋友，佢依然對Brian有住若有若無嘅感情。

所以承心喺手機入面搵到Brian嘅電話，直接打咗俾佢，講咗俾佢聽自己失憶嘅事，並且想知點解佢哋要分手。

然後，佢得到直接到不能再直接嘅回覆。

「我鍾意咗第二個咪分手囉，我好忙，以後唔好打嚟煩我。」

承心聽到呢一句說話，昔日Brian殘留嘅好好先生形象再一次粉碎。

對Brian嚟講，佢只係講翻一句以前都講過嘅說話；但係對承心嚟講，佢失去咗一個男朋友。

承心試過打去再搵Brian，嘗試表達自己咩都唔記得哂，佢依然鍾意Brian，並且期望復合。

但係得到嘅，當然係表示厭惡、煩擾，甚至咀咒嘅回應。

準時有文睇好開心
但都係未解釋到堆疑團呀

慘遭二度失戀打擊嘅承心，好似跌翻入四年前嘅狀態一樣，抑鬱症同自殺傾向再次浮現。

當偵探知道咗之後，佢已經唔理得自己同承心嘅關係係點。

佢可以做嘅，亦都只有跟住承心嘅記憶發展一樣，重演一次四年前發生過嘅事。

幫承心喺生活中Block同移除所有關於Brian嘅信息。

「自殺平安鐘」再次出現。

隨時陪伴。

隨時候命。

有一個經典IQ題問：「有咩慘過食一舊屎？答案係食兩舊屎。」

而對偵探嚟講，有咩慘得過見到自己所愛嘅人受傷害？

就係受同一個人、同一個經歷傷害兩次。

偵探好想為承心分擔佢部分嘅痛，甚至代替佢成為被傷害嘅人。

可惜，佢無能為力。

因為當承心失憶之後，偵探嘅身份就只係佢嘅好朋友。

好朋友只是朋友。

「難道只好淌淚心痛告別你 無法讓我此際替代你」

「甘心替代你」呢首歌，係平日理性行先嘅偵探第一次聽到喊嘅歌。

因為呢首歌，唱出咗佢對於承心失憶同再次經歷失戀創傷嘅無能成力。

所以，偵探唯一有力可以做嘅，就係用盡全力咁喊。

_______________________________________
如果大家心水清, 今晚係出得長少少嘅,
都有一更半,
當係多謝大家一直支持
關於失憾症, 我其實有做少少research,
但如果都有錯嘅理解,
我先講聲sorry,
大家就當小說睇啦, 請專家高抬貴手

柒咗未睇下半篇

無問題, 睇翻就得
所以我成日都話 睇落去你就會知
雖然應該都知哂 因為我想你聽日都嚟睇

承心要承受被傷害兩次點解要寫到佢咁慘

仲有偵探

苦命情侶呀陰公

你一日未寫完都追

記住你呢句啊

承心要quit life 嘅行為其實都幾似我喎

偵探好慘呀... 咁專一咁好嘅男人係咪真係存在

屌..駛唔駛咁對偵探，樓主真係好殘忍

偵探慘撚到傻......

希望偵探有個好結果

木獨男仔有莫名嘅安全感畀個心心偵探先❤️

難得承心願意同偵探一齊
偵探好仔嚟 但係應該好易俾人嫌佢悶

偵探好慘一切嘅努力就咁冇晒

又追到最新
主線揭開之後好咗，前面淨係講心痛又冇乜描述同歐雪幾sweet，好似對比唔出阿濤有幾大傷害咁

咁似泡菜d劇情既……當故事發展得唔錯既時候就會比車撞or有腫瘤

點解要咁樣對偵探
樓主係咪想收刀片

樓主幾時有得加更

大家午安, 為左方便, 又一次過回覆啲主要留言先
係啊偵探好慘
其實我都好鍾意佢呢種唔聲唔聲但深情嘅style

有人都問好似仲有啲嘢未解通,
放心,
睇埋落去,
慢慢就會明

另外因為Penana like數又夠加更
所以今日會有兩更

刻意咁寫架
主線慢慢出現會好啲,
唔想太搶其他故事嘅Line,
同埋都想俾大家慢慢認識阿濤嘅狀態

不過而家覺得好咗就very good

現實都係咁嘅
好事壞事都係交替而嚟無人控制到
放心應承大家唔會發生偵探其實係承心親生阿哥、偵探其實係五百歲妖精、偵探同承心凝神對望一集嘅劇情

今晚

樓主就嚟要開第三個post啦

好 今晚po出黎

但我又幾想睇偵探係500歲妖精嘅版本

偵探除咗係500歲妖精仲識穿越時空

好撚煩呀屌

偵探又要睇住承心又要睇住阿濤
佢有冇照顧返自己㗎

等多陣就會啦 開咗大家記得過去

竟然係咁
要寫翻個韓劇版

原來係咁

你真係體貼
我估佢係嗰啲承心開心佢就ok嗰啲

（四十六）戀愛學
「因為承心失過憶，啲四年兩年兩個月呢啲時間觀念對佢嚟講仲未整理好哂，有時佢自己都會搞錯哂啲年份，所以先令到你哋覺得咁亂。」偵探作出最後總結。

聽完偵探嘅故事，雖然本身嘅疑團已經解開，但係我同Kelly一時間都俾唔到反應，成個office嘅氣氛亦都異常地沉重。

我無諗過，原來一直認識咗差唔多七年嘅偵探，背後有一個咁震撼同令人難過嘅愛情故事。

而佢嘅故事亦都解釋咗點解佢近排會需要成日無啦啦走咗，就係因為近呢兩個月承心嘅抑鬱症同自殺傾向復發。

「啪」一聲，Kelly企咗起身，好嬲咁講：「個Brian咁仆街，當日飛咗承心都算啦，而家承心情況先好少少佢又無啦啦搵人，都唔知背後有咩居心嘅！一於唔好理佢啦！」

我搖一搖頭咁講：「唔得，對方有合約在手，如果強行唔理，對方告我哋同埋承心，件事分分鐘搞得更耐。」

Kelly聽到，都明白真係無辦法，唯有無意義咁咆哮幾句發洩。

而其實我哋三個都好明白，大家都知承心要走出情傷已經好唔容易，所以絕對唔想佢再喺「分手和頭酒」入面見到Brian受多一次傷害。

「或者，既然問題係合約，或者我哋可以喺合約上面落手。」偵探咁講，「而家對方要求係食飯同埋開live，某程度上暗示緊佢其實期望承心出席嘅。我哋試下用呢一點同Brian傾，要求將見面時間縮短到例如十五分鐘，同埋唔接受開live，否則承心就唔去。我估以佢想承心出席嘅心態，佢可能會接受讓步。咁樣，至少可以減少令承心受苦嘅時間。」

偵探講出呢段分析嘅時候，無咗平日嘅睿智，反而似一個坐困愁城嘅軍師。

而作為佢七年朋友，我一直以嚟都以為佢係一個偏向理性嘅人，但係睇住佢講承心嘅經歷同埋呢一刻嘅表情，我感受到其實偵探只係好少將心情喺人哋面前表露。

其實，佢心底入面一樣對自己在意嘅人充滿感情。

聽完偵探嘅建議之後，我哋決定由偵探聯絡承心，睇下承心嘅反應。

承心聽完，雖然依然好唔願意，但係我估因為佢本身好關心人嘅性格，所以為免令我哋有麻煩，佢都勉為其難咁答應咗。

跟住落嚟，就到我同Brian嘅對壘。

「Hello，你好，請問係咪Brian？」

「Hi，你係阿濤？有結果？」聽得出Brian有啲雀躍。

「係，我哋同承心傾過。你知道承心之前出過意外啦，佢而家精神狀態麻麻，所以佢個人想向你提出反建議，包括唔開live，唔食晚餐，成個見面只出席十五分鐘，同埋需要一個星期時間做好心理準備。」我提出咗我哋為承心提出嘅條款。

Brian嗰邊靜咗一陣，應該係考慮緊，然後隔咗無耐就講：「我要見三十分鐘，other terms are fine。」

其實我呢一刻係開住speaker同Brian傾嘅，所以偵探同埋Kelly同時都聽到。

Kelly聽到Brian咁高傲嘅回應，當然係無名火起，口型已經將粗口念到好似咒語咁詛咒緊Brian。

而偵探合埋眼諗咗一諗之後，終於無奈咁點咗頭。

最後，承心同Brian呢一場「分手和頭酒」定咗喺一星期之後舉行。

「到底呢個Brian想做咩呢？好地地做咩要開live呢？又講到咩開心又重要。」Kelly收咗線之後一直好似怨婦一樣不斷吟吟尋尋，感受到佢對Brian嘅怨氣真係好重。

不過佢講嘅的確好有道理，到底Brian本身想喺「分手和頭酒」度開live嘅目的係咩呢？

呢個時候，偵探喺佢部電腦面前講咗一句：「過嚟望下。」

我同Kelly即刻行咗過去，然後就係偵探電腦度見到一大個著住西裝，梳咗平頭裝，成補習天皇look嘅Brian。

偵探知我哋睇緊，所以慢慢將個網頁向下碌，然後我同Kelly就見到Brian張相下面寫咗幾個大字。

我哋忍唔住一齊讀咗出嚟：「戀愛學導師 Brian Yu！」

偵探點一點頭，然後click咗落去張相隔離嘅一條link度。

條link一下就轉咗去youtube，然後我哋就睇到一段片。

段片嘅開頭，係Brian個頭，係差唔多有半個畫面都係佢個頭，好明顯佢係自拍緊。

「好多朋友問我，Brian啊，點解你可以有咁多女？我話你聽，無人一出世就識拍拖，而我之所以可以教你嘅原因，係因為我拍拖俾你多。

你係咪依然未有拖拍？你係咪錯過咗好多段愛情？你覺得自己係咪一個喺愛情入面失敗嘅人？我知，你呢刻嘅答案可能係yes，但係我好有信心咁講，你睇到呢一條片，就代表住你嘅答案將要俾我改寫。

我係Brian Yu，係一個戀愛經驗豐富嘅戀愛學導師。你有冇諗過自己可以每日交友Apps上面有過百個match？每星期可以換一條女？每個月都可以有唔同嘅追求者？

無論你係男定女，你都值得去買我個course。我會教你一個自動吸引異性嘅方式，同埋點樣喺唔同嘅情況下同異性建立好嘅關係。喺呢條片嘅最後，我會送俾你一條免費嘅教學影片，呢條教學片將會係限時嘅，所以如果你仲睇到，你記得把握機會去睇。」

睇完呢條片，我同Kelly對望咗幾眼。

「佢條仆街都可以教人拍拖？」Kelly已經由嬲變到呆咗。

「百貨應百客啫。」我一邊答，一邊諗，唔通Brian突然搵翻承心係同佢嘅course有關？

呢個時候，我諗到一個好可怕嘅可能性。

「唔通，佢想利用承心嚟示範佢嘅所謂溝女技巧？」我一講出嚟，嗰邊嘅Kelly已經粗口連珠炮發。

「唔會。根據佢ig，Brian已經有一個公開嘅女朋友。」偵探已經好快咁起咗Brian底。

到底Brian想點呢？

呢個問題連偵探都未諗得到。

而我哋可以做嘅，就只有喺呢個星期入面多啲陪承心做好心理準備，然後迎接充滿不穩定嘅一日嘅來臨。

______________________________________
無錯, 呢個只係夜更,
多得Penana like夠數 今晚仲會有一更啊
今晚就到承心Brian正面交鋒啦
夜更再見

新post加更位：350正皮
Post 1正皮繼續有得加更，加更位：500正皮
Penana嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：1650 likes

Penana link：

上一個故《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》：
連登：
Penana：
紙言：

最後留低埋樓主IG，呢個故每次出po前樓主都會出一首伴讀歌曲幫大家增加睇故mood
歡迎大家科勞聽歌 或者催下樓主出文
IG : windblowssilently

Brian好似好仆街咁

成個腦都係冰叉
冰叉講野又似龍心
又諗起女大J
媽呀我好亂

無錯

都係同一個人 不用分得那麼細

（四十七）天下無雙 Penana 1400 likes 加更
伴讀歌曲：天下無雙（陳奕迅）

喺承心準備要去見Brian嘅呢一個星期入面，為咗俾啲支持佢，所以我哋決定暫停開工一星期，一齊去陪承心過呢一段充滿不安感嘅時間。

所以我、偵探、承心同Kelly四個差唔多每日都見面，有時會傾下計，有時會睇下Brian啲片當做心理準備。

承心睇到Brian個樣嘅時候，其實都仲係有啲抗拒，有時會喊，有時會即刻熄咗佢。

但係根據偵探講，其實承心今次失憶之後再面對失戀嘅感覺，比起四年前嗰次其實已經算係復元得好快。

四年前，承心足足用咗一年半時間先俾走出陰影，但係今次佢只係用兩個月時間，至少已經可以接受到望到Brian個樣。

偵探估，一來可能係因為經過失憶，所以承心對Brian嘅感覺其實都削弱咗；二來亦都因為偵探已經有過一次照顧承心嘅經驗，所以呢兩個月以嚟嘅關心同照顧相對比起以前更加到位，令承心亦都得到快復元嘅機會。

除咗睇Brian嘅片之後，仲有一個我、Kelly同埋承心都好期待嘅環節，就係等偵探分享下佢以前同承心拍拖時候嘅嘢，當係幫承心睇下會唔會搵到啲記憶。

好多時偵探講到第一次拖手、初吻、第一次約會，承心都會有好驚訝嘅反應，無諗過自己會同偵探做過呢啲嘢。

始終，對於承心嚟講，呢刻嘅偵探只係佢嘅好朋友。

而令承心最大反應嘅有兩件事。

第一，係佢聽到佢同偵探拍拖竟然係由佢做表白嘅人。

「有冇搞錯啊？點解我會咁直接㗎？」承心當時聽完之後慘叫咗一聲，好難為情咁遮住塊面。

佢嘅反應，睇到我哋其餘三個都忍唔住笑。

而第二件事，就係同一首歌有關。

偵探一向係一個唔太在意紀念日嘅人，但係承心始終係個女仔，仲要係一個感情豐富嘅女仔，所以佢其實內心都期望偵探做少少浪漫嘢。

所以喺佢哋最初一齊一個月紀念日就快到嘅時候，承心落咗一個要求，佢想偵探做一件浪漫嘅事。

而最後，偵探選擇做嘅，就係自彈自唱咗一首歌俾承心聽，而承心當時就將成個過程拍低咗。

喺電腦段片上面，我哋見到拎住結他，睇落有啲緊張嘅偵探。

而佢唱嘅歌，就係承心偶像陳奕迅嘅「天下無雙」。

當我哋睇呢段片嘅時候，我偷偷望到，承心一邊睇，一邊靜靜雞喺度抹眼淚。

或者雖然失去咗同偵探嘅戀愛回憶，但係從偵探所做嘅一切入面，佢依然可以感受到，有一個人願意為自己付出咁多嘅感動。

而呢一刻，我都諗起Kelly。

我諗起佢每晚煮餸煮到流哂汗嘅樣，仲有佢係街上面唔肯放過我一個人嘅說話，仲有佢袋入面一張張寫滿記錄嘅筆記。

比起最初「合則來不合則去」嘅Kelly，其實我感受到佢真係成長咗。

原地踏步嘅，反而係我。

我望住承心，佢已經係第二次面對失戀嘅打擊。

上一次佢痛咗一年半，但係經歷完之後，佢一樣可以投入同偵探嘅感情。

我以為唔搵出答案，唔觸碰自己嘅傷口就唔會痛，但係其實呢一切都係自欺欺人。

歐雪呢個傷口，其實好似身體入面嘅腫瘤一樣。

我怕開刀，怕痛，但其實腫癅一直存在，一樣都會痛。

只有接受開刀，狠狠咁痛一次，之後先會好似承心咁有機會好翻。

聽住偵探唱嘅「天下無雙」，房入面嘅我哋四個，呢刻，腦海入面應該都有住唔同嘅感受同諗法。

既然講起陳奕迅，就套用佢一句歌詞，「難過卻避不過」。

我所講嘅，係承心要見Brian嘅日子。

喺踏入餐廳之後，承心不自覺咁捉實咗偵探手臂，而佢隻手都微微咁震緊。

偵探將手搭起承心手上，然後望住佢講：「放心，我哋三個都係喺隔離房睇住。」

承心睇到偵探個樣，勉強咁點一點頭。

呢個時候Kelly亦都搭住咗承心膊頭，經過呢個星期嘅相處，佢兩個已經成為咗好朋友。

「我哋會支持你㗎，你一坐夠30分鐘我哋就會入嚟救你㗎啦！如果條友夠膽做啲咩，我會第一時間入嚟幫你鬧死佢！」Kelly好肯定咁講，令到承心忍唔住笑咗一笑。

於是，我哋四個就好似進入刑場咁，走入咗餐廳。

今次因為無咩要準備，所以我哋只係提前咗十五分鐘到。

而Brian未到嘅時候，我哋都留承心喺我哋Book咗嘅監察房度，希望可以陪佢到最後一刻。

但係，要嚟嘅，始終要嚟。

著住一身西裝，臉上充滿自信嘅Brian準時出現。

「我過去啦。」承心對住我哋講，聲音中聽得出佢其實都好緊張。

「嗯。」偵探呢刻望住承心嘅眼神，就好似睇住自己所愛嘅人要去送死咁。

Kelly喺承心離開嘅時候再抱一抱佢，然後承心就跟住我出發去隔離房。

「Hello Brian，我係阿濤，係一直聯絡你，同埋搞今晚『分手和頭酒』嘅人。」我按捺住內心對Brian嘅反應，好有禮貌咁同佢打招呼。

「Hello 承心，好耐無見，你比四年前嘅感覺成熟咗喎。」Brian直接無視咗我，然後同我身邊嘅承心打招呼。

承心無直接回應Brian，只係微微咁點頭，然後就坐低咗。

唔出聲，呢個都係偵探所建議嘅應對方式之一。

因為偵探諗到Brian係一個擅長玩語言偽術嘅人，若然未了解佢目的咁一直同佢對答，只怕會落入佢嘅計劃之中。

所以最安全嘅方法，就係寧願要承心唔好出聲，靜坐夠三十分鐘就即刻離開。

睇住佢兩個各自坐低咗，我亦都唔講太多，如常地過翻隔離房standby，同Kelly偵探一齊睇下到底Brian今晚嘅真正目的係咩。

______________________________________
多謝大家, 難得又有得加更俾大家睇啦
應該好快又要開新po,
到時大家記得快啲去正皮,
咁就可以加速睇呢場Brian承心大戰啦

嗚 偵探呀

live左，仲有冇?

祝福佢平安啦

今晚無啦 聽晚再見

咁吊癮架
好緊張呀

偵探自彈自唱好浪漫
好羨慕

果然叫得Brian都唔方有好嘢

大約進度去到幾多

屌原來未完 早知我唔入黎
睇撚到好撚火滾

Brian條友唔會用啲咩針孔攝錄機咁PK㗎可

真 佢未出手已經磨定刀

屌 㩒錯不推文 梳

我覺得會
人哋要搵客吖嘛

片文有聲既

唔驚承心嘅反應會拆佢招牌咩

係啊 咁先好睇嘛

希望如果有brian嘅讀者可以原諒我

ummm三分之二
係咪想快啲完
定係唔捨得完

早睇早享受嘛 唔好嬲豬

咁又真係好衰仔

我寫嘅時候個腦直頭有埋樣架